

单选题

1.信息的处理过程包括(       )。
A.信息的获得、收集、加工、传递、施用
B.信息的收集、加工、存储、传递、施用
C.信息的收集、加工、存储、接收、施用
D.信息的收集、获得、存储、加工、发送
参考答案:B
解析：信息处理指的是与下列内容相关的行为和活动：
信息的收集(如信息的感知、测量、获取、输入等)
信息的传递(如邮寄、出版、电话、广播、微信等 )
信息的加工(如分类、计算、分析、转换、检索等)
信息的存储(如书写、摄影、录音、录像等)
信息的施用(如控制、显示、导航、机器人等) 

2.根据国际标准化组织（ISO）的定义，信息技术领域中“信息”与“数据”的关系是(       )。
A.信息包含数据
B.信息是数据的载体
C.信息是指对人有用的数据
D.信息仅指加工后的数值数据
参考答案:C
解析：数据是原始未加工的；
信息是对数据处理加工后得到对人有用的东西。
所以信息来源于数据，因此，数据中包含信息，数据是信息的载体。
因此本题选C。

3.扩展人们眼、耳，鼻等感觉器官功能的信息技术中，一般不包括(       )。
A.感测技术
B.识别技术
C.获取技术
D.存储技术
参考答案:D
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

4.信息处理过程可分若干个阶段，其第一阶段的活动是(       )。
A.信息的收集
B.信息的加工
C.信息的存储
D.信息的传递
参考答案:A
解析：信息处理指的是与下列内容相关的行为和活动：
信息的收集(如信息的感知、测量、获取、输入等)
信息的传递(如邮寄、出版、电话、广播、微信等 )
信息的加工(如分类、计算、分析、转换、检索等)
信息的存储(如书写、摄影、录音、录像等)
信息的施用(如控制、显示、导航、机器人等) 

5.近年来，计算机信息技术新技术，新应用蓬勃发展，以下不属于此类的是(       )。
A.云计算
B.物联网
C.科学计算
D.3D打印
参考答案:C
解析：云计算、物联网、3D打印均属于新一代的信息技术。而科学计算早在上世纪40年代出现。世界上第一台计算机的主要应用就是科学计算。

6.以下(       )不属于信息产业。
A.网卡制造厂
B.软件公司 
C.电信局
D.汽车制造厂
参考答案:D
解析：信息产业一般指以信息为资源，信息技术为基础，进行信息资源的研究、开发和应用，以及对信息进行收集、生产、处理、传递、储存和经营活动，为经济发展及社会进步提供有效服务的综合性的生产和经营活动的行业。故D选项不属于信息产业。

7.客观世界三大要素不包括(       )。
A.物质
B.能量
C.信息
D.人
参考答案:D
解析：本题考查信息基础知识。流行的观点认为，客观世界存在三大资源：物质、能量和信息。

8.下列说法中，比较合适的说法是：“信息是一种(       )”。
A.物质
B.能量
C.资源
D.知识
参考答案:C
解析：信息是人们认识世界和改造世界的一种基本资源。

9.在现代信息处理系统中，通信系统用于实现信息的(       )。
A.获取
B.存储
C.加工
D.传递
参考答案:D
解析：在现代信息处理系统中，通信系统用于实现信息的传递，故本题选D。

10.一般而言，信息处理的内容不包含(       )。
A.查明信息的来源与制造者
B.信息的收集和加工
C.信息的存储与传递
D.信息的控制与显示
参考答案:A
解析：信息处理指的是与下列内容相关的行为和活动：
信息的收集(如信息的感知、测量、获取、输入等)
信息的传递(如邮寄、出版、电话、广播、微信等 )
信息的加工(如分类、计算、分析、转换、检索等)
信息的存储(如书写、摄影、录音、录像等)
信息的施用(如控制、显示、导航、机器人等) 

11.下列关于信息的叙述错误的是(       )。
A.信息是指事物运动的状态及状态变化的方式。
B.信息是指认识主体所感知或所表述的事物运动及其变化方式的形式、内容和效用。
C.在计算机信息系统中，信息是对用户有意义的数据，这些数据将可能影响到人们的行为与决策。
D.在计算机信息系统中，信息是数据的符号化表示
参考答案:D
解析：D选项错误，应修改为：数据是信息的符号化表示

12.与信息技术中的通信，计算与存储技术等技术相比，感测技术主要用于扩展人的(       )功能。
A.大脑
B.效应器官
C.感觉器官
D.神经系统
参考答案:C
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

13.现代信息技术是用来扩展人的信息器官功能、协助人们有效地进行信息处理的一类技术。其中，与人的思维器官对应的技术是(       )。
A.计算与存储
B.通信	
C. 感测与识别
D.控制与显示
参考答案:A
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

14.信息技术可以帮助扩展人们信息器官的功能，例如，使用(       )最能帮助扩展大脑的功能。
A.控制技术
B.通信技术
C.计算与存储技术
D.显示技术
参考答案:C
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

15.信息技术指的是用来扩展人的信息器官功能、协助人们进行信息处理的一类技术。下列基本信息技术中用于扩展人的效应器官功能的是(       )。
A.感测与识别技术
B.通信与存储技术
C.计算与处理技术
D.控制与显示技术
参考答案:D
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

16.就计算机对人类社会的进步与发展所起的作用而言，下列叙述中不够确切的是(       )。
A.增添了人类发展科学技术的新手段
B.提供了人类创造和传承文化的新工具
C.引起了人类工作与生活方式的新变化
D.创造了人类改造自然所需要的新物质资源
参考答案:D
解析：D选项错误在于两点：一是改造自然的叙述并不恰当，其二，信息不是物质。

17.信息技术是指用来扩展人们信息器官功能，协助人们进行信息处理的一类技术，其中主要用于扩展手、身体等效应器官的功能(       )。
A.计算技术
B.通信与存储技术
C.控制与显示技术
D.感知与识别技术
参考答案:C
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

18.计算与存储技术主要用于扩展人的(       )功能。
A.感觉器官
B.神经系统
C.大脑
D.效应器官
参考答案:C
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

19.现代信息技术的主要特征是：以数字技术为基础，以计算机为核心，采用(       )进行信息的收集、传递、加工、存储、显示与控制。
A.通信技术
B.计算机技术
C.电子技术
D.人工智能
参考答案:C
解析：现代信息技术的核心特征：
以数字技术（计算机）为基础
以软件与通信技术为核心
采用微电子和光电子器件

20.下列有关信息化和信息社会的叙述中，错误的是(       )。
A.从生产力和产业结构演进的角度来看，人类社会正从工业社会向信息社会转型
B.信息社会中，信息将借助材料和能源的力量产生重要价值而成为社会进步的基本要素
C.信息化就是利用信息技术解决贫富不均等的社会矛盾，实现世界共同发展、共同繁荣
D.我国的信息化建设道路，既要充分发挥工业化对信息化的基础和推动作用，又要使信息化成为带动工业化升级的强大动力
参考答案:C
解析：根据分析，ABD都正确。C错误，信息化是指培养、发展以计算机为主的智能化工具为代表的新生产力，并使之造福于社会的历史过程。但是不能实现世界共同发展、共同繁荣。故选：C。

21.根据ISO定义，在信息技术领域中“信息”与“数据”的关系是(       )。
A.信息仅指加工后的数值数据
B.信息包含数据
C.数据是指对人们有用的信息
D.信息是指对人们有用的数据
参考答案:D
解析：数据是原始未加工的；
信息是对数据处理加工后得到对人有用的东西。
所以信息来源于数据，因此，数据中包含信息，数据是信息的载体。

22.下列不属于信息技术的是(       )。
A.信息的估价与出售
B.信息的通信与存储	
C.信息的获取与识别
D.信息的控制与显示
参考答案:A
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

23.用于扩展人的神经网络系统和记忆器官的功能，消除信息交流的空间障碍和时间障碍的信息技术是(       )。
A.感测与识别技术
B.控制与显示技术
C.计算与处理技术
D.通信与存储技术
参考答案:D
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

24.日常所说的“IT行业”一词中，“IT”的确切含义是(       )。
A.交互技术
B.信息技术
C.制造技术
D.控制技术
参考答案:B
解析：IT行业就是信息技术产业，其中的IT指的就是信息技术。故选：B。
IT行业即信息技术产业，又称信息产业，它是运用信息手段和技术，收集、整理、储存、传递信息情报，提供信息服务，并提供相应的信息手段、信息技术等服务的产业．IT包含现代计算机、网络、通讯等信息领域的技术。

25.下列关于信息的叙述中错误的是(       )。
A.信息是指事物运动的状态及状态变化的方式
B.信息是指认识主体所感知或所表述的事物运动及其变化方式的形式.内容和效用
C.信息.物质与能量是客观世界的三大构成要素
D.信息并非普遍存在，只有发达国家和地区才有可能利用信息
参考答案:D
解析：信息、物质与能量是客观世界的三大构成要素，信息是指事物运动的状态及状态变化的方式以及认识主体所感知或所表述的事物运动及其变化方式的形式、内容和效用。信息的表现形式多种多样，普遍存在，无处不在。所以ABC都正确，D不正确。故选：D。

26.下列关于信息的叙述错误的是(       )。
A.信息是指事物运动的状态及状态变化的方式
B.	信息是指认识主体所感知或所表述的事物运动及其变化方式的形式、内容和效用
C.信息与物质和能源同样重要
D.	在计算机信息系统中，信息是数据的符号化表示
参考答案:D
解析：信息、物质和能量是客观世界的三大构成要素。信息是各事务运动状态和变化内容的反应，认识主体所感知或所表述的事物运动及其变化方式的形式、内容和效用。因此ABC均正确。D选项错误，数据是信息的符号化表示。

27.信息处理过程可分为若干个阶段，其第一阶段的活动主要是(       )。
A.信息的收集
B.信息的加工
C.信息的存储
D.信息的传递
参考答案:A
解析：信息处理指的是与下列内容相关的行为和活动：
信息的收集(如信息的感知、测量、获取、输入等)
信息的传递(如邮寄、出版、电话、广播、微信等 )
信息的加工(如分类、计算、分析、转换、检索等)
信息的存储(如书写、摄影、录音、录像等)
信息的施用(如控制、显示、导航、机器人等) 

28.在新冠疫情期间，人们可以通过手机、平板、电视等多种渠道快速了解到各地区确诊人数的变化情况，该案例主要体现的信息特征是(       )。
A.共享性
B.真伪性
C.时效性	
D.可加工处理性
参考答案:A
解析：本题考查的是信息特征。通过手机、平板、电视等多种渠道快速了解到各地区确诊人数的变化情况，主要体现的信息特征共享性。故本题应选A。

29.下列关于信息的叙述错误的是(       )。
A.信息是指事物运动的状态及状态变化的方式	
B.信息是指认识主体所感知或所表述的事物运动及其变化方式的形式､内容和效用	
C.信息是对人有用的数据，这些数据将可能影响到人们的行为与决策	
D.在计算机信息系统中，信息是数据的符号化表示
参考答案:D
解析：信息的定义：信息是事物运动状态和变化内容的反映。
信息与数据的关系如下：
1. 数据是原始未加工的；
2. 信息是对数据处理加工后得到对人有用的东西。
所以信息来源于数据，因此，数据中包含信息，数据是信息的载体，数据是信息的符号化表示。

30.在信息处理领域，下面关于数据的叙述中，不正确的是(       )。
A.数据就是数值
B.数据可以是数字、文字、图画、声音、活动图像等
C.数据是对事实、概念或指令的一种特殊表达形式
D.数据可以是数值型数据和非数值型数据
参考答案:A
解析：数据是原始未加工的；信息是对数据处理加工后得到对人有用的东西。数据可以是数字、文字、图画、声音、活动图像等，总的来说分为数值型数据和非数值型数据两大类。故本题A选项错误。

31.建设信息高速公路主要是为了(       )。
A.解决城市交通拥挤的问题
B.方便快捷地交流信息
C.监视上网计算机的活动
D.解决失业问题
参考答案:B
解析：克林顿和戈尔对美国未来魂牵梦紫的顶尖项目是信息高速公路一一是计算机通信的数据高速公路系统。该项目旨在建设信息社会的基础设施，实际上是建设信息社会本身，更方便快捷地交流信息。

32.信息是(   )的数据
A.经过加工
B.采集并整理
C.有用
D.以上都是
参考答案:D
解析：本题主要考查信息的概念。信息，指音讯、消息、通讯系统传输和处理的对象，泛指人类社会传播的一切内容，信息是加工了、采集并整理、有用的数据，故本题选D选项。

33.信息是一种(       )。
A.物质
B.能量
C.资源
D.能源
参考答案:C
解析：本题考查信息基础知识。流行的观点认为，客观世界存在三大资源：物质、能量和信息。控制论莫基人维纳有句名言：信息就是信息，既不是物质，也不是能量。人类通过获得、识别自然界和社会的不同信息来区别不同事物，得以认识和改造世界。所以信息是人们认识世界和改造世界的一种基本资源。故本题选择C选项。

34.现代信息技术的核心技术主要是(       )。
①微电子技术、②机械技术、③通信技术、④计算机技术
A.①②③
B.①③④
C.②③④
D.①②④
参考答案:B
解析：现代信息技术的核心特征：
以数字技术（计算机）为基础
以软件与通信技术为核心
采用微电子和光电子器件

35.在计算机信息处理领域，下面关于数据含义的叙述中，错误的是(       )。
A.数据是对客观事实、概念等的一种表示   	
B.数据专指数值数据
C.数据可以是数值型数据和非数值型数据
D.数据可以是数字、文字、图画、声音、图像
参考答案:B
解析：数据可以是数值型数据和非数值型数据

36.下列有关信息的说法，不正确的是(       )。
A.信息无处不在，且呈现形式多样
B.信息在重复使用中不会像物质和能源那样产生损耗
C.信息可以脱离它所反映的是事物被存储、保存和传播
D.信息具有时效性，过期的信息不具有任何价值
参考答案:D
解析：本题主要考查信息的描述。信息无处不在，且呈现形式多样；信息在重复使用中不会像物质和能源那样产生损耗；信息可以脱离它所反映的是事物被存储、保存和传播；信息具有时效性，但过期的信息也会具有一定的价值，故本题选D选项

37.现代信息技术的主要特征是：以(       )为基础，以计算机及其软件为核心，采用电子技术(包括激光技术)进行信息的收集、传递、加工、存储、显示与控制。
A.数字技术
B.模拟技术
C.光子技术
D.量子技术
参考答案:A
解析：现代信息技术的核心特征：
以数字技术（计算机）为基础
以软件与通信技术为核心
采用微电子和光电子器件

38.使用现代信息技术可以帮助扩展人的信息器官功能，例如，使用可以帮助扩展人的大脑(       )的功能。
A.感测与识别技术
B.通信技术
C.计算与存储技术
D.控制与显示技术
参考答案:C
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

39.下列有关信息技术和信息产业的叙述中，错误的是(       )。
A.信息技术与传统产业相结合，对传统产业进行改造，极大提高了传统产业的劳动生产率
B.信息产业是指生产制造信息设备的相关行业与部门
C.信息产业已经成为世界范围内的朝阳产业和新的经济增长点
D.我国现在已经成为世界信息产业的大国
参考答案:B
解析：本题B选项错误，信息产业一般指以信息为资源，信息技术为基础，进行信息资源的研究、开发和应用，以及对信息进行收集、生产、处理、传递、储存和经营活动，为经济发展及社会进步提供有效服务的综合性的生产和经营活动的行业。

40.与信息技术中的感测、存储、处理等技术相比，通信技术主要用于扩展人的(       )器官的功能。
A.感觉
B.神经网络
C.思维
D.效应
参考答案:B
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术



多选题

1.信息处理的内容包含(       )。
A.信息的收集
B.信息的加工
C.信息的存储
D.信息的传递
参考答案:ABCD
解析：信息处理指的是与下列内容相关的行为和活动：
信息的收集(如信息的感知、测量、获取、输入等)
信息的传递(如邮寄、出版、电话、广播、微信等 )
信息的加工(如分类、计算、分析、转换、检索等)
信息的存储(如书写、摄影、录音、录像等)
信息的施用(如控制、显示、导航、机器人等) 

2.当前，个人健康码在疫情防控中发挥了重要的作用，以下关于信息在健康码中的体现，说法正确的是(       )。
A.打开支付宝，生成健康码的过程，属于信息的解码
B.个人健康信息通过健康码呈现，主要体现了信息的载体依附性
C.黄码反映出个人健康信息发生变化，体现了信息的时效性
D.健康码建立在二进制的基础上，本质是数据运算的结果
参考答案:BCD
解析：本题主要考查信息的描述。打开支付宝，生成健康码的过程，属于信息的编码；个人健康信息通过健康码呈现，主要体现了信息的载体依附性；黄码反映出个人健康信息发生变化，体现了信息的时效性；健康码建立在二进制的基础上，本质是数据运算的结果。

3.现代信息技术的主要特征有(       )。
A.以计算机及其软件为核心
B.以数字技术为基础
C.以数据库技术为主要应用
D.采用电子技术(包括激光技术)进行信息处理
参考答案:ABD
解析：现代信息技术的核心特征：
以数字技术（计算机）为基础
以软件与通信技术为核心
采用微电子和光电子器件

4.下列关于信息的叙述，正确的有(       )。
A.信息是指事物运动的状态及状态变化的方式
B.信息就是数据
C.信息往往以文字、图像、图形、声音等形式出现
D.信息是人们认识世界、改造世界的一种基本资源
参考答案:ACD
解析：信息的定义：信息是事物运动状态和变化内容的反映。
信息与数据的关系如下：
1. 数据是原始未加工的；
2. 信息是对数据处理加工后得到对人有用的东西。
所以信息来源于数据，因此，数据中包含信息，数据是信息的载体，数据是信息的符号化表示。

5.一般而言，信息处理的内容包括(       )。
A.查明信息的来源与制造者
B.信息的收集与加工
C.信息的存储与传递
D.信息的控制与显示
参考答案:BCD
解析：信息处理指的是与下列内容相关的行为和活动：
信息的收集(如信息的感知、测量、获取、输入等)
信息的传递(如邮寄、出版、电话、广播、微信等 )
信息的加工(如分类、计算、分析、转换、检索等)
信息的存储(如书写、摄影、录音、录像等)
信息的施用(如控制、显示、导航、机器人等) 



判断题

1.计算机具有强大的信息处理能力，但始终不能模拟或替代人的智能活动，当然更不可能完全脱离人的控制与参与。
参考答案:对
解析：本题正确，计算机具有强大的信息处理能力，但始终不能模拟或替代人的智能活动，当然更不可能完全脱离人的控制与参与。

2.经加工后的信息一定比原始的信息更能反映现实的最新状态。
参考答案:错
解析：既然是经过加工的信息又怎么可能反应最新现实状况呢，处理需要时间，那么结果必然与最新这词冲突

3.信息是人们认识世界和改造世界的一种基本资源。
参考答案:对
解析：本题正确。社会学和经济学学者认为，从生产力和产业结构演进的角度看，人类社会正从工业社会向信息社会转型。信息社会中，信息将借助材料和能源的力量产生重要价值而成为社会进步的基本要素，以开发和利用信息资源为目的的信息经济活动迅速扩大，信息产业将成为重要的工业领域，信息技术在生产、科研、教育、医疗保健、企业和社会管理以及家庭生活中的广泛应用，对经济和社会的发展已经并将继续产生巨大而深刻的影响，从根本上改变人们的生活方式、行为习惯和价值观念。

4.信息的处理过程包括信息的收集、加工、存储、传递、施用
参考答案:对
解析：信息处理指的是与下列内容相关的行为和活动：
信息的收集(如信息的感知、测量、获取、输入等)
信息的传递(如邮寄、出版、电话、广播、微信等 )
信息的加工(如分类、计算、分析、转换、检索等)
信息的存储(如书写、摄影、录音、录像等)
信息的施用(如控制、显示、导航、机器人等) 

5.信息处理指的是信息的收集、传递、加工、存储和施用相关的行为和活动，信息技术则泛指用来扩展人们的信息器官功能、替代人们更有效地进行信息处理的一项技术。
参考答案:错
解析：信息技术是指用来扩展人的信息器官功能，协助人类进行信息处埋的一类技术。因此本题错误。

6.信息是事物运动的状态及状态变化的方式，世间一切事物都会产生信息。
参考答案:对
解析：信息是事物运动的状态及状态变化的方式，世间一切事物都会产生信息。这正体现了信息的普遍性。

7.信息处理过程就是人们传递信息的过程。
参考答案:错
解析：传递信息属于信息处理的范畴之一。信息处理指的是与下列内容相关的行为和活动：
信息的收集(如信息的感知、测量、获取、输入等)
信息的传递(如邮寄、出版、电话、广播、微信等 )
信息的加工(如分类、计算、分析、转换、检索等)
信息的存储(如书写、摄影、录音、录像等)
信息的施用(如控制、显示、导航、机器人等) 

8.信息技术是指用来取代人们信息器官功能，代替人类进行信息处理的一类信息技术。
参考答案:错
解析：信息技术是指用来扩展人的信息器官功能，协助人类进行信息处埋的一类技术。

9.信息技术主要包括信息获取与识别技术、通信与存储技术、计算技术、控制与显示技术等内容。
参考答案:对
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

10.在计算机系统中，信息是数据的符号化表示。
参考答案:错
解析：数据是信息的符号化表示

11.信息系统的感测与识别技术可用于替换人的感觉器官动能，但不能增强人的信息感知的范围和精度。
参考答案:错
解析：关键词“替换”，必定错误。

12.信息技术是指用来取代人的信息器官功能，代替人类进行信息处理的一类技术。
参考答案:错
解析：正确说法：信息技术是指用来扩展人的信息器官功能，协助人类进行信息处埋的一类技术。出现“取代”“代替”字眼的一定是错的。

13.现代信息技术涉及众多领域，例如通信、广播、计算机、微电子、遥感遥控，自动控制、机器人等。
参考答案:对
解析：本题正确，现代信息技术涉及众多领域，例如通信、广播、计算机、微电子、遥感遥控，自动控制、机器人等。

14.信息系统的计算与处理技术可用于扩展人的思维器官功能，增强对信息的加工处理能力
参考答案:对
解析：本题正确，信息系统的计算与处理技术可用于扩展人的思维器官功能，增强对信息的加工处理能力。

15.信息是人们认识世界和改造世界的一种基本资源
参考答案:对
解析：本题考查信息基础知识。流行的观点认为，客观世界存在三大资源：物质、能量和信息。控制论莫基人维纳有句名言：信息就是信息，既不是物质，也不是能量。人类通过获得、识别自然界和社会的不同信息来区别不同事物，得以认识和改造世界。所以信息是人们认识世界和改造世界的一种基本资源。

16.数据是计算机中对事实、概念或指令等进行描述的一种特殊格式。
参考答案:对
解析：本题正确，数据是计算机中对事实、概念或指令等进行描述的一种特殊格式。

17.数据是信息的载体。
参考答案:对
解析：数据是信息的载体，信息是对数据的语义解释。故本题正确。

18.开发新一代智能型计算机的目标是完全替代人类的智力劳动。
参考答案:错
解析：关键词“替换”，必定错误。

19.信息技术是用来扩展人们信息器官功能、协助人们更有效地进行信息处理的一类技术，它引发了第三次工业革命。
参考答案:对
解析：信息技术是指用来扩展人的信息器官功能，协助人类进行信息处埋的一类技术。
蒸汽机的发明引发了第一次工业革命；
电动机和发电机的发明引发了第二次工业革命；
信息技术引发了第三次工业革命。

20.信息就是数据。
参考答案:错
解析：信息的定义：信息是事物运动状态和变化内容的反映。
信息与数据的关系如下：
1. 数据是原始未加工的；
2. 信息是对数据处理加工后得到对人有用的东西。
所以信息来源于数据，因此，数据中包含信息，数据是信息的载体，数据是信息的符号化表示。



填空题

1.数据可以分为<FILL.TAG>数值型</FILL.TAG>数据和<FILL.TAG>非数值型</FILL.TAG>数据。
参考答案:数值型;非数值型;
解析：数据可以是数值型数据和非数值型数据

2.信息技术是指用来扩展人们信息器官功能、协助人们进行信息处理的一类技术，其中<FILL.TAG>控制与显示</FILL.TAG>主要用于扩展人的效应器官的功能。
参考答案:控制与显示;
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

3.与信息技术中的感测、通信等技术相比，计算与存储技术主要用于扩展人的<FILL.TAG>大脑</FILL.TAG>的功能。
参考答案:大脑;
解析：信息技术的内容：
扩展感觉器官功能的是感测与识别技术
扩展神经系统功能的是通信技术
扩展大脑功能的是计算与存储技术
扩展效应器官的是控制与显示技术

4.客观世界三大要素包括<FILL.TAG>信息</FILL.TAG>、<FILL.TAG>物质</FILL.TAG>、<FILL.TAG>能量</FILL.TAG>。
参考答案:信息;物质;能量;
解析：信息与物质、能量是客观世界的三大构成要素。 
美国哈佛大学的研究小组提出了著名的资源三角形：没有物质，什么也不存在；没有能量，什么也不会发生；没有信息，任何事物都没有意义。

5.现代信息技术是以<FILL.TAG>数字</FILL.TAG>技术为基础，以计算机及其软件为核心，采用电子技术、激光技术进行信息的收集、传递、加工、存储、显示与控制。
参考答案:数字;
解析：现代信息技术的核心特征：
以数字技术（计算机）为基础
以软件与通信技术为核心
采用微电子和光电子器件

6.当代信息技术的基础有两项：一项是微电子与光纤技术；另一项<FILL.TAG>数字</FILL.TAG>技术，电子计算机从一开始就采用了该技术。
参考答案:数字;
解析：现代信息技术的核心特征：
以数字技术（计算机）为基础
以软件与通信技术为核心
采用微电子和光电子器件

