

单选题

1.下列关于集成电路的叙述，正确的是(       )。
A.集成电路的集成度将永远符合Moore定律
B.集成电路工作速度主要取决于组成逻辑门电路晶体管尺寸，通常尺寸越小，速度越快
C.集成电路是20世纪的重大发明之一，在此基础之上出现了世界上第一台电子计算机
D.集成电路是在金属基片上制作而成的
参考答案:B
解析：A选项错误：随着集成电路技术的愈加成熟，摩尔定律正在逐渐失效。
C选项错误：第一代电子计算机（典型代表ENIAC）采用的主要元器件是电子管，而集成电路是第三代计算机才开始采用的元器件
D选项错误：集成电路以半导体单晶片作为材料，经平面工艺加工制造，将大量晶体管、电阻、电容及其连线构成的电子线路集成在基片上，构成一个微型化的电路或系统。

2.下列关于微电子技术的叙述，错误的是(       )。
A.Moore定律指出单块集成电路的集成度平均每年翻一番
B.现代集成电路使用的半导体材料主要是硅，也可以是化合物半导体如砷化镓等
C.现在PC机中使用的微处理器芯片都是超大规模和极大规模集成电路
D.微电子技术以集成电路为核心
参考答案:A
解析：摩尔定律指出单块集成电路的集成度平均每18 ~24个月翻一番

3.集成电路的主要制造流程是__________
A.硅抛光片——晶圆——芯片——成品测试——集成电路
B.晶圆——硅抛光片——成品测试——芯片——集成电路
C.硅抛光片——芯片——晶圆——成品测试——集成电路
D.硅片——芯片——成品测试——晶圆——集成电路
参考答案:A
解析：如图所示。

4.下列关于集成电路的叙述错误的是(       )。 
A.将大量晶体管、电阻及互连线等制作在尺寸很小的半导体单晶片上就构成集成电路 
B.现代集成电路使用半导体材料通常是硅或砷化镓 
C.集成电路根据它所包含的晶体管数目可分为小规模、中规模、大规模、超大规模和极大规模集成电路
D.集成电路按用途可分为通常和专用两大类。微处理器和存储器芯片都属于专用集成电路。
参考答案:D
解析：微处理器和存储器芯片属于通用集成电路

5.制造第二代计算机所用的电子器件是( )。
A.电子管
B.晶体管
C.集成电路
D.大规模集成电路与超大规模集成电路
参考答案:B
解析：第二代电子计算机采用晶体管作为主要元件。

6.一般认为，电子计算机的发展已经历了4代，第1~4代计算机使用的主要元器件分别是___
A.电子管，晶体管，中、小规模集成电路，光纤
B.电子管，晶体管，中小规模集成电路，大规模或超大规模集成电路
C.晶体管，中小规模集成电路，激光器件，大规模或超大规模集成电路
D.电子管，数码管，中小规模集成电路，激光器件
参考答案:B
解析：如图所示。

7.目前,个人计算机使用的电子元器件主要是()。
A.晶体管
B.中小规模集成电路
C.大规模和超大规模集成电路
D.光电路
参考答案:C
解析：目前个人计算机使用的电子元器件主要是大规模或超大规模集成电路，乃至极大规模集成电路，包括主板、CPU和内存，再加硬盘和显卡这几大件，其余还有声卡，光驱网卡。故选C。

8.下面关于集成电路(IC)的叙述中,错误的是()。
A.集成电路是在晶体管之后出现的
B.集成电路的许多制造工序必须在恒温.恒湿.超洁净的无尘厂房内完成
C.集成电路使用的都是金属导体材料
D.集成电路的工作速度与组成逻辑门电路的晶体管尺寸有密切关系
参考答案:C
解析：集成电路使用的是半导体材料，硅或砷化镓。故C选项错误。

9.集成电路芯片是微电子技术的结晶，它是几乎所有电子设备的硬件核心，是现代信息产业的基础。下列世界知名集成电路设计企业或制造企业中，品牌发源地为中国大陆的企业是(       )。
A.TSMC（台积电）
B.HISILICON（海思）
C.NVIDIA（英伟达）
D.QUALCOMM（高通）
参考答案:B
解析：台积电：中国台湾。海思：中国深圳。英伟达、高通：均为美国企业。

10.目前,制造计算机所用的电子器件是( )。
A.电子管
B.晶体管
C.集成电路
D.大规模集成电路与超大规模集成电路
参考答案:D
解析：目前个人计算机使用的电子元器件主要是大规模或超大规模集成电路，乃至极大规模集成电路，包括主板、CPU和内存，再加硬盘和显卡这几大件，其余还有声卡，光驱网卡。故选C。

11.在下列有关集成电路的叙述中，正确的是_______________
A. 现代集成电路所使用的半导体材料都是硅
B. 所有的集成电路都是数字集成电路
C. Moore定律认为单块集成电路的集成度平均每年翻一番
D. Intel公司微处理器产品Core 2 Duo，其集成度已高达数千万个电子元件
参考答案:D
解析：A选项错误：硅和砷化镓。B选项错误：按功能可将集成电路分为数字集成电路（如逻辑电路、存储器、微处理器、微控制器、数字信号处理器等）和模拟集成电路（又称为线性电路，如信号放大器、功率放大器等）。C选项错误，摩尔定律定义的迭代时间为18-24个月。故选D。

12.小规模集成电路(SSI)的集成对象一般是_____
A.存储器芯片
B.芯片组芯片
C.门电路芯片
D.CPU芯片
参考答案:C
解析：小规模集成电路对象包括二极管、三极管、电阻、电容及其构成的门电路芯片。故选C。

13.下列关于IC卡的叙述中，错误的是(       )。
A.IC卡是"集成电路卡"的简称
B.IC卡又称为ChipCard或SmartCard
C.IC卡不仅可以存储数据，还可以通过加密逻辑对数据进行加密
D.非接触式IC卡依靠自带电池供电
参考答案:D
解析：非接触式 IC 卡：卡中无电池，采用电磁感应方式无线传输数据，方便、快捷。我国第二代居民身份证、多数公交 IC 卡为非接触式 IC 卡。故选D。

14.可以从不同角度给集成电路分类，按照用途可将其分为___________。
A.通用集成电路和专用集成电路两类
B.集成电路包含的晶体管数目
C.晶体管结构和电路
D.集成电路的工艺
参考答案:A
解析：按照集成电路的用途分类，可以将集成电路分为通用和专用两类，常见的CPU、存储器等，均属于通用集成电路。

15.第三代计算机所用的电子器件是( )。
A.电子管
B.晶体管
C.集成电路
D.大规模集成电路与超大规模集成电路
参考答案:C
解析：如图所示。第三代计算机采用的元件是中小规模集成电路。

16.集成电路制造工序繁多，从原料熔炼开始到最终产品包装大约需要_______道工序
A.几
B.几十
C.几百
D.几千
参考答案:D
解析：工序：从原料熔炼开始到最终产品包装大约需要几百道工序。

17.下列关于集成电路的叙述，正确的是(       )。
A.数字集成电路都是大规模集成电路
B.单块集成电路的集成度平均每18 ~24个月翻一番
C.微处理器和存储器芯片都属于专用集成电路 
D.集成电路的发展导致了晶体管的发明
参考答案:B
解析：A选项错误：集成电路可以分小规模、中规模、大规模、超大规模、极大规模
C选项错误：微处理器和存储器芯片都属于通用集成电路 
D选项错误：晶体管诞生于集成电路之前。

18.下列关于IC卡的叙述中,错误的是()。
A.IC卡按卡中镶嵌的集成电路芯片不同可分为存储器卡和CPU卡
B.IC卡按使用方式不同可分为接触式IC卡和非接触式IC卡
C.手机中使用的SIM卡是一种特殊的CPU卡
D.现在许多城市中使用的公交IC卡属于接触式IC卡
参考答案:D
解析：公交卡属于非接触式IC卡，其不需要通过插卡，通过镀点接触来传输数据。故选D。

19.关于集成电路(IC),下列说法中正确的是()。
A.集成电路的发展导致了晶体管的发明
B.中小规模集成电路通常以功能部件.子系统为集成对象
C.IC芯片是个人计算机的核心器件
D.数字集成电路都是大规模集成电路
参考答案:C
解析：A选项错误，先有的晶体管、再有的集成电路。B选项错误，中小型集成电路一般以简单的门电路或单级放大器为集成对象，大规模集成电路则以功能部件、子系统为集成电路。C选项正确，D选项错误，数字集成电路和大规模集成电路是两种不同的分类方式，二者没有直接联系。故选C。

20.可以从不同角度给集成电路分类，按照集成电路的____________可将其分为通用集成电路和专用集成电路两类。
A.晶体管数目
B.晶体管结构和电路
C.工艺
D.用途
参考答案:D
解析：按照集成电路的用途分类，可以将集成电路分为通用和专用两类，常见的CPU、存储器等，均属于通用集成电路。

21.通常所说的集成电路的规模指的是_______________
A.芯片尺寸
B.芯片封装形式
C.芯片的性价比
D.芯片中包含的电子元件个数
参考答案:D
解析：通常所说的集成电路的规模指的是集成度，也就是每块芯片所包含的元器件数。故选D。

22.下列关于微电子技术与集成电路的叙述，错误的是(       )。
A.微电子技术以集成电路为核心
B.集成度是指单块集成电路所含电子元件的数目
C.Moore定律指出，单块集成电路的集成度平均18 ~24个月翻一番
D.IC卡分为存储器卡与CPU卡两种，卡中不可能存有软件
参考答案:D
解析：CPU卡：封装的集成电路为中央处理器（CPU）和存储器，还配有芯片操作系统，处理能力强，保密性更好，常用作银行卡和信用卡使用。

23.下列关于IC卡的叙述，错误的是(       )。
A.IC卡按卡中镶嵌的集成电路芯片不同可分为存储器卡和CPU卡
B.现在许多城市中使用的公交IC卡属于非接触式IC卡
C.只有CPU卡才具有数据加密的能力
D.手机中使用的SIM卡是一种特殊的CPU卡
参考答案:C
解析：IC卡可分为存储器卡和CPU卡，存储器卡同样具备加密功能。

24.集成电路的工作速度主要取决于_________________
A.集成电路的尺寸
B.晶体管的个数
C.集成电路的个数
D.晶体管的尺寸
参考答案:D
解析：集成电路的性能指标：集成电路的工作速度主要取决于组成逻辑门电路的晶体管的尺寸，晶体管的尺寸越小，其极限工作频率越高，门电路的开关速度就越快。

25.第四代计算机的CPU采用的超大规模集成电路，其英文缩写名是()。
A.SSI
B.VLSI
C.LSI
D.MSI
参考答案:B
解析：超大规模集成电路（Very Large Scale Integration Circuit，VLSI）。

26.线宽是集成电路芯片制造中重要的技术指标,目前制造CPU芯片的主流技术中线宽为()。
A.几个微米
B.几个纳米
C.几十个微米
D.几十个纳米
参考答案:D
解析：技术指标：线宽（主流技术线宽为 45 纳米或 65 纳米），故选D。

27.下列关于集成电路的说法中错误的是()。
A.集成电路是现代信息产业的基础之一
B.集成电路大多在硅(Si)衬底上制作而成
C.集成电路的特点是体积小.重量轻.可靠性高
D.集成电路的工作速度与组成逻辑门电路的晶体管尺寸无关
参考答案:D
解析：本题D选项错误，集成电路的工作速度主要取决于组成逻辑门电路的晶体管的尺寸，晶体管的尺寸越小，其极限工作频率越高，门电路的开关速度就越快。

28.制造第一代计算机所用的电子器件是( )。
A.电子管
B.晶体管
C.集成电路
D.大规模集成电路与超大规模集成电路
参考答案:A
解析：ENIAC是第一台全电子数字计算机。除了用于信息输入与输出的外围设备，ENIAC 就是一台纯粹的真空管（电子管）机器。所以，ENIAC成为世界上第一台电子计算机，而第一代计算机使用的电子元件是电子管。故选A。

29.下列说法中，错误的是________
A.集成电路是微电子技术的核心硅是制造
B.集成电路常用的半导体材料现代
C.集成电路制造技术已经用砷化镓取代了硅
D.微处理器芯片属于超大规模集成电路
参考答案:C
解析：砷化镓作为化合物半导体的代表（InGaAs、InP、GaN等），在电子迁移率、光电特性、异质结构造方面具有明显优势。但是贵！硅作为地球上存量最丰富的半导体材料，可以从沙子中提取，硅工艺的规模已经十分巨大，具有成本优势！

30.目前个人计算机中使用的电子电路主要是______________
A.电子管电路
B.中小规模集成电路
C.大规模或超大规模集成电路
D.光电路
参考答案:C
解析：个人计算机使用的电子元器件主要是大规模或超大规模集成电路，乃至极大规模集成电路，包括主板、CPU和内存，再加硬盘和显卡这几大件，其余还有声卡，光驱网卡。故选C。

31.可以从不同角度给集成电路分类，按照集成电路的____________________可将其分为小规模集成电路和大规模集成电路等。
A.方式
B.晶体管数目
C.晶体管结构和电路工艺
D.用途
参考答案:B
解析：按集成度高低可分为以下几种:
    1)小规模集成电路是指芯片上的集成度为100个元件以内或10个门电路的集成电路。
    2)中规模集成电路是指芯片上的集成度为100-1000个元件之间或10-100个门电路的集成电路。
    3)大规模集成电路是指芯片上的集成度为1000个元件以上或100个门电路以上的集成电路。
    4)超大规模集成电路是指芯片上集成度为十万个元器件以上或一万个门电路的集成电路。

32.下面的叙述中错误的是( )
A.现代信息技术的主要特征是采用电子技术进行信息的收集.传递.加工.存储.显示与控制。
B.现代集成电路使用的半导体材料主要是硅。
C.集成电路的工作速度主要取决于组成逻辑门电路的晶体管的数量。
D.当集成电路的基本线宽小到纳米级时,将出现一些新的现象和效应。
参考答案:C
解析：集成电路的性能指标：集成电路的工作速度主要取决于组成逻辑门电路的晶体管的尺寸，晶体管的
尺寸越小，其极限工作频率越高，门电路的开关速度就越快。

33.下列说法错误的是( )。
A.IC的制造过程大多采用硅平面工艺
B.当前计算机内存储器使用的是一种具有信息存储能力的磁性材料
C.当前计算机的CPU通常由数千万到数亿晶体管组成
D.雷达的精确定位和导航.巡航导弹的图像识别等,都使用微电子技术实现
参考答案:B
解析：内存的存储材质是电容器，外存（硬盘）使用的才是磁性材质，通过磁性介质的磁化状态来表示和存储比特。

34.可以从不同角度给集成电路分类,按照集成电路的( )可将其分为通用集成电路和专用集成电路两类。
A.体积
B.晶体管数目
C.晶体管结构和电路工艺
D.用途
参考答案:D
解析：按照集成电路的用途分类，可以将集成电路分为通用和专用两类，常见的CPU、存储器等，均属于通用集成电路。



多选题

1.下列说法中,错误的是( )。
A.集成电路的集成度越高,集成电路的工作速度就越快
B.集成电路的发展趋势必将永远遵从于Moore定律
C.制造集成电路的材料只能是硅
D.微处理器芯片属于专用集成电路
参考答案:BCD
解析：B选项错误，摩尔定律已逐渐失效。C选项错误，制造集成电路的材料可以是硅，也可以是砷化镓。D选项错误，集成电路按用途可分为通用集成电路（如微处理器和存储器芯片等）和专用集成电路（ASIC、FPGA）。故选BCD。

2.下列说法中,正确的是( )。
A.集成电路是微电子技术的核心
B.硅是制造集成电路常用的半导体材料
C.现代集成电路的半导体材料已经用砷化镓取代了硅
D.微处理器芯片属于超大规模和极大规模集成电路
参考答案:ABD
解析：C选项错误，砷化镓作为化合物半导体的代表（InGaAs、InP、GaN等），在电子迁移率、光电特性、异质结构造方面具有明显优势。但是贵！硅作为地球上存量最丰富的半导体材料，可以从沙子中提取，硅工艺的规模已经十分巨大，具有成本优势！故选ABD。

3.可以从不同角度给集成电路分类,按照集成电路的用途可将其分为
A.模拟集成电路
B.通用集成电路
C.专用集成电路
D.数字集成电路
参考答案:BC
解析：按用途分：
(1) 通用集成电路（如微处理器和存储器芯片等）
(2) 专用集成电路（ASIC、FPGA）

4.手机SIM卡的中文名称是用户身份识别卡，用于确认手机用户的身份，可存储用户身份数据、短信和电话号码等。下列相关叙述中，正确的是(       )。
A.SIM卡的尺寸有标准卡、 Micro SIM卡和 Nano SIM卡等几种类型
B.个人识别码PIN和解锁码PK用于保护SIM卡/手机，以防他人盗用
C.SIM卡的数据存储器便于用户可以在手机之间移动其账户、短消息和电话号码簿等
D.SIM卡就是一种存储器卡，它不可对用户通话时的语音信息进行加密等处理
参考答案:ABC
解析：SIM卡属于CPU卡。
CPU卡：封装的集成电路为中央处理器（CPU）和存储器，还配有芯片操作系统，处理能力强，保密性更好，常用作银行卡和信用卡使用。手机中使用的SIM卡就是一种专用的CPU卡。

5.下面关于集成电路（IC）的叙述中，正确的是(       )。
A.集成电路是在晶体管之后出现的
B.集成电路的许多制造工序必须在恒温、恒湿、超洁净的无尘厂房内完成
C.集成电路使用的都是金属导体材料
D.集成电路的工作速度与组成逻辑门电路的晶体管尺寸有密切关系
参考答案:ABD
解析：集成电路也叫做IC，它以半导体单晶片作为材料，经平面工艺加工制造，将大量晶体管、电阻、电容及其连线构成的电子线路集成在基片上，构成一个微型化的电路或系统。现代集成电路使用的半导体材料主要是硅，或者化合物砷化镓。因此C选项错误。

6.下列有关IC卡的描述，错误的是(       )。
A.非接触式IC卡在使用时必须将IC卡插入读卡机，通过金属触点传输数据
B.按照使用的集成电路芯片可分为接触式IC卡、非接触式IC卡两种
C.当前，银行IC卡大多采用双界面CPU卡，安全性高，难以复制
D.部分存储器IC卡具有写入保护和加密电路
参考答案:AB
解析：A选项错误：非接触式IC卡通过无线电波传输数据，因此A选项应该修改为“接触式IC卡”
B选项错误：按照集成电路的芯片可以分为数字集成电路、模拟集成电路。

7.微电子技术是信息技术领域中的关键技术，是发展电子信息产业和各项高技术的基础下列有关叙述中，错误的是(       )。
A.集成电路是20世纪80年代出现的，现代集成电路使用的半导体材料主要是化合物半导体砷化镓
B.集成电路芯片是微电子技术的结晶，它是几乎所有电子设备的硬件核心、现代信息产业的基础
C.现在手机、数码相机等设备中使用的微处理器、存储器芯片等都是中小规模集成电路
D.集成电路可分为数字集成电路、模拟集成电路和数/模混合集成电路等类
参考答案:AC
解析：A选项错误：现代集成电路采用的半导体材料可以是砷化镓，但更多的主要是硅。
C选项错误：在手机、数码相机等设备中使用的微处理器、存储器芯片等都是大规模/超大规模集成电路。



判断题

1.制作相同电路的集成电路芯片中，集成度越高的芯片其体积就越大。
参考答案:错
解析：扩展了解：“制程”指的是芯片上晶体管栅极宽度,我们可以把它通俗地理解成晶体管的大小。制程越小,在一块芯片上制作的晶体管就越多,集成电路的规模就越大。

2.现在广泛使用的公交IC卡和身份证都是非接触式IC卡。
参考答案:对
解析：接触式IC卡与非接触式IC卡的区别在于是否携带金属镀点，并通过金属镀点接触通电传输数据。非接触式IC卡不携带金属镀点，典型代表有公交卡、饭卡等。

3.所谓集成电路，指的是在半导体单晶片上制造出含有大量电子元件和连线的微型化的电子电路或系统。
参考答案:对
解析：集成电路也叫做IC，它以半导体单晶片作为材料，经平面工艺加工制造，将大量晶体管、电阻、电容及其连线构成的电子线路集成在基片上，构成一个微型化的电路或系统。现代集成电路使用的半导体材料主要是硅，或者化合物砷化镓。因此本题正确。

4.目前，PC机中的CPU、芯片组、图形处理芯片等都是集成度超过百万甚至千万晶体管的超大规模和极大规模集成电路。
参考答案:对
解析：计算机的发展，依据使用的主要元器件可以分为四代，分别是电子管、晶体管、中小规模集成电路、大规模/超大规模（乃至极大规模）集成电路。目前我们所使用的计算机属于第四代，因此本题正确。

5.集成电路为个人计算机的快速发展提供了基础，目前PC机所使用的集成电路都属于大规模集成电路。
参考答案:错
解析：应修改为“超大规模集成电路”。

6.集成电路是计算机的核心，它的特点是体积小，重量轻，可靠性高，但功耗很大。
参考答案:错
解析：集成电路的特点：体积小、重量轻、可靠性高、功耗小

7.集成电路是20世纪的重大发明之一，在此基础上出现了世界上第一台计算机ENIAC.
参考答案:错
解析：第一代电子计算机（典型代表ENIAC）采用的主要元器件是电子管，而集成电路是第三代计算机才开始采用的元器件，因此本题错误。
扩展知识：ENIAC是世界上第一台电子计算机，于1946年诞生于美国宾夕法尼亚大学。

8.集成电路可按晶体管元件的数目分类，其中英文缩写VLSI的含义是大规模集成电路。
参考答案:错
解析：大规模集成（电路）(Large Scale Integration)。
超大规模集成电路(Very Large Scale Integration)。

9.集成电路的工作速度主要取决于组成逻辑门电路的晶体管的尺寸，尺寸越小，速度越快。
参考答案:对
解析：集成电路的工作速度主要取决于组成逻辑门电路的晶体管的尺寸，晶体管的尺寸越小，其极限工作频率越高，门电路的开关速度就越快。因此本题正确。

10.集成电路按用途可分为通用和专用两类，PC机中的存储器芯片属于专用集成电路。
参考答案:错
解析：集成电路按照用途可以分为：专用集成电路和通用集成电路，存储器芯片属于通用集成电路。因此本题错误。

11.公交IC卡利用无线电波传输数据，属于非接触式IC卡。
参考答案:错
解析：公交卡利用电磁感应的原理传输数据，电磁感应≠无线电波。
电磁感应：Qi国际无线充电标准就是用的这一技术，基本原理是在发送和接收端都设一个线圈，发送端线圈连接有线电源，并产生电磁信号，接收端线圈感言到这个电磁信号，从而传输点留给设备电池充电。电磁感应技术的缺点就是使用距离较短，随着距离的增加，电能损耗会变得很大。

12.非接触式IC卡中自带电池供电，以实现数据读写。
参考答案:错
解析：由于IC卡的尺寸限制,卡上的应答器不能有电源系统,需要由寻呼器(读写设备)通过无线方式供电,因此非接触式IC卡不带电池;所以本题错误。

13.尺寸相同的集成电路芯片中，集成度越高的芯片其工作速度就越快。
参考答案:对
解析：集成度越高，说明晶体管的尺寸就要越小。集成电路的工作速度主要取决于组成逻辑门电路的晶体管的尺寸，晶体管的尺寸越小，其极限工作频率越高，门电路的开关速度就越快。因此本题正确。

14.30多年来，集成电路技术的发展，大体遵循着单块集成电路的集成度平均每18~24个月翻一番的规律，这就是著名的Moore定律。
参考答案:对
解析：本题正确，摩尔定律指出单块集成电路的集成度平均每 18～24 个月翻一番。（但已逐渐失效）



填空题

1.按使用的主要元器件分，计算机的发展经历了四代。它们所使用的元器件分别是<FILL.TAG>电子管</FILL.TAG>、晶体管、中小规模集成电路、大规模超大规模集成电路。
参考答案:电子管;
解析：计算机的发展历史主要分为四代：电子管→晶体管→中小规模集成电路→大规模超大规模集成电路。

2.“单块集成电路的集成度平均每18~24个月翻一番”，这一论断被称为<FILL.TAG>摩尔定律</FILL.TAG>。
参考答案:摩尔定律;
解析：摩尔定律指出单块集成电路的集成度平均每18 ~24个月翻一番

3.MOORE定律是单块集成电路的集成度平均每<FILL.TAG>18~24</FILL.TAG>个月翻一番。
参考答案:18~24;
解析：摩尔定律指出单块集成电路的集成度平均每18 ~24个月翻一番

