

单选题

1.指令的功能不同，指令的执行步骤也不同，但执行任何指令都必须经历的步骤是(       )。
A.取指令和指令译码
B.加法运算
C.将运算结果保存至内存
D.从内存读取操作数
参考答案:A
解析：指令的功能不同，指令的执行步骤也不同，但执行任何指令都必须经历的步骤是取指令和指令译码。

2.计算机内进行算术与逻辑运算的功能部件是( )。
A.硬盘驱动器
B.运算器
C.控制器
D.RAM
参考答案:B
解析：ALU是算术逻辑单元或运算器。ALU是CPU的一部分，负责执行各种算术和逻辑运算，例如加、减、与、或等操作。故选B。

3.下列哪一项为衡量微型计算机性能的主要指标( )。
A.所用操作系统的类型
B.字长
C.微处理器的型号
D.所用的电子元件
参考答案:C
解析：CPU的性能决定了计算机的整体性能。故本题选择C选项。

4.下面关于CPU的叙述中，错误的是(       )。
A.CPU的运算速度与主频、Cache容量、指令系统、运算器的逻辑结构等都有关系
B.Core i7和Core i3的指令系统不完全相同
C.不同公司生产的CPU其指令系统互相不会兼容
D.Core与Pentium的指令系统保存向下兼容
参考答案:C
解析：同一公司的生产的CPU保持“向下兼容”：新版的CPU可以向下兼容旧版CPU的指令系统。
不同公司生产的CPU通常相互不兼容。（千万注意“通常”，AMD和Intel两家厂商是相互兼容的）

5.在PC机中CPU读写RAM的最小数据单位是( )。
A.1个二进制位
B.1个字节
C.1个字
D.1个扇区
参考答案:B
解析：在 PC 机中，CPU 读写 RAM 的最小数据单位是 1 个字节。这是因为在 PC 机中，主存储器（RAM）中的数据被划分成许多地址单元，每个地址单元的大小为 1 个字节，即 8 个二进制位。CPU 通过指定地址单元的地址，来访问主存储器中的数据。当 CPU 需要读取数据时，它会向指定地址单元发出读取命令，主存储器就会将该地址单元的数据传输到 CPU 中；当 CPU 需要向主存储器中写入数据时，它同样会向指定的地址单元发出写入命令，并将要写入的数据送到该地址单元中。

6.CPU 中正在执行的指令存放于(       )。
A.指令寄存器 
B.指令计数器
C.指令译码器
D.指令控制器
参考答案:A
解析：指令寄存器：用来保存当前待执行的指令，通过译码器解释该指令的含义，控制运算器的操作，
记录 CPU 的内部状态等。故选A。

7.决定CPU芯片内部数据传输与操作速度的最主要因素是(       )。
A.Cache容量
B.指令系统
C.主频
D.运算器结构
参考答案:C
解析：主频（CPU内部时钟频率）：指CPU芯片中电子线路（门、触发器）的工作频率，它决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢。

8.在多任务处理系统中，一般而言，__________CPU响应越慢。
A.任务数越少
B.任务数越多
C.硬盘容量越小
D.内存容量越大
参考答案:B
解析：在多任务处理系统中，当有多个任务同时请求CPU资源时，CPU需要根据特定的算法和策略来分配处理时间，从而使得各个任务可以交替执行。然而，任务的数量增多时，CPU需要不断地进行任务切换，这会导致CPU的负荷增加，响应速度变慢。

9.智能手机其实就是一台计算机，与台式机相比，下列关于手机特点的叙述错误的是(       )。
A.手机中的CPU都是单核的
B.手机通常采用精简指令集
C.手机的可扩展部件少
D.手机功耗低，存储容量小
参考答案:A
解析：手机中的CPU也是多核CPU。只能手机的CPU大多采用ARM架构，使用的是精简指令集。

10.一台P4/1.5G/512MB/80G的个人计算机，其CPU的时钟频率是()。
A.512MHZ
B.1500MHZ
C.80000MHZ
D.4MHZ
参考答案:B
解析：主频为1.5GHz=1500MHz。故选B。

11.“冯•诺依曼计算机”的体系结构主要分为( )五大组成。
A.外部存储器、内部存储器、CPU
B.输入设备、输出设备、运算器、控制器、存储器
C.输入设备、输出设备、控制器、存储器、外设
D.都不是
参考答案:B
解析：本题考察计算机硬件的五大逻辑组成：中央处理器CPU、内存储器、外存储器、输入设备和输出设备。考生灵活变通即可。

12.计算机中能直接与CPU交换数据的存储器为( )。
A.RAM，ROM和I/O设备
B.主存储器和辅助存储器
C.随机存储器和外存储器
D.高速缓存和主存储器
参考答案:D
解析：CPU只能与内存进行数据交互，高速缓存与主存储器均属于内存。故选D。

13.CPU的中文意义是( )。
A.中央处理器
B.计算机
C.不间断电源
D.算术部件
参考答案:A
解析：CPU的中文意义是“中央处理器”，也叫做“中央处理单元”，是计算机的核心处理器件之一。CPU负责控制计算机的所有运算和逻辑处理，并且协调各个系统组件之间的数据传输，从而使计算机能够高效运行。故选A。

14.指令执行过程一般分为指令预取，( )，地址计算并取操作数，执行计算，回送结果等多个步骤。
A.操作数转换
B.操作数计算
C.指令回送
D.指令译码
参考答案:D
解析：本题考察指令的执行过程：
取指令：CPU的控制器从存储器读取一条指令并放入指令寄存器。
指令译码：指令寄存器中的指令经过译码，决定该指令应进行何种操作、操作数在哪里。
取操作数并执行指令：根据操作数的位置取出操作数，运算器按照操作码的要求对操作数进行运算，把运算结果保存到指定的寄存器。
保存结果并修改指令计数器：决定下一条指令的地址。

15.下列关于主流PC机CPU的叙述中，错误的是(       )。
A.CPU除运算器、控制器和寄存器之外，还包括 Cache存储器
B.CPU运算器中有多个运算部件
C.计算机能够执行的指令集完全由该机所安装的CPU决定
D.CPU主频速度提高1倍，PC机执行程序的速度也相应提高1倍
参考答案:D
解析：主频（CPU内部时钟频率）：指CPU芯片中电子线路（门、触发器）的工作频率，它决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢。主频越高，速度越快。但主频提高一倍，PC机速度未必提高一倍。因此D选项错误。

16.计算机中运算器的主要功能是(       )。
A.控制计算机的运行
B.进行算术运算和逻辑运算
C.分析指令并执行指令
D.存取存储器中的数据
参考答案:B
解析：运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。
A和C选项是控制器的功能。
D选项是寄存器的功能。

17.计算机之所以能按人们的意图自动进行工作，直接的原因是采用 (       )。
A.二进制
B.高速电子元件
C.程序设计语言
D.存储程序控制
参考答案:D
解析：计算机之所以能按人们的意图自动进行工作，直接的原因是采用了存储程序控制原理。程序连同它所处理的数据都用二进位表示并预先存放在存储器中。程序运行时，CPU从内存中一条一条地取出指令和相应的数据，按指令操作码的规定，对数据进行运算处理，直到程序执行完毕为止。无需人工干预。

18.CPU能一次处理数据的位数称为(       )。
A.比特
B.字长
C.字
D.字节
参考答案:B
解析：字长（位数）：指通用寄存器和定点运算器的宽度（即二进制整数运算的位数）

19.CPU的处理速度与( )无关。
A.ALU的数目
B.CPU主频
C.Cache容量
D.CMOS的容量
参考答案:D
解析：本题考察CPU的主要性能指标，主要有字长、主频、CPU总线速度、高速缓冲存储器（cache）的容量与结构、指令系统、逻辑结构等。

20.用来存储当前正在运行的程序指令的存储器是( )。
A.内存
B.硬盘
C.软盘
D.CD-ROM
参考答案:A
解析：内存是计算机中最常用的存储设备之一，它用于存储计算机当前正在运行的程序、数据等信息。故选A。

21.在CPU的运算器中参加算术或逻辑运算的数据均保存在_________中。
A.主存单元
B.cache
C.寄存器
D.控制器
参考答案:C
解析：寄存器组：十几个甚至几十个寄存器组成，其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。

22.在计算机领域中通常用MIPS来描述(       )。
A.计算机的运算速度
B.计算机的可靠性
C.计算机的运行性
D.计算机的可扩充性
参考答案:A
解析：计算机的性能主要表现为程序执行速度的快慢。计算机性能由许多因素决定，例如CPU、内存、硬盘、显卡等，但通常CPU是主要因素。CPU的性能高低主要表现为CPU的速度，有两种衡量方法：
1.通过主观上的感受来判断，例如多运行些软件压力测试，或者运行游戏性能测试3DMark、鲁大师等
2.客观理论上，计算每秒钟可执行的指令数目来衡量 (单位：MIPS、MFLOPS)
MIPS：每秒钟执行n百万条定点指令。
MFLOPS：每秒钟执行n百万条浮点指令。

23.CPU不能直接读取和执行存储在(       )中的指令。
A.Cache
B.RAM
C.ROM
D.硬盘
参考答案:D
解析：CPU所执行的指令必须是从外存中调入内存后，才能够被CPU所执行。反之亦然。外存设备无法和CPU直接交互数据，只有内存能直接和CPU交互。因此本题选择D选项。

24.控制器属于计算机的( )。
A.外存储器
B.内存储器
C.外部设备
D.主机的一部分
参考答案:D
解析：控制器属于CPU的组成部分。CPU属于主机的组成部分。故控制器属于主机的一部分。所以本题选择D选项。

25.20多年来微处理器的发展非常迅速。下面是关于微处理器发展的一些叙述，其中不准确的叙述是
A.微处理器中包含的晶体管越来越多，功能越来越强大
B.微处理器的主频越来越高，处理速度越来越快
C.微处理器的操作使用越来越简单方便
D.微处理器的性能价格比越来越高
参考答案:C
解析：本题C选项错误，微处理器内部的操作一定要符合数字电路逻辑和计算机体系结构的原理，这些原理本身并不会因为技术的发展而发生本质变化。事实上，虽然微处理器的指令集、架构、节能技术等方面都在不断优化和创新，但是微处理器内部的操作本身并不会简单到让操作者可以直接进行。

26.CPU中包含了几十个用来临时存放操作数和中间运算结果的存储装置，这种装置称为____________。
A.运算器
B.控制器
C.寄存器组
D.前端总线
参考答案:C
解析：寄存器组：十几个甚至几十个寄存器组成，其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。故选C。

27.用MHz来衡量计算机的性能，它指的是计算机的( )。
A.CPU的时钟主频
B.存储容量
C.字长
D.运算速度
参考答案:A
解析：MHz是衡量计算机性能的一种指标，它通常指的是计算机处理器的主频，也就是CPU的时钟频率。主频的数值越高，表示CPU每秒钟可以进行的运算次数越多，从而表现出更高的性能水平。故选A。

28.下列关于CPU的叙述，正确的是(       )。
A.能直接读取硬盘上的数据
B.能直接与内存储器交换数据
C.由存储器、运算器和控制器组成
D.不同公司生产的CPU指令系统均互相兼容
参考答案:B
解析：A选项错误：只有内存能与CPU直接交互数据。
C选项错误：CPU=运算器+控制器+寄存器组。
D选项错误：同一公司的生产的CPU保持“向下兼容”：新版的CPU可以向下兼容旧版CPU的指令系统。不同公司生产的CPU通常相互不兼容。（千万注意“通常”，AMD和Intel两家厂商是相互兼容的）

29.线宽是集成电路芯片制造中重要的技术指标，目前制造CPU芯片的主流技术中线宽为( )。
A.几个微米
B.几个纳米
C.几十个微米
D.几十个纳米
参考答案:D
解析：线宽是集成电路芯片制造中的一个重要技术指标，它指的是在集成电路中制作最小特征尺寸的技术水平。在制造CPU芯片的主流技术中，线宽的数值通常为十几个纳米（注意与时俱进）。

30.CPU中包含了一组(       )，用于临时存放参加运算的数据和得到的中间结果
A.控制器
B.寄存器组
C.整数ALU
D.ROM
参考答案:B
解析：寄存器组：十几个甚至几十个寄存器组成，其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。

31.一台计算机可能会有多种多样的指令，这些指令的集合就是(       )。
A.指令系统
B.指令集合
C.指令群
D.指令包
参考答案:A
解析：CPU可执行的全部指令称为该CPU的指令系统，也就是它的机器语言。

32.计算机之所以能实现自动连续运算，是由于采用了( )原理。
A.布尔逻辑
B.存储程序
C.数字电路
D.集成电路
参考答案:B
解析：计算机之所以能实现自动连续运算，是由于采用了存储程序控制原理。

33.第四代计算机的CPU采用的集成电路属于__________
A.SSI
B.VLSI
C.LSI
D.MSI
参考答案:B
解析：第四代计算机的CPU采用的集成电路属于超大规模集成电路（VLSM）。故选B。

34.目前个人电脑市场中，处理器的主要生产厂家是( )。
A.联想，方正等
B.HP等
C.Intel、AMD等
D.Pentium
参考答案:C
解析：目前个人电脑市场中，处理器的主要生产厂家是Intel和AMD。Intel是世界上最大的微处理器生产商之一，其推出的处理器性能出色，在PC市场上拥有很高的市场占有率。Intel处理器采用x86架构，广泛应用于个人电脑、服务器、工作站等领域。AMD是Intel的主要竞争对手之一，也是世界上最大的微处理器生产商之一。AMD的处理器性能和Intel不相上下，且价格更加优惠，因此也受到了广泛的欢迎。AMD处理器采用x86架构，主要应用于个人电脑、服务器、游戏主机等领域。

35.微型计算机中，控制器的基本功能是( )。
A.进行算术运算和逻辑运算
B.存储各种数据和信息
C.保持各种控制状态
D.控制机器各个部件协调一致地工作
参考答案:D
解析：微型计算机中，控制器的基本功能是控制机器各个部件协调一致地工作。故选D。

36.以下关于指令系统的叙述中，正确的是(       )。 
A.用来解决某一问题的一个指令序列称为指令系统 
B.一台机器指令系统中的每条指令都是CPU可执行的
C.不同类型的CPU，其指令系统是完全一样的
D.不同类型的CPU，其指令系统是完全不一样的
参考答案:B
解析：A选项错误：CPU所能执行的全部指令称为该CPU的指令系统
C、D选项均错误：同一公司的生产的CPU保持“向下兼容”：新版的CPU可以向下兼容旧版CPU的指令系统。不同公司生产的CPU通常相互不兼容。（千万注意“通常”，AMD和Intel两家厂商是相互兼容的）

37.机器指令是一种命令语言，它用来规定CPU执行什么操作以及操作对象所在的位置。机器指令大多是由(       )两部分组成。 
A.运算符和寄存器号
B.ASCII码和汉字码
C.程序和数据 
D.操作码和操作数
参考答案:D
解析：指令由两个部分组成：
①. 操作码。指出计算机应执行何种操作的一个命令词，例如加减乘除、逻辑加、逻辑乘、取数、存数、移位、跳转等，每一种操作分别使用不同的二进制代码表示，称为操作码。
②. 操作数（地址）。给出该指令所操作(处理)的数据或者指出数据所在位置(在哪个寄存器或在内存的哪个单元)。尽管计算机可以运行非常复杂的程序，然而，任何复杂程序的运行总是由CPU一条一条地执行指令来完成的。

38.以下四种说法中错误的是:( )。
A.将CPU时间划分成许多小片，轮流为多个程序服务，这些小片称“时间片”
B.由于CPU是计算机系统中最宝贵的硬件资源，为了提高CPU的利用率，一般采用多任务处理
C.正在运行的程序称为前台任务，处于等待状态的任务称为后台任务
D.在单CPU环境下，多个程序在计算机中同时运行时，意味着它们宏观上同时运行，微观上由CPU轮流执行
参考答案:C
解析：C选项错误，考察前台任务与后台任务的定义：
(1) 前台任务：活动窗口（能接受用户输入的窗口有且一个）所对应的任务
(2) 后台任务：除前台任务外，所有其它任务均为后台任务

39.为解决某一特定问题而设计的指令序列称为( )。
A.文档
B.语言
C.程序
D.系统
参考答案:C
解析：为解决某一特定问题而设计的指令序列称为程序。

40.微处理器处理的数据基本单位为字。一个字的长度通常是( )。
A.16个二进制位
B.32个二进制位
C.64个二进制位
D.与微处理器芯片的型号有关
参考答案:D
解析：一个字的长度通常是由微处理器数据总线的宽度所决定的。在早期的8位微处理器中，一个字通常是8位，即1个字节。而在现代的微处理器中，通常一个字都是32位或64位，即4个字节或8个字节。故选D。

41.Core i7处理器中的Cache是用SRAM组成的一种高速缓冲存储器，其作用是
A.发挥CPU的高速性能
B.扩大主存储器的容量
C.提高数据存取的安全性
D.提高与外部设备交换数据的速度
参考答案:A
解析：Core i7处理器中的Cache是由SRAM（静态随机存储器）组成的一种高速缓冲存储器，其作用是提高处理器的运行效率和性能，发挥CPU的高速性能。故选A。

42.CPU是任何一台计算机都必不可少的核心组成部件，下列有关CPU的叙述中，错误的是(       )。
A.目前采用RISC指令系统的POWER处理器和SPARC处理器被广泛用于大型机和服务器中
B.目前AMD公司生产的CPU芯片也采用x86-64架构，与Intel处理器保持二进制兼容
C.当前Intel公司的主流CPU产品分 Core i7/i5/i3三个子系列，它们分别包含7、5、3个CPU核
D.在PC领域，现在 Intel公司x86架构的64位微处理器芯片占据着市场的绝大部分份额
参考答案:C
解析：C选项错误，7、5、3的含义是版本信息。并非指明多少核数。

43.下列关于CPU的叙述，错误的是(       )。
A.CPU中指令计数器的作用是统计已经执行过的指令数目
B.CPU所能执行的全部指令的集合称为该CPU的指令系统
C.CPU中含有若干寄存器
D.时钟频率决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢
参考答案:A
解析：指令计数器用来存放CPU正在执行的指令的地址，CPU按照地址从内存中读取所需要执行的指令。

44.下列不属于CPU的组成部分
A.控制器
B.主存储器
C.运算器
D.寄存器
参考答案:B
解析：CPU的构成如下：
① 寄存器组：十几个甚至几十个寄存器组成，其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。
② 运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。
③ 控制器：是CPU的指挥中心。它由两部分组成：指令寄存器和指令计数器。

45.以下关于指令系统的叙述中，正确的是( )。
A.用于解决某一问题的一个指令序列称为指令系统
B.一台机器指令系统中的每条指令都是CPU可执行的
C.不同类型的CPU，其指令系统是完全一样的不同类型的
D.CPU其指令系统完全不一样
参考答案:B
解析：A选项错误，用于解决某一问题的一个指令序列称为程序。B和D选项错误，不同类型的CPU，其指令系统一般不兼容，并不是完全不兼容，例如AMD和Intel是兼容的。故选B。

46.32位微机是指它所用的CPU是( )。
A.一次能处理32位二进制数，即字长为32
B.能处理32位十进制数
C.只能处理32位二进制定点数
D.有32个寄存器
参考答案:A
解析：计算机的字长是指该机器一次能处理数据的最大位数。故选A。

47.CPU的系统时钟以及各种与其同步的时钟由( )提供。
A.芯片组
B.CPU芯片
C.主板电源
D.电池芯片
参考答案:A
解析：在计算机系统中，系统时钟和各种与其同步的时钟都是由芯片组提供的。主板上的芯片组负责连接各种硬件设备和控制它们的操作。芯片组通常包括北桥和南桥两部分。北桥负责连接CPU、主存储器和显卡等硬件设备，同时也提供系统时钟信号。南桥则负责连接各种I/O设备、存储器和其他外设，并提供与系统时钟同步的时钟信号。故选A。

48.下列关于指令系统的叙述，正确的是(       )。
A.CPU所能执行的全部指令称为该CPU的指令系统
B.用于解决某一问题的指令序列称为指令系统
C.不同公司生产的CPU的指令系统完全不兼容
D.同一公司生产的CPU的指令系统向上兼容
参考答案:A
解析：B选项错误：CPU所能执行的全部指令称为该CPU的指令系统
C、D选项均错误：同一公司的生产的CPU保持“向下兼容”：新版的CPU可以向下兼容旧版CPU的指令系统。不同公司生产的CPU通常相互不兼容。（千万注意“通常”，AMD和Intel两家厂商是相互兼容的）

49.微型计算机系统中，下面与CPU概念最不等价的是( )。
A.中央处理器
B.微处理器
C.主机
D.控制器和运算器
参考答案:C
解析：主机=CPU+内存。所以CPU的概念和主机是不等价的。故选C。

50.外存( )被CPU直接访问。
A.不能
B.能
C.有可能
D.基本能
参考答案:A
解析：CPU不能直接访问外存。

51.计算机的工作原理基于( )。
A.操作系统
B.程序设计
C.存储程序控制
D.集成电路
参考答案:C
解析：世界上不同型号的计算机的基本工作原理是存储程序控制原理。它的核心思想是将计算机程序转换为二进制代码并储存在存储器中，然后通过控制器将程序指令按顺序读取到处理器中执行。这样便实现了一定范围内的自动化计算。故选C选项。

52.CPU中，加法运算是由(       )完成的。
A.总线
B.寄存器
C.控制器
D.算术逻辑部件（运算器）
参考答案:D
解析：运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。

53.在微型计算机中，微处理器的主要功能是进行( )。
A.算术逻辑运算及全机的控制
B.逻辑运算
C.算术逻辑运算
D.算术运算
参考答案:A
解析：CPU是微型计算机的核心部件，其主要功能是进行算术逻辑运算，并负责控制整个计算机系统的各项操作。它的主要工作是根据程序指令集控制计算机的各部分进行相应的操作。

54.在PC机中负责各类I/O设备控制器与CPU、存储器之间相互交换信息、传输数据的一组公用信号线及相关控制电路称为
A.I/O总线
B.CPU总线
C.存储器总线
D.前端总线
参考答案:A
解析：在PC机中负责各类I/O设备控制器与CPU、存储器之间相互交换信息、传输数据的一组公用信号线及相关控制电路称为I/O总线。

55.下列关于指令、指令系统和程序的叙述中错误的是(       )。
A.指令是可被CPU直接执行的操作命令
B.指令系统是CPU能直接执行的所有指令的集合
C.可执行程序是为解决某个问题而编制的一个指令序列
D.可执行程序与指令系统没有关系
参考答案:D
解析：程序是由指令构成的，CPU所能执行的全部指令称为该CPU的指令系统。因此本题D选项错误。

56.不同的计算机其指令系统通常有所不同，这主要取决于( )。
A.所用的操作系统
B.系统的总线结构
C.所用的CPU
D.所用的程序设计语言
参考答案:C
解析：不同的计算机架构和CPU通常都有自己独特的指令集和指令系统。指令系统是计算机中CPU的核心组成部分，它定义了CPU的指令集，以及CPU如何执行这些指令。不同的指令系统可以支持不同的操作和数据处理方式，因此，不同的CPU通常会有不同的指令集和指令系统，以满足不同的应用场景和需求。例如，常见的指令集有x86、ARM、MIPS等。x86指令集是英特尔和AMD等CPU制造商常用的指令集，它广泛应用于个人计算机和服务器等领域。ARM指令集则被广泛应用于移动设备和嵌入式系统等领域，因为它能够提供更高的能效比和更低的功耗消耗。

57.下列关于计算机组成及工作原理的叙述中，正确的是
A.一台计算机内只有一个微处理器
B.多数输出设备能将计算机中用“0”和“1”表示的信息转换成人可识别和感知的形式，如文字.图形.声音等
C.外存储器中的数据是直接传送给CPU处理的
D.I/O控制器都做成扩充卡的形式插在PCI扩充槽内
参考答案:B
解析：A选项错误，一台计算机中可以有多个CPU。C选项错误，CPU无法与硬盘直接进行数据交互。D选项错误，虽然某些I/O控制器确实是做成扩充卡的形式插在PCI扩充槽内的，但并不是所有I/O控制器都是扩充卡的形式。例如，许多现代计算机集成了网卡、USB控制器甚至声卡等I/O设备，这些设备的控制器是与主板上的芯片组集成在一起的，并不需要单独的扩充卡来实现。

58.Core i5处理器属于( )处理器。
A.第一代
B.第三代
C.第四代
D.第五代
参考答案:C
解析：使用Core i5处理器的个人计算机属于第四代计算机。采用的材质是大规模超大规模集成电路。故选C。

59.组成计算机的CPU的两大部件是( )。
A.运算器和控制器
B.控制器和寄存器
C.运算器和内存
D.控制器和内存
参考答案:A
解析：CPU的构成如下：
① 寄存器组：十几个甚至几十个寄存器组成，其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。
② 运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。
③ 控制器：是CPU的指挥中心。它由两部分组成：指令寄存器和指令计数器。

60.下面是关于PC机CPU的若干叙述:①CPU中包含几十个甚至上百个寄存器，用来临时存放数据和运算结果②CPU是PC机中不可缺少的组成部分，它担负着运行系统软件和应用软件的任务③CPU的速度比主存储器低得多，使用高速缓存(cache)可以显著提高CPU的速度④PC机中只有1个微处理器，它就是CPU。其中错误的是__________
A.①和③
B.②和③
C.②和④
D.③和④
参考答案:D
解析：③错误，CPU的速度比主存储器快得多。④错误，CPU中包含多个微处理器。例如DSP、GPU、CPU等均属于微处理器，但其中最特别的，承担系统软件和应用软件运行的微处理器叫做中央处理器。

61.常用来标识计算机运算速度的单位是( )。
A.MB和BPS
B.BPS和MHZ
C.MHZ和MIPS
D.MIPS和BIPS
参考答案:C
解析：本题选择C选项。MHz为主频的基本单位。MIPS的含义是每秒钟执行百万条定点指令。故选C。

62.下列哪部分不属于CPU的组成部分_________。
A.控制器
B.BIOS
C.运算器
D.寄存器
参考答案:B
解析：CPU=运算器+控制器+存储器组。

63.世界上不同型号的计算机的基本工作原理是
A.程序设计
B.程序存储和程序控制
C.多任务
D.多用户
参考答案:B
解析：世界上不同型号的计算机的基本工作原理是存储程序控制原理。它的核心思想是将计算机程序转换为二进制代码并储存在存储器中，然后通过控制器将程序指令按顺序读取到处理器中执行。这样便实现了一定范围内的自动化计算。故选B选项。

64.一台Corei9/4.2G/8GB/128GSSD/2T的个人计算机，其CPU的时钟频率是
A.4.2GHZ
B.8GHZ
C.128GHZ
D.2THZ
参考答案:A
解析：该型号参数为4.2GHz。故选A。

65.CPU是构成微型计算机的最重要部件，下列关于Core i7的叙述中错误的是
A.Core i7除运算器、控制器和寄存器之外，还包括Cache存储器
B.Core i7运算器中有多个运算部件
C.一台计算机能够执行的指令集完全由该机所安装的CPU决定
D.Core i7的主频速度提高l倍， PC机的处理速度也相应提高1倍
参考答案:D
解析：主频（CPU内部时钟频率）：指CPU芯片中电子线路（门、触发器）的工作频率，它决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢。主频越高，速度越快。但主频提高一倍，PC机速度未必提高一倍。因此D选项错误。

66.以Core i5为CPU的微型计算机是( )。
A.16位机
B.准32位机
C.32位机
D.64位机
参考答案:C
解析：常识性知识，Core i5是64位的CPU。

67.冯•诺依曼计算机的基本原理是( )
A.程序外接
B.逻辑连接
C.数据内置
D.程序存储
参考答案:D
解析：冯·诺依曼体系结构：存储程序控制原理＝存储程序＋程序控制

68.CPU中用来解释指令的含义、控制运算器的操作、记录内部状态的部件是(       )。
A.CPU总线
B.运算器
C.寄存器
D.控制器
参考答案:D
解析：控制器：是CPU的指挥中心。它由两部分组成：
(1) 指令寄存器：用来保存当前待执行的指令，通过译码器解释该指令的含义，控制运算器的操作，记录 CPU 的内部状态等。
(2) 指令计数器：用来存放 CPU 正在执行的指令的地址，CPU 将按照该地址从内存读取所要执行的指令。

69.冯•诺依曼提出的计算机工作原理为( )。
A.存储程序控制
B.布尔代数
C.开关电路
D.二进制码
参考答案:A
解析：冯·诺依曼体系结构：存储程序控制原理＝存储程序＋程序控制

70.计算机的功能是由CPU一条一条地执行()来完成的。
A.用户命令
B.机器指令
C.汇编指令
D.BIOS程序
参考答案:B
解析：“指令”是计算机中最基本的操作单位，而CPU的主要任务就是执行指令。当计算机执行一个程序时，它首先将程序中的指令存入主存储器中，然后将指令从主存储器中加载到CPU中执行。

71.如果多用户分时系统的时间片固定，那么( )，CPU响应越慢。
A.用户数越少
B.用户数越多
C.硬盘容量越小
D.内存容量越大
参考答案:B
解析：在一个多用户分时系统中，如果时间片固定不变，那么无论用户数量增加到多少，每个用户占用的CPU时间都是相等的。当用户数量较少时，每个用户占用CPU的时间片比较长，因此用户请求资源响应的速度也比较快。但是随着用户数量的增加，每个用户可用的CPU时间片值必须缩短，以保证所有用户都能按时得到CPU服务。因此，随着用户数量的增加，CPU必须更快地切换不同的进程，这将导致CPU的响应时间较慢，用户的响应时间也随之延迟。故选B。

72.微型计算机的存储系统一般指主存储器和
A.累加器
B.辅助存储器
C.寄存器
D.RAM
参考答案:B
解析：微型计算机的存储系统需要包括主存储器和辅助存储器两部分。主存储器是计算机用于存储正在使用的数据和程序的临时存储空间，在计算机启动时，操作系统会将一些重要的程序加载到主存储器中，并在运行过程中不断地将数据从辅助存储器中读取到主存储器中进行处理。辅助存储器则是用于长期保存计算机中的数据和程序的设备，例如硬盘、光盘、闪存等，在计算机关闭时，辅助存储器可以将数据和程序保存下来以备下次启动时使用。

73.下列关于Core i5/i7微处理器的叙述，正确的是(       )。
A.芯片中有多级Cache存储器
B.芯片中未集成图形处理器
C.实现了128位处理功能
D.它们是AMD公司的产品
参考答案:A
解析：B选项错误：Core系列部分产品将GPU也集成进CPU之中。
C选项错误：Core i5/i7产品是64位处理器，暂未实现128位处理。
D选项错误：Core是Intel公司的产品。

74.CPU执行每一条指令都要分成若干步：取指令、指令译码、取操作数、执行运算、保存结果等。CPU在取指令阶段的操作是(       )。
A.从硬盘读取一条指令并放入内存储器
B.从内存储器（或 Cache）读取一条指令放入指令寄存器
C.从指令寄存器读取一条指令放入指令计数器
D.从内存储器读取一条指令放入运算器
参考答案:B
解析：取指令：CPU的控制器从存储器读取一条指令并放入指令寄存器。
指令译码：指令寄存器中的指令经过译码，决定该指令应进行何种操作、操作数在哪里。
取操作数并执行指令：根据操作数的位置取出操作数，运算器按照操作码的要求对操作数进行运算，把运算结果保存到指定的寄存器。
保存结果并修改指令计数器：决定下一条指令的地址。

75.Core i5处理器的主频大约为2.5-3.6_________。
A.GHz
B.MHz
C.KHz
D.THz
参考答案:A
解析：目前PC机中CPU主频的单位一般是GHz.

76.多年来微处理器的发展非常迅速，下面是关于微处理器发展的一些叙述，其中不准确的叙述是( )。
A.微处理器中包含的晶体管越来越多，功能越来越强大
B.微处理器的主频越来越高，处理速度越来越快
C.微处理器的体积越来越大
D.微处理器的性能价格比越来越高
参考答案:C
解析：本题C选项错误，实际情况与该说法恰恰相反，微处理器的体积越来越小。随着微电子技术的不断发展，芯片制造的工艺越来越精细，使得微处理器的晶体管数量不断增加，性能不断提高，但同时体积却越来越小。这是由于芯片集成度逐渐提高，每平方毫米所容纳的晶体管数量也大幅提高，从而使微处理器在相对较小的尺寸下完成更多的计算任务。现代微处理器体积越小，功率损耗越低，同时还可以获得更高的工作效率和更优的计算性能，这也是为什么现代微处理器如此强大和方便。

77.一条计算机指令包括两个部分，它们是( )。
A.源操作数和目标操作数
B.操作码和操作数地址
C.数据和文字
D.ASCII码和汉字内码
参考答案:B
解析：指令由两个部分组成：
①. 操作码。指出计算机应执行何种操作的一个命令词，例如加减乘除、逻辑加、逻辑乘、取数、存数、移位、跳转等，每一种操作分别使用不同的二进制代码表示，称为操作码。
②. 操作数（地址）。给出该指令所操作(处理)的数据或者指出数据所在位置(在哪个寄存器或在内存的哪个单元)。尽管计算机可以运行非常复杂的程序，然而，任何复杂程序的运行总是由CPU一条一条地执行指令来完成的。

78.CPU中用于指向下一条指令地址的是(       )。
A.程序计数器
B.缓冲寄存器 
C.地址寄存器
D.状态寄存器
参考答案:A
解析：指令计数器用来存放CPU正在执行的指令的地址， CPU按照地址从内存中读取所需要执行的指令。由于程序就是由指令构成的，因此也可以叫做程序计数器。

79.在使用Core i7系列的处理器的计算机上开发的新程序，在_____________计算机上肯定不能直接执行
A.Core i3
B.Core i5
C.PowerPC
D.Pentium4
参考答案:C
解析：PowerPC是一种基于精简指令集计算机（RISC）架构的CPU，由IBM、摩托罗拉（Motorola）和Apple合作开发。PowerPC架构于1991年首次亮相，采用32位或者64位的架构设计，具有高效的指令集、高性能、低功耗等特点。PowerPC架构曾被广泛应用于服务器、嵌入式系统和个人电脑中，特别是在Mac电脑上广受欢迎。PowerPC架构还被广泛应用于游戏主机、例如任天堂GameCube和Wii等。尽管PowerPC架构曾经有着强大的性能和广泛的应用，但是由于相关技术局限和市场变化等原因，其市场份额逐渐被Intel和ARM架构的处理器所代替。目前，PowerPC架构已成为计算机发展历程中的一段回忆，不再作为一个主流的CPU架构。

80.在微机的配置中常看到“处理器i5-661/3.33GHz”字样，其数字3.33表示(       )。
A.处理器的时钟主频是3.33GHZ
B.处理器与内存间的数据交换速率是3.33GB/s
C.处理器的产品设计系列号是第3.33号
D.处理器的运算速度是3.33MIPS
参考答案:A
解析：在这个CPU型号中，3.33G指的是CPU的主频或时钟频率，也称为处理器速度。主频是指机器时钟振荡周期的频率，它反映了CPU在单位时间内可以完成多少次操作。主频越高，CPU的计算和处理速度就越快，但同时功耗和发热会随之增加。故选A。

81.在32位计算机中，一个字长所占的字节数为( )。
A.1
B.2
C.4
D.8
参考答案:C
解析：32bit=4Byte。故选C。

82.下面关于微处理器的叙述中，不正确的是(       )。
A.微处理器通常以单片集成电路制成
B.它具有运算和控制功能，但不具备数据存储功能
C.目前PC中使用最广泛的CPU是Intel公司的Core（酷睿）系列微处理器
D.当前智能手机中的CPU大多采用英国ARM公司的ARM处理器架构
参考答案:B
解析：B选项错误，CPU中的寄存器具备数据临时存储功能。

83.下列关于计算机组成及功能的说法中，正确的是()。
A.一台计算机内只能有一个CPU
B.外存中的数据是直接传送给CPU处理的
C.多数输出设备的功能是将计算机中用‚0和1表示的信息转换成人可直接识别和感知的形式
D.I/O设备是用来连接CPU、内存、外存和各种输入输出设施并协调它们工作的一个控制部件
参考答案:C
解析：A选项错误，一台计算机中可以有多个CPU。B选项错误，CPU无法与硬盘直接进行数据交互。D选项错误，应修改为“总线”。

84.下面关于微处理器的叙述中，错误的是( )。
A.Pentium是Intel公司的微处理器产品
B.PC机与Macintosh是不同厂家生产的计算机，但是它们互相兼容
C.Power PC与Pentium微处理器结构不同，指令系统也有很大差别
D.Core i3机器上的程序一定可以在Core i9机器上执行
参考答案:B
解析：B选项错误，PC机默认指普遍的windows主机，而Macintosh即MAC，是苹果公司生产的主机，运行MAC OS系统。前者使用Intel或AMD等品牌的CPU，而MAC使用苹果专用的系列CPU。不同厂家的CPU其指令系统一般是不兼容的。

85.下列关于平板电脑的叙述，错误的是(       )。
A.目前平板电脑的操作系统主要有iOS、Android 和Windows等
B.大多数平板电脑采用ARM处理器
C.目前用户无法通过扩展槽更换或扩充平板电脑的内存
D.平板电脑CPU与PC机CPU的性能处于同一水平
参考答案:D
解析：一般来说，PC机中的CPU要比平板电脑中的CPU功能更加强大。

86.下列关于指令系统的叙述，错误的是(       )。
A.指令系统是CPU所能执行的所有指令的集合
B.同一公司、同一系列CPU的指令系统向下兼容
C.lntel与AMD公司设计的PC机CPU的指令系统基本一致
D.智能手机与PC机使用的CPU指令系统基本一致
参考答案:D
解析：智能手机与PC机使用的CPU指令系统不一致。因此PC上的软件，在手机上不能运行。

87.计算机的(       )是指该机器一次能处理数据的最大位数。
A.字节
B.存储容量
C.运算速度
D.字长
参考答案:D
解析：计算机的字长是指该机器一次能处理数据的最大位数。故选D。

88.计算机能直接执行的指令包括两部分，它们是( )。
A.源操作数与目标操作数
B.操作码与操作数
C.ASCII码与汉字代码
D.数字与字符
参考答案:B
解析：指令的组成：操作码（计算机执行何种操作的一个二进制代码）＋操作数地址（操作的内容或所在的地址）

89.CPU的运算速度是指它每秒钟能执行的指令数目。下面______是提高运算速度的有效措施。
(1)增加CPU 中寄存器的数目 (2)提高CPU的主频
(3)增加高速缓存(Cache)的容量; (4)扩充磁盘存储器的容量
A.(1)、(2)和(3)
B.(1)、(3)和(4)
C.(1)和(4) 
D.(2)、(3)和(4)
参考答案:A
解析：本题考察CPU的主要性能指标，主要有字长、主频、CPU总线速度、高速缓冲存储器（cache）的容量与结构、指令系统、逻辑结构等。

90.根据“存储程序控制”的原理，准确地说，计算机硬件各部件如何动作由(       )决定。
A.CPU所执行的指令
B.操作系统
C.用户 
D.控制器
参考答案:A
解析：根据“存储程序控制”的原理，计算机硬件各部件如何动作由CPU所执行的指令决定。
在计算机内，程序是由一连串指令组成的，指令是构成程序的基本单位。指令采用二进位表示，它用来规定计算机执行什么操作。

91.一台计算机中采用多个CPU的技术称为“并行处理"技术，采用并行处理的目的是为了_________
A.提高处理速度
B.扩大存储容量
C.降低每个CPU成本
D.降低每个CPU性能
参考答案:A
解析：一台计算机中采用多个CPU的技术称为“并行处理"技术，采用并行处理的目的是为了提高处理速度。

92.冯诺伊曼式计算机的基本工作原理是___________。
A.存储程序和程序控制
B.电子线路控制
C.集成电路控制
D.操作系统控制
参考答案:A
解析：冯·诺依曼体系结构：存储程序控制原理＝存储程序＋程序控制

93.CPU执行指令需要数据时，数据搜索的顺序是(       )。
A.Cache、 DRAM、硬盘
B.DRAM、 Cache、硬盘
C.DRAM、硬盘、Cache
D.硬盘、 DRAM、 Cache
参考答案:A
解析：CPU执行指令需要数据时，数据搜索的顺序是cache>内存DRAM>硬盘等外存，因此本题选A

94.目前PC机中广泛使用的微处理器式Intel的酷睿系列产品，酷睿i9的CPU的前端总线的数据线共(       )条。
A.16
B.32
C.36
D.64
参考答案:D
解析：常识性知识，Core i9是64位的CPU。

95.某计算机CPU上标明"P42.4G"，其中2.4G指的是( )。
A.内存的容量
B.CPU的序号
C.CPU的时钟频率
D.CPU的大小
参考答案:C
解析：在这个CPU型号中，2.4G指的是CPU的主频或时钟频率，也称为处理器速度。主频是指机器时钟振荡周期的频率，它反映了CPU在单位时间内可以完成多少次操作。主频越高，CPU的计算和处理速度就越快，但同时功耗和发热会随之增加。故选C。

96.CPU在执行指令的过程中，会自动修改(    )的内容，以使其保存的总是将要执行的下一条指令的地址。
A.指令寄存器 
B.程序计数器
C.地址寄存器
D.指令译码器
参考答案:B
解析：指令计数器用来存放CPU正在执行的指令的地址， CPU按照地址从内存中读取所需要执行的指令。由于程序就是由指令构成的，因此也可以叫做程序计数器。

97.计算机主要技术指标通常是指( )。
A.所配备的系统软件的优劣
B.CPU的主频和运算速度.字长.存储容量
C.显示器的分辨率.打印机的配置
D.硬盘容量的大小
参考答案:B
解析：本题考察CPU的主要性能指标，主要有字长、主频、CPU总线速度、高速缓冲存储器（cache）的容量与结构、指令系统、逻辑结构等。因此本题选择B选项。

98.计算机主机是由CPU与( )构成的。
A.控制器
B.运算器
C.输入.输出设备
D.内存储器
参考答案:D
解析：CPU是主机中的“大脑”，负责计算机系统中的数据运算和逻辑控制。CPU通过执行存储在内存中的程序指令来协调和控制计算机系统中的各部分，例如硬盘、内存、输入输出设备等。
内存是计算机系统中用于临时存储和操作数据的主要存储设备，是CPU进行数据处理的重要部件。程序在执行时需要将指令和数据加载到内存中，CPU才能够对其进行操作。
因此，可以说主机=CPU+内存，这两个部分是计算机系统中最为核心的部分，也是计算机系统的基础。

99.CPU主要由运算器和( )组成。
A.控制器
B.存储器
C.寄存器
D.编辑器
参考答案:A
解析：CPU=运算器+控制器+存储器组。本题为单选题，优先选择控制器。

100.CPU中用来对数据进行各种算术运算和逻辑运算的部件是__________
A.数据Cache
B.运算器
C.寄存器
D.控制器
参考答案:B
解析：CPU中用来对数据进行各种算术运算和逻辑运算的部件就是算术逻辑单元(ALU)。ALU是一种控制单元的逻辑单元，用来处理数据的计算和逻辑运算。ALU由加法器、基本逻辑电路和控制电路组成，可以进行各种基本计算操作，例如加、减、乘、除、左移、右移以及逻辑运算、比较运算等等。

101.下列叙述中，正确的是( )。
A.CPU能直接读取硬盘上的数据
B.CPU能直接与内存储器交换数据
C.CPU由存储器.运算器和控制器组成
D.CPU主要用来存储程序和数据
参考答案:B
解析：CPU能直接与内存储器交换数据，但不能直接与外存进行数据交互。故B正确，A错误。CPU=运算器+控制器+寄存器组，故C选项错误。CPU用于执行指令，并不是用于存储程序与数据，故D选项错误。

102.计算机的存储单元中存储的内容( )。
A.只能是数据
B.只能是程序
C.可以是数据和指令
D.只能是指令
参考答案:C
解析：如图所示。

103.目前PC机主流CPU的时钟频率通常为2~3(       )。
A.GHz 
B.KHz
C.MHz
D.THz
参考答案:A
解析：目前PC机中CPU主频的单位一般是GHz

104.目前用的安装了高性能Core i7处理器的个人计算机属于( )计算机。
A.第五代
B.第四代
C.第三代
D.第二代
参考答案:B
解析：目前用的安装了高性能Core i7处理器的个人计算机属于第四代计算机。采用的材质是大规模超大规模集成电路。故选B。

105.冯•诺依曼结构计算机规定计算机内部是采用( )的形式表示数据和指令
A.十进制
B.二进制
C.八进制
D.十六进制
参考答案:B
解析：冯·诺依曼结构计算机规定计算机内部采用二进制形式来表示数据和指令，也就是说，计算机内部的所有数据和指令都是以二进制位的形式进行存储和处理。这种二进制形式的数据和指令可以被计算机内的运算单元（ALU）等组成的电路进行加、减、乘、除等运算，从而实现各种计算、逻辑判断、存储和传输等任务。故选B。

106."32位微型计算机"中的32是指( )。
A.微机型号
B.内存容量
C.存储单位
D.机器字长
参考答案:D
解析："32位微型计算机"中的32是指字长为32位，也就是指计算机的数据总线宽度为32位，CPU可以一次性处理32位的数据。

107.在PC机中，某个应用软件包（如QQ）能正确安装，但该软件包在手机上不能安装的根本原因是(   )。
A.手机内存不够大
B.手机太旧，该应用软件包版本新
C.计算机与手机的操作方式不一样
D.计算机与手机的指令系统不兼容
参考答案:D
解析：不同的CPU具有不同的指令系统，不同品牌的CPU，其指令系统一般是不兼容的。因此本题选择D选项。

108.CPU是计算机的“脑”，它是由( )组成的。
A.线路和程序
B.固化软件的芯片
C.运算器.控制器和一些寄存器
D.线络控制器
参考答案:C
解析：CPU的构成如下：
① 寄存器组：十几个甚至几十个寄存器组成，其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。
② 运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。
③ 控制器：是CPU的指挥中心。它由两部分组成：指令寄存器和指令计数器。

109.下面关于CPU性能的说法中，错误的是( )。
A.在Core处理器中可以同时进行整数和实数的运算，因此提高了CPU的运算速度
B.主存的容量不直接影响CPU的速度。
C.Cache存储器的容量是影响CPU性能的一个重要因素，一般Cache容量越大，CPU的速度就越快。
D.主频为2GHz的CPU的运算速度是主频为1GHz的CPU运算速度的2倍
参考答案:D
解析：主频（CPU内部时钟频率）：指CPU芯片中电子线路（门、触发器）的工作频率，它决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢。主频越高，速度越快。但主频提高一倍，PC机速度未必提高一倍。因此D选项错误。

110.下列关于CPU结构的说法，错误的是(       )。
A.控制器是用来解释指令含义、控制运算器操作、记录内部状态的部件
B.运算器用来对数据进行各种算术运算和逻辑运算
C.CPU中仅仅包含运算器和控制器两部分
D.运算器可以有多个，如整数运算器和浮点运算器等
参考答案:C
解析：CPU的构成如下：
① 寄存器组：十几个甚至几十个寄存器组成，其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。
② 运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。
③ 控制器：是CPU的指挥中心。它由两部分组成：指令寄存器和指令计数器。

111.CPU的性能主要体现为它的运算速度，CPU运算速度的传统衡量方法是 (       )。
A.每秒钟可执行的指令数目
B.每秒钟可读写存储器的次数
C.每秒钟内运算的平均数据总位数
D.每秒钟数据传输的距离
参考答案:A
解析：计算机的性能主要表现为程序执行速度的快慢。计算机性能由许多因素决定，例如CPU、内存、硬盘、显卡等，但通常CPU是主要因素。CPU的性能高低主要表现为CPU的速度，有两种衡量方法：
1.通过主观上的感受来判断，例如多运行些软件压力测试，或者运行游戏性能测试3DMark、鲁大师等
2.客观理论上，计算每秒钟可执行的指令数目来衡量 (单位：MIPS、MFLOPS)
MIPS：每秒钟执行n百万条定点指令。
MFLOPS：每秒钟执行n百万条浮点指令。

112.ALU是指( )
A.中央处理器
B.算术逻辑单元
C.存储器
D.控制器
参考答案:B
解析：ALU是算术逻辑单元或运算器。ALU是CPU的一部分，负责执行各种算术和逻辑运算，例如加、减、与、或等操作。

113.CPU的运算速度与许多因素有关，下面哪些是提高运算速度的有效措施?
①增加CPU中者存器的数目
②提高CPU的主频
③增加高速缓(cache)的容量
④改进芯片组的设计
A.①、③
B.①、②、③
C.①、④
D.②、③、④
参考答案:B
解析：本题考察CPU的主要性能指标，主要有字长、主频、CPU总线速度、高速缓冲存储器（cache）的容量与结构、指令系统、逻辑结构等。因此本题选择B选项。

114.Core处理器中包含了一组__________，用于临时存放参加运算的数据和运算得到的中间结果。
A.RAM
B.寄存器
C.整数ALU
D.ROM
参考答案:B
解析：本题考察CPU中的寄存器组。寄存器组由十几个甚至几十个寄存器组成，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。

115.下列关于微处理器的叙述，错误的是(       )。
A.Core i3/i5/i7系列是32位微处理器
B.Core i5微处理器有多个内核
C.Intel公司的微处理器主流芯片有奔腾、酷睿、赛扬和凌动等四大系列
D.凌动系列微处理器大多用于上网本或移动终端设备
参考答案:A
解析：A选项错误：常识性知识，64位。

116.CPU的工作就是执行指令。CPU执行每一条指令都要分成若干步：①取指令②指令译码③取操作数④执行运算⑤保存结果等。正确的操作次序是(       )。
A.②、①、③、④、⑤
B.①、②、③、④、⑤
C.①、②、④、③、⑤
D.①、②、⑤、③、④
参考答案:B
解析：取指令：CPU的控制器从存储器读取一条指令并放入指令寄存器。
指令译码：指令寄存器中的指令经过译码，决定该指令应进行何种操作、操作数在哪里。
取操作数并执行指令：根据操作数的位置取出操作数，运算器按照操作码的要求对操作数进行运算，把运算结果保存到指定的寄存器。
保存结果并修改指令计数器：决定下一条指令的地址。

117.下列关于指令的叙述，错误的是(       )。
A.指令是一种用二进制表示的命令
B.指令由操作码和操作数（地址）组成
C.计算机的工作过程就是执行指令的过程
D.所有PC机的CPU都具有相同的机器指令
参考答案:D
解析：同一公司的生产的CPU保持“向下兼容”：新版的CPU可以向下兼容旧版CPU的指令系统。
不同公司生产的CPU通常相互不兼容。（千万注意“通常”，AMD和Intel两家厂商是相互兼容的）

118.若一台计算机的字长为4个字节，这意味着它( )。
A.能处理的数值最大为4位十进制数9999
B.能处理的字符串最多为4个英文字母组成
C.在CPU中作为一个整体加以传送处理的代码为32位
D.在CPU中运行的结果最大为2的32次方
参考答案:C
解析：本题C选项正确。D选项常常有许多考生混淆，如果一台计算机的字长为4个字节，那么每个字长有32位。在实际情况下，CPU中运行的结果可能受到其他因素的影响，例如数据类型和数据的表示方式等。在计算机中，数值类型可以分为有符号和无符号两种类型。例如，如果使用32位的无符号整数类型，它的取值范围是从0到4294967295（即2的32次方减1）。然而，如果使用32位的有符号整数类型，它的取值范围是从-2147483648到2147483647，因为其中一位用于表示符号。总之，计算机字长的大小影响着计算机能够处理的数据大小和精度，但实际情况下还需要考虑其他因素来正确表示和处理数据。

119.为了提高计算机中CPU的性能，可以采用多种措施，但以下措施中( )是基本无效的。
A.使用多个ALU
B.提高主频
C.增加字长
D.增大外存的容量
参考答案:D
解析：提供CPU性能的措施有：① 扩展 CPU 的字长：32 位→ 64 位；②扩充 CPU 指令系统 ③提高 CPU 主频；④加快 CPU 前端总线的数据传输速率；⑤增大 cache 存储器容量、增加 cache 的级数；⑥改进 CPU 内部的逻辑结构；⑦超标量结构（多个执行部件）；⑧指令流水线执行技术；⑨超线程技术；⑩采用多个 CPU 核......

120.计算机能够自动.准确.快速地按照人们的意图进行运行的最基本思想是( )。
A.采用超大规模集成电路
B.采用CPU作为中央核心部件
C.采用操作系统
D.存储程序和程序控制
参考答案:D
解析：计算机能够自动、准确、快速地按照人们的意图进行运行的最基本思想是“程序控制和程序控制”。计算机是一种按照人类预先设置的指令来执行任务的机器，这些指令构成了电子电路组成的程序。在这样的程序的基础上，计算机可以根据给定的输入数据进行运算，然后将结果输出。计算机内部的所有运算、决策、控制等操作都由程序完成，程序控制了计算机的所有运行过程。程序可以通过编程语言来编写，然后通过编译器将其转换为计算机可以理解和执行的机器语言指令。故选D。

121.64位计算机是指该计算机(       )。
A.内存容量为64MB
B.运算速度为64MIPS
C.主频为64MHz 
D.整数寄存器和定点运算器的宽度为64位
参考答案:D
解析：字长（位数）：指通用寄存器和定点运算器的宽度（即二进制整数运算的位数）

122.不同档次的计算机有不同的字长，下面哪一个不是字长的位数( )。
A.8
B.16
C.24
D.32
参考答案:C
解析：计算机系统的字长是指它能一次性处理或者传送的二进制数据的位数。计算机的字长取决于处理器的寄存器位数，有8位、16位，但通常现代计算机的字长都达到32位或64位。故本题选择C选项。

123.Core处理器中包含了一组( )，用于临时存放参加运算的数据和运算得到的中间结果。
A.控制器
B.寄存器
C.整数ALU
D.ROM
参考答案:B
解析：本题考察CPU中的寄存器组。寄存器组由十几个甚至几十个寄存器组成，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。

124.在Windows系统中，当用户发出运行个保存在硬盘中的可执行程序(例如Microsoft Word)命令时，该程序将被从硬盘读出并直接装入到________中之后才开始运行。
A.外存
B.主存
C.cache
D.寄存器组
参考答案:B
解析：CPU无法直接与外存进行数据交互，外存中的数据需要被调取到内存后，才能被CPU访问和执行。故选B。

125.使用Core i7作为CPU的PC机中，CPU访问主存储器是通过()进行的。
A.USB总线
B.PCI总线
C.I/O总线
D.CPU总线(前端总线)
参考答案:D
解析：CPU与内存之间的数据交互是通过前端总线进行的。故选D。

126.下列关于PC机CPU的叙述，错误的是(       )。
A. CPU是PC机中不可缺少的组成部分，担负着运行系统软件和应用软件的任务
B. CPU中包含若干寄存器，可以用来临时存放数据
C.所有PC机的CPU都具有相同的机器指令
D.CPU直接与内存储器连接，它所执行的指令及处理的数据都来自内存
参考答案:C
解析：同一公司的生产的CPU保持“向下兼容”：新版的CPU可以向下兼容旧版CPU的指令系统。
不同公司生产的CPU通常相互不兼容。（千万注意“通常”，AMD和Intel两家厂商是相互兼容的）

127.下列不属于同一概念的是( )。
A.中央处理器
B.算术逻辑单元
C.运算器
D.ALU
参考答案:A
解析：BCD均是运算器的别称。运算器+控制器+寄存器组共同构成CPU中央处理器，故选A。

128.微型计算机中运算器的主要功能是( )。
A.算术运算
B.逻辑运算
C.算术和逻辑运算
D.初等函数运算
参考答案:C
解析：微型计算机中运算器的主要功能是进行算术和逻辑运算，包括加、减、乘、除、取模、移位、比较、与、或、非等运算。运算器是计算机中控制运算及处理数据的核心部件，是计算机的“大脑”之一。同时，运算器还负责控制操作数的读写、运算结果的存储等功能。故选C。



多选题

1.字长为32位的计算机是指(       )。
A.该计算机的内存容量为32MB
B.该计算机每秒钟所能执行的指令条数为32MIPS
C.该计算机能够处理的最大数值不超过2^32
D.该计算机CPU中定点运算器的宽度为32位
参考答案:CD
解析：C选项正确，字长为32位意味着计算机可以处理32位的二进制数。在无符号整数的情况下，32位二进制数最大可以表示2^32-1（即4294967295）。在有符号整数的情况下，一个字长中的一位通常用于表示符号，因此可以表示的最大正数为2^31-1，最小负数为-2^31。D选项也正确，考察字长（位数）的定义，指通用寄存器和定点运算器的宽度（即二进制整数运算的位数）。

2.现代计算机中一般包含有多个处理器,它们各有不同的分工和任务。下列属于微处理器的是
A.CPU
B.DRAM
C.显卡中的GPU
D.声卡中的DSP
参考答案:ACD
解析：B选项错误，DRAM不属于处理器，而是存储器。故本题选择ACD。

3.下面是关于PC机CPU的若干叙述,其中错误的是( )。
A.CPU中包含几十个甚至上百个寄存器,用来临时存放待处理的数据
B.CPU是PC机中不可缺少的组成部分,它担负着运行系统软件和应用软件的任务
C.CPU的速度比主存储器低得多,使用高速缓存(cache)可显著提高CPU的速度
D.PC机中只有1个微处理器,它就是CPU
参考答案:CD
解析：C错误，CPU的速度比主存储器快得多。D错误，CPU中包含多个微处理器。例如DSP、GPU、CPU等均属于微处理器，但其中最特别的，承担系统软件和应用软件运行的微处理器叫做中央处理器。

4.CPU的运算速度与许多因素有关，下面提高运算速度的有效措施是(       )。
A.增加CPU中寄存器的数目
B.提高CPU工作频率
C.增加CPU核的个数
D.改进芯片组的设计
参考答案:ABC
解析：提高CPU性能的方式：
扩展CPU的字长：32位－> 64位 
扩充CPU指令系统 
提高CPU主频
加快CPU前端总线的数据传输速率
增大cache存储器容量、增加cache的级数
改进CPU内部的逻辑结构
超标量结构（多个执行部件）
指令流水线执行技术
超线程技术
采用多个CPU核
因此，改进芯片组的设计，并不能有效的提高CPU运算器的速度，芯片组由存储控制和I/O控制两大核心功能构成。
芯片组的组成：
1. 北桥芯片：负责连接高速设备
存储器控制功能；
连接CPU、存储器、显卡、南桥芯片的枢纽
2. 南桥芯片：
多种I/O设备的控制功能；
I/O总线(PCI总线) 功能；
提供了各种I/O接口

5.CPU的运算速度是指它每秒钟能执行的指令数目。下面(       )是提高运算速度的有效措施。
A.增加CPU中寄存器的数目
B.提高CPU的主频
C.增加高速缓存( Cache)的容量
D.扩充磁盘存储器的容量
参考答案:ABC
解析：提高CPU性能的方式：
扩展CPU的字长
扩充CPU指令系统 
提高CPU主频
加快CPU前端总线的数据传输速率
增大cache存储器容量、增加cache的级数
改进CPU内部的逻辑结构
超标量结构（多个执行部件）
指令流水线执行技术
超线程技术
采用多个CPU核
因此，增加硬盘容量，并不能有效的提高CPU运算器的速度。

6.计算机主要技术指标通常是指(       )。
A.所配备的系统软件的优劣
B.CPU的主频和运算速度、字长
C.显示器的分辨率、打印机的配置
D.内存容量
参考答案:BD
解析：本题主要侧重计算机的主体部分——主机。因此选择B和D。

7.一条计算机指令包括两个部分，它们是(       )。
A.源操作数
B.操作码
C.操作数地址
D.目标操作数
参考答案:BC
解析：指令由两个部分组成：
①. 操作码。指出计算机应执行何种操作的一个命令词，例如加减乘除、逻辑加、逻辑乘、取数、存数、移位、跳转等，每一种操作分别使用不同的二进制代码表示，称为操作码。
②. 操作数（地址）。给出该指令所操作(处理)的数据或者指出数据所在位置(在哪个寄存器或在内存的哪个单元)。尽管计算机可以运行非常复杂的程序，然而，任何复杂程序的运行总是由CPU一条一条地执行指令来完成的。

8.下面是关于 PC 机 CPU的若干叙述，其中错误的是(       )。
A.CPU中包含几十个甚至上百个寄存器，用来临时存放待处理的数据
B.CPU是 PC 机中不可缺少的组成部分，它担负着运行系统软件和应用软件的任务
C.CPU的速度比主存储器低得多，使用高速缓存（cache）可显著提高 CPU的速度
D.PC 机中只有1 个微处理器，它就是 CPU
参考答案:CD
解析：C选项错误：CPU的速度要比内存快得多；
D选项错误：计算机中有多个处理器，其中用于承担系统软件和应用软件运行的处理器称为CPU中央处理器。

9.(       )是决定微处理器性能优劣的重要指标。
A.内存的大小
B.微处理器的型号
C.主频
D.内存储器
参考答案:BC
解析：微处理器的型号和主频是判断性能优劣最重要的指标。故选BC。

10.下列选项中，影响 CPU 性能的因素有(       )。
A.主频
B.CPU的Cache容量
C.CPU芯片尺寸
D.内存容量
参考答案:AB
解析：影响CPU性能的因素有：
字长（位数）、指令系统、逻辑结构（微架构）、高速缓存的容量与结构、内存容量、主频（CPU内部时钟频率）在、内核数目等。
因此本题选择A和B

11.为了提高 CPU的处理速度，一般可采用的措施(       )。
A.增加 ALU数量
B.提高主频
C.增加硬盘容量
D.增加寄存器数目
参考答案:ABD
解析：提高CPU性能的方式：
扩展CPU的字长
扩充CPU指令系统 
提高CPU主频
加快CPU前端总线的数据传输速率
增大cache存储器容量、增加cache的级数
改进CPU内部的逻辑结构
超标量结构（多个执行部件）
指令流水线执行技术
超线程技术
采用多个CPU核
因此，增加硬盘容量，并不能有效的提高CPU运算器的速度。

12.下面关于PC中CPU的叙述，正确的是(       )。
A.为了暂存中间运算结果，CPU中包含几十个甚至上百个寄存器，用来临时存放数据
B.CPU是PC中不可缺少的组成部分，它担负着运行系统软件和应用软件的任务
C.AMD和 Intel公司CPU的指令系统相互兼容
D.PC中至少有1个CPU芯片，其中包含1个或多个CPU内核
参考答案:ABCD
解析：本题四个选项均正确。
计算机中有多个处理器，其中用于承担系统软件和应用软件运行的处理器称为CPU中央处理器。CPU中主要由运算器和控制器组成，还包含若干寄存器。寄存器其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。
同一公司的生产的CPU保持“向下兼容”：新版的CPU可以向下兼容旧版CPU的指令系统。
不同公司生产的CPU通常相互不兼容。（千万注意“通常”，AMD和Intel两家厂商是相互兼容的）
PC中至少有1个CPU芯片，其中包含1个或多个CPU内核。

13.下列关于CPU的叙述，正确的有(       )。
A.CPU是运算器与控制器的总称	
B.CPU中包含有若干个寄存器
C.CPU可直接访问外存中的数据
D.CPU承担了系统软件与应用软件的运行任务
参考答案:ABD
解析：只有内存能与CPU直接交互数据。因此本题C选项错误。
计算机中有多个处理器，其中用于承担系统软件和应用软件运行的处理器称为CPU中央处理器。CPU中主要由运算器和控制器组成，还包含若干寄存器。



判断题

1.购置PC机时，销售商所讲的CPU主频就是CPU的总线频率。
参考答案:错
解析：主频（CPU内部时钟频率）：指CPU芯片中电子线路（门、触发器）的工作频率，它决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢。主频越高，速度越快。但主频提高一倍，PC机速度未必提高一倍。

2.CPU中指令计数器的作用是统计已经执行过的指令数目。
参考答案:错
解析：本题错误，指令计数器：用来存放 CPU 正在执行的指令的地址，CPU 将按照该地址从内存读取所要执行
的指令。

3.存储在任何存储器中的信息，断电后都不会丢失。
参考答案:错
解析：内存断电后数据全部丢失。只有外存可以长久保存数据。因此本题错误。

4.任何数据或程序必须进驻内存才能被CPU处理。
参考答案:对
解析：本题正确。只有内存能与CPU直接交互数据。

5.CPU工作时，它所执行的指和处理的数据都直接从磁盘或光盘中取出，处理结果也直接存入磁盘。
参考答案:错
解析：CPU所执行的指令必须是从外存中调入内存后，才能够被CPU所执行。反之亦然。外存设备无法和CPU直接交互数据，只有内存能直接和CPU交互。因此本题错误。

6.现代计算机采用的是冯·诺依曼提出的“存储程序控制”思想，科学家们正在研究的生物计算机采用非冯·诺依曼结构。
参考答案:对
解析：历代计算机乃至当下，我们所使用的计算机大多是按照“冯·诺伊曼”提出的“存储程序控制原理”进行工作的，将问题的解算步骤编制成为程序，程序连同它所处理的数据都用二进位表示并预先存放在存储器中。程序运行时，CPU从内存中一条一条地取出指令和相应的数据，按指令操作码的规定，对数据进行运算处理，直到程序执行完毕为止。
当前科学家们也在研制新的“非冯诺依曼计算机”，例如量子计算机、光子计算机、生物计算机等。

7.十六位字长的计算机是指能计算最大为16位十进制数据的计算机。
参考答案:错
解析：16位字长，意味着计算机一次最大可以处理16位的二进制数。

8.不同厂家生产的计算机一定相互不兼容。
参考答案:错
解析：(1) 同一公司的 CPU 产品保持“向下兼容”
 新型号的处理器在旧型号处理器指令系统基础上进行扩充。
 Intel 和 AMD 是国际上研制和生产微处理器最大的专业公司。
(2) 不同公司生产的 CPU 各有自己的指令系统，它们未必互相兼容（通常不兼容）
 不兼容：Power 微处理器指令系统与 Intel 的指令系统差别很大
 相互兼容：AMD 与 Intel 部分产品的指令系统一致(1) 同一公司的 CPU 产品保持“向下兼容”
 新型号的处理器在旧型号处理器指令系统基础上进行扩充。
 Intel 和 AMD 是国际上研制和生产微处理器最大的专业公司。

9.CPU在很大程度上决定了计算机的性能，CPU的运算速度又与CPU的工作频率密切相关。因此，在其他配置相同时，使用主频为50MHz的Pentiumn4作为CPU的PC机，比使用主频为1GHz Pentium4作为CPU的PC机速度快。
参考答案:错
解析：主频（CPU内部时钟频率）：指CPU芯片中电子线路（门、触发器）的工作频率，它决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢。主频越高，速度越快。但主频提高一倍，PC机速度未必提高一倍。因此本题错误。

10.CPU前端总线是CPU与内存之间传输信息的干道，它的传输速度直接影响着系统的性能。
参考答案:对
解析：前端总线专门负责完成CPU与内存之间的数据传输。它的传输速度直接影响着系统的性能。

11.指令系统是CPU能够执行的所有指令的集合。
参考答案:对
解析：CPU可执行的全部指令称为该CPU的指令系统，也就是它的机器语言。

12.计算机运行程序时，CPU所执行的指令和处理的数据都直接从磁盘或光盘中取出，处理结果也直接存入磁盘。
参考答案:错
解析：计算机在运行程序时，程序及其所需的相关数据通常需要被载入到内存中进行处理，而不是直接从磁盘或光盘中取出数据。因此本题错误。

13.指令是控制计算机工作的二进位码，计算机的功能通过一串指令的执行来实现。
参考答案:对
解析：本题正确，指令是控制计算机工作的二进位码，计算机的功能通过一串指令的执行来实现。

14.CPU中的指令计数器用来统计CPU已执行指令的条数。
参考答案:错
解析：指令计数器用来存放CPU正在执行的指令的地址， CPU按照地址从内存中读取所需要执行的指令。

15.目前个人计算机普遍采用多核CPU，所谓“多核”是将多个CPU集成在同一芯片内。
参考答案:对
解析：所谓“多核”是将多个CPU集成在同一芯片内。
现在CPU芯片往往包含有2个、4 个、6个甚至更多CPU核， 每个核都是一个独立的CPU，但就算是多核，也都是集成在同一个CPU芯片上。

16.我们通常所说的计算机主频1.6GHz是指CPU与芯片组交换数据的工作频率。
参考答案:错
解析：主频（CPU内部时钟频率）：指CPU芯片中电子线路（门、触发器）的工作频率，它决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢。主频越高，速度越快。但主频提高一倍，PC机速度未必提高一倍。

17.影响个人计算机系统功能的因素除了系统使用哪种位的微处理器外，还有CPU的时钟频率、CPU主内存容量、CPU所能提供的指令集。
参考答案:对
解析：影响计算机性能的因素有：
字长（位数）、指令系统、逻辑结构（微架构）、高速缓存的容量与结构、内存容量、主频（CPU内部时钟频率）在、内核数目等。

18.计算机的字长越长，意味着其运算速度越快且它有更大的寻址空间。
参考答案:错
解析：计算机的字长决定了其CPU一次操作处理实际位数的多少，由此可见计算机的字长越大，意味着其运算速度越快,但并不代表它有更大的寻址空间。地址总线的宽度才决定了CPU的寻址空间。因此本题错误。

19.在CPU中，整数ALU和浮点运算器可以分别对整数和实数同时进行运算处理。
参考答案:对
解析：本题正确，在CPU中，整数ALU和浮点运算器可以分别对整数和实数同时进行运算处理。

20.CPU不能直接读取硬盘中的数据，也不能直接执行硬盘中的程序。
参考答案:对
解析：本题正确，CPU无法直接与外存进行数据交互。

21.不同公司生产的CPU,其指令系统必定是完全不同的。
参考答案:错
解析：(1) 同一公司的 CPU 产品保持“向下兼容”
 新型号的处理器在旧型号处理器指令系统基础上进行扩充。
 Intel 和 AMD 是国际上研制和生产微处理器最大的专业公司。
(2) 不同公司生产的 CPU 各有自己的指令系统，它们未必互相兼容（通常不兼容）
 不兼容：Power 微处理器指令系统与 Intel 的指令系统差别很大
 相互兼容：AMD 与 Intel 部分产品的指令系统一致(1) 同一公司的 CPU 产品保持“向下兼容”
 新型号的处理器在旧型号处理器指令系统基础上进行扩充。
 Intel 和 AMD 是国际上研制和生产微处理器最大的专业公司。

22.计算机的性能与CPU的工作频率密切相关，因此在其他配置相同时，一台使用2GHz的CPU的PC机，比另一台使用1GHz的CPU的PC机在完成相同的一项任务时速度快1倍。
参考答案:错
解析：主频（CPU内部时钟频率）：指CPU芯片中电子线路（门、触发器）的工作频率，它决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢。主频越高，速度越快。但主频提高一倍，PC机速度未必提高一倍。所以本题错误。

23.CPU 中包含若干个寄存器用来临时存放数据。
参考答案:对
解析：寄存器组：十几个甚至几十个寄存器组成，其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。



填空题

1.个人计算机一般都用单片微处理器作为<FILL.TAG>CPU</FILL.TAG>，价格便宜、使用方便、软件丰富。
参考答案:CPU;
解析：个人计算机一般都用一片微处理器作为CPU，价格便宜、使用方便、软件丰富。

2.为了提高计算机的处理能力，一台计算机可以配置多个<FILL.TAG>CPU</FILL.TAG>这种实现超高速计算的技术称为”并行处理”
参考答案:CPU;
解析：并行处理：使用多个（≥2）CPU 实现超高速计算机的技术。

3.某PC计算机标有P4/3.2GHz/512M的参数，其中3.2GHz的含义是指CPU的<FILL.TAG>主频</FILL.TAG>它决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢。
参考答案:主频;
解析：主频（CPU内部时钟频率）：指CPU芯片中电子线路（门、触发器）的工作频率，它决定着CPU芯片内部数据传输与操作速度的快慢。

4.迄今为止，我们所使用的计算机都是基于<FILL.TAG>存储程序控制</FILL.TAG>原理工作的。
参考答案:存储程序控制;
解析：我们所使用的计算机大多是按照“冯·诺伊曼”提出的“存储程序控制原理”进行工作的，将问题的解算步骤编制成为程序，程序连同它所处理的数据都用二进位表示并预先存放在存储器中。程序运行时，CPU从内存中一条一条地取出指令和相应的数据，按指令操作码的规定，对数据进行运算处理，直到程序执行完毕为止。
当前科学家们也在研制新的“非冯诺依曼计算机”，例如量子计算机、光子计算机、生物计算机等。

5.使用Corei7、i9作为CPU的PC机都是基于冯诺依曼提出的<FILL.TAG>存储程序控制原理</FILL.TAG>原理工作的。
参考答案:存储程序控制原理;
解析：我们所使用的计算机大多是按照“冯·诺伊曼”提出的“存储程序控制原理”进行工作的，将问题的解算步骤编制成为程序，程序连同它所处理的数据都用二进位表示并预先存放在存储器中。程序运行时，CPU从内存中一条一条地取出指令和相应的数据，按指令操作码的规定，对数据进行运算处理，直到程序执行完毕为止。
当前科学家们也在研制新的“非冯诺依曼计算机”，例如量子计算机、光子计算机、生物计算机等。

6.冯·诺依曼结构计算机的基本工作原理是<FILL.TAG>存储程序控制原理</FILL.TAG>。
参考答案:存储程序控制原理;
解析：我们所使用的计算机大多是按照“冯·诺伊曼”提出的“存储程序控制原理”进行工作的，将问题的解算步骤编制成为程序，程序连同它所处理的数据都用二进位表示并预先存放在存储器中。程序运行时，CPU从内存中一条一条地取出指令和相应的数据，按指令操作码的规定，对数据进行运算处理，直到程序执行完毕为止。
当前科学家们也在研制新的“非冯诺依曼计算机”，例如量子计算机、光子计算机、生物计算机等。

7.为了克服主存储器速度比CPU慢得多的缺点，CPU中增加了数据快存和<FILL.TAG>指令</FILL.TAG>快存两个高速存储器。
参考答案:指令;
解析：为了解决计算机系统中的瓶颈问题，CPU内部通常会增加数据缓存（Data Cache）和指令缓存（Instruction Cache）这两种高速存储器，也被称作数据快存和指令快存。这两种缓存的功能类似，都是用于暂存CPU需要频繁访问的指令和数据，以减少CPU访问主存储器的次数，降低访问延时，从而提高CPU的运行效率和计算速度。它们通常都是采用相同或相似的技术和处理器内部结构来实现的。

8.CPU通过<FILL.TAG>内存</FILL.TAG>与外部设备交换信息。
参考答案:内存;
解析：CPU通过内存与外部设备交换信息。CPU作为计算机系统中的大脑，需要与内存、硬盘、输入输出设备等多个部件通信以完成各种操作，其中内存是CPU与外部设备之间信息交换的桥梁。

9.CPU是计算机硬件的重要组成部分，其结构主要由<FILL.TAG>运算器</FILL.TAG>控制器和寄存器三部分组成。
参考答案:运算器;
解析：CPU的构成如下：
① 寄存器组：十几个甚至几十个寄存器组成，其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。
② 运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。
③ 控制器：是CPU的指挥中心。它由两部分组成：指令寄存器和指令计数器。

10.MIPS是衡量计算机运算速度的一个常用度量单位,它的含义是<FILL.TAG>每秒钟百万条指令</FILL.TAG>。
参考答案:每秒钟百万条指令;
解析：MIPS，单字长定点指令百万条数/秒；
MFLOPS，单字长浮点指令百万条数/秒。

11.从逻辑功能上讲，计算机硬件系统中最核心的部件是<FILL.TAG>CPU</FILL.TAG>，它控制着内存储器、外存储器和I/0设备有条不紊地工作。
参考答案:CPU;
解析：从逻辑功能上讲，计算机硬件系统中最核心的部件是CPU，它控制着内存储器、外存储器和I/0设备有条不紊地工作。

12.为解决某一特定问题而设计的可以由计算机执行的指令序列称为<FILL.TAG>程序</FILL.TAG>。
参考答案:程序;
解析：程序是由指令构成的。

13.某处理器为了提高处理速度，它既有处理整数的定点运算器，也有<FILL.TAG>浮点数</FILL.TAG>处理的浮点运算器。
参考答案:浮点数;
解析：运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。

14.标称为P4/3.2GHz/512M的PC机，其主频为<FILL.TAG>3.2GHZ</FILL.TAG>
参考答案:3.2GHZ;
解析：主频为3.2GHz。

15.将要被CPU执行的指令从主存或cache取出后是保存在CPU中的<FILL.TAG>指令</FILL.TAG>寄存器内。
参考答案:指令;
解析：指令寄存器：用来保存当前待执行的指令，通过译码器解释该指令的含义，控制运算器的操作，记录 CPU 的内部状态等。

16.同一个公司在开发新处理器产品的时候，采用逐步扩充指令系统的做法，目的是使新产品与老处理器保持<FILL.TAG>向下兼容</FILL.TAG>。
参考答案:向下兼容;
解析：(1) 同一公司的 CPU 产品保持“向下兼容”
 新型号的处理器在旧型号处理器指令系统基础上进行扩充。
 Intel 和 AMD 是国际上研制和生产微处理器最大的专业公司。
(2) 不同公司生产的 CPU 各有自己的指令系统，它们未必互相兼容（通常不兼容）
 不兼容：Power 微处理器指令系统与 Intel 的指令系统差别很大
 相互兼容：AMD 与 Intel 部分产品的指令系统一致(2) 同一公司的 CPU 产品保持“向下兼容”
 新型号的处理器在旧型号处理器指令系统基础上进行扩充。
 Intel 和 AMD 是国际上研制和生产微处理器最大的专业公司。

17.Intel公司在开发新的微处理器时，采用逐步扩充指令系统的做法，目的是与老的微处理器保持<FILL.TAG>向下兼容</FILL.TAG>。
参考答案:向下兼容;
解析：(1) 同一公司的 CPU 产品保持“向下兼容”
 新型号的处理器在旧型号处理器指令系统基础上进行扩充。
 Intel 和 AMD 是国际上研制和生产微处理器最大的专业公司。
(2) 不同公司生产的 CPU 各有自己的指令系统，它们未必互相兼容（通常不兼容）
 不兼容：Power 微处理器指令系统与 Intel 的指令系统差别很大
 相互兼容：AMD 与 Intel 部分产品的指令系统一致(1) 同一公司的 CPU 产品保持“向下兼容”
 新型号的处理器在旧型号处理器指令系统基础上进行扩充。
 Intel 和 AMD 是国际上研制和生产微处理器最大的专业公司。

18.计算机指令是一种使用<FILL.TAG>二进制</FILL.TAG>代码表示的操作命令，它规定了计算机执行什么操作以及操作对象的位置。
参考答案:二进制;
解析：计算机指令是一种使用二进制代码表示的操作命令，它规定了计算机执行什么操作以及操作对象的位置。

19.题图为冯诺依曼计算机体系结构示意图。图中菱形标识的部件是<FILL.TAG>存储器</FILL.TAG>，星形标识的部件是<FILL.TAG>控制器</FILL.TAG>。
参考答案:存储器;控制器;
解析：图中菱形标识的部件是存储器，星形标识的部件是控制器。

20.主频是指计算机时钟信号的频率，通常以<FILL.TAG>GHz</FILL.TAG>为单位。
参考答案:GHz;
解析：主频是指计算机时钟信号的频率，通常以GHz为单位。

21.每一种不同类型的CPU都有自己独特的一组指令,一个CPU所能执行的全部指令称为<FILL.TAG>指令系统</FILL.TAG>
参考答案:指令系统;
解析：每一种不同类型的CPU都有自己独特的一组指令，一个CPU所能执行的全部指令称为该CPU的指令系统。

22.巨型计算机大多采用<FILL.TAG>并行处理</FILL.TAG>技术，运算处理能力极强。
参考答案:并行处理;
解析：巨型计算机采用大规模并行处理技术。

23.某处理器的地址线数目是36，它可支持的最大物理存储空间为<FILL.TAG>64</FILL.TAG>GB
参考答案:64;
解析：要计算处理器的可寻址物理内存大小，需要使用公式：最大可寻址物理内存 = 2 ^ 地址线数
根据题目中的信息，该处理器的地址线数为36，将它代入公式中可以得到：
最大可寻址物理内存 = 2 ^ 36B，即2^6GB=64GB.

24.CPU中用于分析指令操作码以确定需要执行什么操作的部件是指令<FILL.TAG>译码</FILL.TAG>部件。
参考答案:译码;
解析：在CPU中，指令译码部件是用于分析指令操作码以确定需要执行什么操作的部件，也被称为指令解码器。它是CPU控制器中指令寄存器的关键组成部分之一，用来解释并执行计算机指令。

25.Core i7/i5/i3都是<FILL.TAG>intel</FILL.TAG>公司推出的<FILL.TAG>64</FILL.TAG>位的多内核CPU芯片。
参考答案:intel;64;
解析：Core i7/i5/i3都是intel公司推出的64位的多内核CPU芯片。

26.微型计算机的中央处理器CPU由<FILL.TAG>运算器</FILL.TAG>和<FILL.TAG>控制器</FILL.TAG>两部分组成。
参考答案:运算器;控制器;
解析：微型计算机的中央处理器CPU由运算器和控制器两部分组成。若三个空，则增加“寄存器”。

27.计算机功能不断增强，结构也越来越复杂，但基本工作原理大体相同，都是基于数学家冯·诺依曼提出的<FILL.TAG>存储程序控制</FILL.TAG>原理进行工作的。
参考答案:存储程序控制;
解析：计算机功能不断增强，结构也越来越复杂，但基本工作原理大体相同，都是基于数学家冯·诺依曼提出的存储程序控制原理进行工作的。

28.CPU主要由运算器和控制器组成，其中运算器用来对数据进行各种算术运算和<FILL.TAG>逻辑</FILL.TAG>运算。
参考答案:逻辑;
解析：运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。

29.运算器是执行<FILL.TAG>逻辑</FILL.TAG>和<FILL.TAG>算数</FILL.TAG>的运算的部件。
参考答案:逻辑;算数;
解析：运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。

30.指令是一种使用二进制表示的命令语言(又称机器语言)，它规定了计算机执行什么操作以及操作的对象，一般情况下，指令由<FILL.TAG>操作码</FILL.TAG>和操作数(或操作数地址)组成。
参考答案:操作码;
解析：指令由两个部分组成：
①. 操作码。指出计算机应执行何种操作的一个命令词，例如加减乘除、逻辑加、逻辑乘、取数、存数、移位、跳转等，每一种操作分别使用不同的二进制代码表示，称为操作码。
②. 操作数（地址）。给出该指令所操作(处理)的数据或者指出数据所在位置(在哪个寄存器或在内存的哪个单元)。尽管计算机可以运行非常复杂的程序，然而，任何复杂程序的运行总是由CPU一条一条地执行指令来完成的。

31.不同类型CPU有独特的一组指令，一个CPU所执行的全部指令称<FILL.TAG>指令</FILL.TAG>系统。
参考答案:指令;
解析：指令系统的定义：CPU 所能执行的全部指令的集合。

32.机器指令由<FILL.TAG>操作码</FILL.TAG>和操作数(或操作数地址)组成。
参考答案:操作码;
解析：指令由两个部分组成：
①. 操作码。指出计算机应执行何种操作的一个命令词，例如加减乘除、逻辑加、逻辑乘、取数、存数、移位、跳转等，每一种操作分别使用不同的二进制代码表示，称为操作码。
②. 操作数（地址）。给出该指令所操作(处理)的数据或者指出数据所在位置(在哪个寄存器或在内存的哪个单元)。尽管计算机可以运行非常复杂的程序，然而，任何复杂程序的运行总是由CPU一条一条地执行指令来完成的。

33.通常一条指令由<FILL.TAG>操作码</FILL.TAG>和<FILL.TAG>操作数（地址）</FILL.TAG>组成。
参考答案:操作码;操作数（地址）;
解析：指令由两个部分组成：
①. 操作码。指出计算机应执行何种操作的一个命令词，例如加减乘除、逻辑加、逻辑乘、取数、存数、移位、跳转等，每一种操作分别使用不同的二进制代码表示，称为操作码。
②. 操作数（地址）。给出该指令所操作(处理)的数据或者指出数据所在位置(在哪个寄存器或在内存的哪个单元)。尽管计算机可以运行非常复杂的程序，然而，任何复杂程序的运行总是由CPU一条一条地执行指令来完成的。

34.CPU除了运算器和控制器，包括来临时存放参加运算的数据和中间结果的<FILL.TAG>寄存器</FILL.TAG>
参考答案:寄存器;
解析：CPU的构成如下：
① 寄存器组：十几个甚至几十个寄存器组成，其速度很快，临时存放参加运算的数据和得到的中间结果。
② 运算器：缩写ALU，算术逻辑部件。对二进制数据进行算数、逻辑运算；一个CPU中一般不止一个ALU，有的负责运算整数，有的负责运算浮点数。
③ 控制器：是CPU的指挥中心。它由两部分组成：指令寄存器和指令计数器。

35.某处理器的外部数据线数目是64条，通用寄存器位数是32位，该微处理器的字长是<FILL.TAG>32</FILL.TAG>
参考答案:32;
解析：一个微处理器的字长是由其寄存器位数决定的，因为它可以一次性处理的数据大小不应超过寄存器宽度。通用寄存器位数是32位，因此该微处理器的字长应该也是32位。外部数据线的位数与字长没有必然关系，因为它们分别影响的是微处理器与外部器件进行数据传输时一次能够传送的数据的位数。

36.为了克服主存储器速度比CPU慢得多的缺点，Core处理器中增加了高速缓冲存储器，它的英文名称是<FILL.TAG>cache</FILL.TAG>
参考答案:cache;
解析：高速缓冲存储器的英文为cache。

37.每种CPU都有自己的指令系统，某一类计算机的程序代码未必能在其他计算机上运行，这个问题称为“兼容性”问题。目前AMD公司生产的微处理器与Motorola公司生产的微处理器是<FILL.TAG>互不兼容</FILL.TAG>
参考答案:互不兼容;
解析：(1) 同一公司的 CPU 产品保持“向下兼容”
 新型号的处理器在旧型号处理器指令系统基础上进行扩充。
 Intel 和 AMD 是国际上研制和生产微处理器最大的专业公司。
(2) 不同公司生产的 CPU 各有自己的指令系统，它们未必互相兼容（通常不兼容）
 不兼容：Power 微处理器指令系统与 Intel 的指令系统差别很大
 相互兼容：AMD 与 Intel 部分产品的指令系统一致(1) 同一公司的 CPU 产品保持“向下兼容”
 新型号的处理器在旧型号处理器指令系统基础上进行扩充。
 Intel 和 AMD 是国际上研制和生产微处理器最大的专业公司。

38.高性能计算机一般都采用“并行处理技术”，要实现此技术，至少应该有<FILL.TAG>2</FILL.TAG>个CPU。
参考答案:2;
解析：并行处理：使用多个（≥2）CPU 实现超高速计算机的技术。

