

单选题

1.芯片组集成了主板上的几乎所有控制功能，下列关于芯片组的叙述错误的是_________。
A.芯片组提供了多种I/O接口的控制电路
B.芯片组由超大规模集成电路组成
C.芯片组已标准化，同一芯片组可用于多种不同类型的CPU
D.主板上所能安装的内存条类型也由芯片组决定
参考答案:C
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

2.对ROM的说法不正确的是( )。
A.ROM是只读存储器
B.计算机只能从ROM中读取事先存储的数据
C.ROM中的数据可以快速改写
D.ROM中存放固定的程序和数据
参考答案:C
解析：C选项错误，ROM是只读存储器，只能读不能写。

3.PC机主存储器由插在主板内存插槽中的若干内存条组成，下面的叙述正确的是__________。
A.不同类型与速度的内存条可以混用
B.内存条上通常包含若干DRAM芯片
C.DIMM内存条两面触点的作用实际上就是一面作用
D.DIMM插槽两面的触点是互相独立的
参考答案:B
解析：A选项错误，实际中，确实可以将不同类型和速度的内存条混用，但是可能会出现不兼容或运行不稳定的风险。因为不同类型或速度的内存条可能与主板或其他内存条不兼容，导致系统无法正常识别和使用内存，或者出现频繁的死机、蓝屏等问题。C选项错误，DIMM内存条的两面具有等效的接点，都可以用于电气连接和信号传输。D选项错误，DIMM内存插槽的两面接点是相互连接的，分别连接着内存槽所在的两个内存通道。DIMM内存条的每一面连接着不同的信号线路，分别与不同的内存通道进行通信。当在主板的双通道内存插槽中插入内存条时，内存条的两面接点各自连通着不同的内存通道，从而实现内存的双通道并行传输。故选B。

4.下面关于内存储器的叙述中错误的是_________
A.内存储器和外存储器是统一编址的，字节是存储器的基本编址单位
B.CPU当前正在执行的指令与数据都必须存放在内存储器中，否则就不能进行处理
C.内存速度快而容量相对较小，外存速度较慢而容量相对很大
D.Cache存储器也是内存储器的一部分
参考答案:A
解析：A选项错误，外存按数据块编址和存取；内存按字节编址和存储。

5.从存储器的存取速度上看，由快到慢排列的存储器依次是(       )。 
A.Cache、主存、硬盘和光盘
B.主存、Cache、硬盘和光盘
C.Cache、主存、光盘和硬盘
D.主存、Cache、光盘和硬盘
参考答案:A
解析：从存储器的存取速度上看，由快到慢排列的存储器依次是Cache、主存、硬盘和光盘

6.在PC机中，输入/输出设备通过(       )与各自的控制器连接起来。
A.I/O总线
B.I/O控制器
C.I/O接口
D.I/O设备
参考答案:C
解析：在PC机中，输入/输出设备通过I/O接口与各自的控制器连接起来。

7.微型计算机的内存容量主要指( )的容量。
A.RAM
B.ROM
C.CMOS
D.CACHE
参考答案:A
解析：内存容量一般指的是 RAM 的容量，即随机存取存储器的容量。RAM 是一种计算机易失性存储器，用于存储临时、随机访问的数据和程序等信息。当计算机关闭电源时，RAM 中的数据和程序都会被清除。ROM（Read-Only Memory）则为只读存储器，其中存储的程序和数据一般不能被修改，用于存储计算机的基本程序（例如 BIOS）。因此，内存容量是指 RAM 的容量，而不包括 ROM 的容量。或者换一种说法，各位在衡量一台计算机的内存容量时，会考虑到BIOS-ROM的容量吗？必然不会，因为这一部分对我们用户来说，是用不到的！

8.微型计算机的运算器、控制器及内存储器的总称是( )。
A.CPU
B.ALU
C.MPU
D.主机
参考答案:D
解析：主机=CPU+内存。

9.下面是有关DRAM和SRAM存储器芯片的叙述:①SRAM比DRAM存储电路简单②SRAM比DRAM成本高③SRAM比DRAM速度快④SRAM需要刷新，DRAM不需要刷新;其中正确的是___
A.①和②
B.②和③
C.③和④
D.①和④
参考答案:B
解析：1. DRAM（动态随机存取存储器）：芯片的电路简单，集成度高，功耗小，成本较低，适合用作内存储器的主体部分(典型代表内存条)。但它的速度比CPU慢。 
2. SRAM（静态随机存取存储器）：与DRAM相比，它的电路较复杂，集成度低，功耗较大，制造成本高，价格贵，但工作速度很快，与CPU速度相差不多，适合用作高速缓冲存储器cache（目前大多与CPU集成在同一芯片中）。

10.负责对I/O设备的运行进行全程控制的是()。
A.I/O接口
B.总线
C.I/O设备控制器
D.CPU
参考答案:C
解析：I/O设备通过I/O控制器接收CPU的输入/输出操作命令，然后由I/O控制器来负责完成I/O操作的全过程。故选C。

11.PC机加电启动时，正常情况下，执行了BIOS中的POST程序后，计算机将执行BIOS中的( )。
A.系统自举程序
B.CMOS设置程序
C.操作系统引导程序
D.检测程序
参考答案:A
解析：加载过程：加电自检程序、自举装入程序、引导程序、操作系统。

12.内存储器可分为随机存取存储器和( )。
A.硬盘存储器
B.动态随机存储器
C.只读存储器
D.光盘存储器
参考答案:C
解析：内存储器可分为随机存取存储器RAM和只读存储器ROM。故选C。

13.下列关于I/O设备的叙述，错误的是(       )。
A.I/O设备的操作由CPU启动
B.I/O设备的操作在I/O控制器的控制下完成
C.I/O设备的工作速度比CPU慢
D.同一时刻只能有一个I/O设备工作
参考答案:D
解析：I/O操作的特点：
I/O操作与CPU的运算可同时进行
多个I/O设备的操作也可同时进行工作
每类I/O设备都有各自的控制器，它们按照CPU的IO操作命令，独立地控制IO操作的全过程。
因此D选项错误。

14.以目前广泛使用的i9/i7/i5多核处理器为CPU，对于“北桥”、“南桥”芯片组的处理是(       )。
A.“北桥”集成到处理器内，保留“南桥”
B.“南桥”集成到处理器内，保留“北桥”
C.“北桥”、“南桥”一起集成到处理器内
D.“北桥”、“南桥”仍独立于处理器外
参考答案:A
解析：易错题。北桥合并到了CPU中。南桥则保留了下来。

15.下列关于芯片组的叙述，错误的是(       )。
A.CPU型号的选择与芯片组无关
B.芯片组实现了PC机总线的功能
C.主板上所能安装的内存类型由芯片组决定
D.芯片组提供了各种I/0接口的控制电路
参考答案:A
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

16.下列接口中，目前办公用得最多的接口是___________
A.IDE接口
B.PS/2接口
C.USB接口
D.RJ45接口
参考答案:C
解析：目前USB接口已成为应用最广泛的计算机通用接口之一，特别是在办公场所以及家庭、学校等环境中应用广泛。

17.与CPU执行的算术与逻辑运算操作相比，I/ O操作有许多不同特点。下列关于I/ O操作的描述错误的是
A.I/O操作速度慢于CPU
B.多个I/O设备能同时工作
C.由于I/O操作需要CPU的控制，两者不能同时进行操作
D.每个I/O设备都有自己专用的控制器
参考答案:C
解析：本题考察I/O操作的特点：①I/O 设备速度比 CPU 慢，为提高系统效率，I/O 操作与 CPU 的数据处理操作是并行的；②多个 I/O 设备能同时进行工作(例如一面键盘输入，一面屏幕显示，同时进行打印输出等)；③I/O 设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同。
I/O设备通过I/O控制器接收CPU的输入/输出操作命令，然后由I/O控制器来负责完成I/O操作的全过程。

18.使用存储器存储二进位信息时，存储容量是一项很重要的性能指标。存储容量的单位有多种，下面不是存储容量的单位
A.XB
B.KB
C.GB
D.MB
参考答案:A
解析：常见的存储容量单位包括：
1. 位（bit）：表示一位二进制数，是计算机存储最小单位。
2. 字节（Byte）：1个字节等于8个位。
3. 千字节（KB）：1KB等于1024个字节。
4. 兆字节（MB）：1MB等于1024个KB。
5. 千兆字节（GB）：1GB等于1024个MB。
6. 太字节（TB）：1TB等于1024个GB。
7. 拍字节（PB）：1PB等于1024个TB。
8. 艾字节（EB）：1EB等于1024个PB。

19.下面关于通用串行总线USB的描述，不正确的是________
A.USB接口为外设提供电源
B.USB设备可以起集线器作用
C.可同时连接127台输入/输出设备
D.通用串行总线不需要软件控制就能正常工作
参考答案:D
解析：D选项错误，通用串行总线（USB）确实是一种插拔式接口，可以在不停机的情况下插入和拔出设备。但是，USB设备一旦插入计算机，仍然需要经过驱动程序的识别、加载、初始化等一系列过程，才能被操作系统正确识别并使用。

20.下列设备中，不能连接在PC机主板SATA接口上的设备是
A.打印机
B.光盘刻录机
C.硬盘驱动器
D.光盘驱动器
参考答案:A
解析：打印机接口常见的有USB、并口接口（LPT）。光盘刻录机、光驱、硬盘等均可接在SATA接口上。故选A。

21.一台PC机中允许安装的内存最大容量，首先与主板上的___________是否支持有关。
A.CPU(或插槽)
B.BIOS 中的自检程序
C.CMOS中保存的参数
D.芯片组
参考答案:D
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

22.下面关于总线描述，不正确的是
A.IEEE 1394是一 种连接外部设备的机外总线，按并行方式通信
B.内部总线用于连接CPU的各个组成部件，它位于芯片内部
C.系统总线是连接微型计算机中各大部件的总线
D.外部总线则是微型计算机和外部设备之间的总线
参考答案:A
解析：A选项错误，IEEE 1394是一种高速串行接口协议，也称为“火线接口”，具有高速数据传输和可靠性好的特点，被广泛用于相机、音频设备、外置硬盘、打印机等设备之间的连接。然而，随着USB 3.0等高速连接标准的出现，IEEE 1394逐渐被取代和淘汰。虽然IEEE 1394仍然被广泛用于一些老款设备之间的连接，但是现代计算机和周边设备多已转向使用更为普及的USB接口。

23.计算机中采用Cache是基于(       )进行工作的。 
A.存储程序控制原理
B.存储器访问局部性原理
C.CPU高速计算能力
D.Cache速度非常快
参考答案:B
解析：计算机中采用Cache是基于程序访问局部性原理进行工作的。程序运行时，CPU使用的一部分数据/指令会预先成批复制在cache中，cache的内容是主存储器中部分内容的映象，当CPU需要从内存读(写)数据或指令时，先检查cache中有没有，若有，就直接从cache中读取，而不用访问主存储器。 

24.现在PC机主板集成了许多部件，一般不集成在主板上的部件是
A.网卡
B.声卡
C.PCI总线
D.内存条
参考答案:D
解析：现今的 PC 机主板已经集成了许多部件，例如声卡、网卡、USB 控制器、芯片组等，这些部件一般都被集成在主板上。而内存条则是主板上较为常见的、未被集成在主板上的部件之一。内存条是通过内存插槽插在主板上的。

25.负责对I/O设备的运行进行全程控制的是_____
A.I/0接口
B.总线
C.I/0设备控制器
D.CPU
参考答案:C
解析：I/O设备通过I/O控制器接收CPU的输入/输出操作命令，然后由I/O控制器来负责完成I/O操作的全过程。故选C。

26.下列存储器中，断电后信息不会丢失的是( )。
A.DRAM
B.SRAM
C.CACHE
D.ROM
参考答案:D
解析：ROM是只读存储器，只能读不能写，每次关机后信息依然存在。故选D。

27.在微型计算机中，内存储器，通常采用( )。
A.光存储器
B.磁表面存储器
C.半导体存储器
D.磁芯存储器
参考答案:C
解析：当前计算机主要采用的内存储器类型为半导体存储器，这里指的就是使用半导体芯片来存储数据的存储器。半导体存储器具有读写速度快、功耗低、噪音小、抗震动等优点，并且不需要机械部件，因此也比较耐用可靠。目前最常用的半导体存储器类型包括 DRAM（动态随机存取存储器）和 SRAM（静态随机存取存储器）等。故选C。

28.若台式PC机需要插接网卡，则网卡应插入到PC机主板上的________内
A.内存插槽
B.PCI总线扩展槽
C.AGP插槽
D.IDE插槽
参考答案:B
解析：大多数网卡都是PCI网卡，需要插入到PCI插槽内。PCI插槽是计算机主板上的一种用于插入扩展卡的插槽，通过插入网卡，计算机可以和网络进行通信，实现网络连接和数据传输功能。PCI插槽有多个版本，包括PCI、PCI Express等。

29.Core i5处理器中的Cache是用SRAM组成的，其作用是(       )。 
A.发挥CPU的高速性能
B.扩大主存储器的容量
C.提高数据存取的安全性
D.提高CPU与外部设备交换数据的速度
参考答案:A
解析：cache的作用是弥补CPU与内存的速度差异，相当于主存的延伸，有利于减少CPU访问内存的频率，发挥CPU的高速性能。因此本题选择A选项。

30.PC机的机箱外常有很多接口用来与外围设备进行连接，但( )接口不在机箱外面。
A.RS-232
B.PS/2
C.IDE
D.USB
参考答案:C
解析：IDE是早期用来连接硬盘的接口，位于主板上、机箱内部。

31.设一个DDR SDRAM的数据通路的宽度为8个字节，存储器总线的时钟频率为133MHz，则该存储器的带宽为(       )。 
A.2.128Gb/s 
B.2.128GB/s 
C.1.064GB/s 
D.1.064Gb/s
参考答案:B
解析：带宽计算公式：总线带宽（MB/s）=（数据线宽度/8）×总线工作频率（MHz）×每个总线周期的传输次数。
133MHz×8B=1064MB/s
由于本题的条件中说明DDR，采用双通道技术，实现了双倍速率。因此最终结果为1064MB/s×2=2128MB/s=2.128GB/s

32.Cache的中文译名是( )。
A.缓冲器
B.高速缓冲存储器
C.只读存储器
D.可编程只读存储器
参考答案:B
解析：Cache的中文译名是高速缓存/高速缓冲存储器，它是一种存储器结构，在计算机内部主要用于提高数据读取的速度和效率。

33.操作系统中负责解决I/O设备速度慢、效率低、不可靠等问题的软件模块是( )程序。
A.文件管理
B.存储管理
C.设备管理
D.处理器管理
参考答案:C
解析：设备管理程序是操作系统中的重要组成部分之一，它负责管理和控制计算机的各种I/O设备，包括硬盘、键盘、鼠标、打印机、网络适配器等。设备管理程序通过提供统一的I/O接口和对各种I/O设备的控制，解决了I/O设备速度慢、效率低、不可靠等问题。故选C。

34.下列关于硬件的叙述，错误的是(       )。
A.通常多核CPU比单核CPU的计算性能好
B.系统的日期和时间存放在CMOS中
C.总线是计算机硬件系统中各部件之间传输信息的公共通道
D.芯片组中北桥是I/O控制中心，南桥是存储器控制中心
参考答案:D
解析：D选项错误。北桥是存储控制中心，南桥是I/O控制中心。

35.插在PC机主板总线插槽中的电路板通常称为_________。
A.芯片组
B.内存条
C.I/O接口
D.扩展板卡或扩充卡
参考答案:D
解析：扩展卡是一种插在计算机主板扩展插槽上的电路板，它可以扩展计算机的功能和性能。扩展卡通过主板的总线接口与CPU及其他设备进行通信，允许计算机连接更多的外设和设备，以满足不同需求。常见的扩展卡包括显卡、声卡、网卡、USB扩展卡、硬盘控制器等。故选D。

36.下面关于目前流行的台式PC主板的叙述，其中正确的是
①主板上通常包含CPU插座和芯片组
②主板上通常包含存储器(内存条)插座
③主板上通常包含PCI或PCI-E 总线插座
④主板上的SATA连接器用于连接硬盘和光盘
A.①、③
B.①、②、③
C.①、④
D.①、②、③、④
参考答案:D
解析：本题均正确。

37.PC机主板上所能安装主存储器的最大容量、速度及可使用存储器的类型主要取决于________
A.主板
B.芯片组
C.I/O总线
D.CPU的系统时钟
参考答案:B
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

38.以下描述________不正确。
A.内存与外存的区别在于内存是临时性的，而外存是永久性的
B.内存与外存的区别在于外存是临时性的，而内存是永久性的
C.平时说的内存是指RAM
D.从输入设备输入的数据直接存放在内存
参考答案:B
解析：内存与外存的区别在于内存是临时性的，而外存是永久性的。所以B选项错误。

39.主板是PC机的重要部件，在自组装PC机时可以单独选购。下面关于PC机主板的叙述中，错误的是(       )。
A.主板上通常包含微处理器插座和芯片组
B.主板上通常包含存储器（内存条）插槽和 BIOS ROM
C.主板上通常包含PCI插槽
D.主板上通常包含IDE插座和与之相连的光驱
参考答案:D
解析：D选项错误，主板上包含IDE插槽，但并不包含光驱。

40.计算机的主存储器分为( )。
A.内存储器和外存储器
B.读写存储器和辅助存储器
C.随机存取存储器和只读存储器
D.随机存储器和读写存储器
参考答案:C
解析：当前微型计算机的主存储器可分为RAM和ROM。故选C。

41.总线的带宽指的是(       )。
A.总线的最高数据传输速率
B.总线的频率
C.总线的数据线宽度
D.总线上传输数据的位数
参考答案:A
解析：总线的带宽指的是数据传输时所能达到的最高数据传输速率。故选A。

42.带宽是总线的重要性能指标。若总线的数据线宽度为16位，总线的工作频率为133MHz，每个总线周期传输一次数据，则其带宽为(       )。
A.16MB/s
B.133MB/s
C.266MB/s 
D.2128MB/s
参考答案:C
解析：带宽计算公式：总线带宽（MB/s）=（数据线宽度/8）×总线工作频率（MHz）×每个总线周期的传输次数。133MHz×16×1÷8=266MB/s。除8的目的是将题目中的16bit转换为字节。

43.PC机主板上所能安装主存储器的最大容量、速度及可使用存储器的类型主要取决于___________。
A.内存插槽
B.芯片组
C.I/O总线
D.CPU的系统时钟
参考答案:B
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

44.根据存储器芯片的功能及物理特性，目前通常用作高速缓冲存储器(Cache)的是( )。
A.SRAM
B.DRAM
C.SDRAM
D.Flash ROM
参考答案:A
解析：SRAM即静态随机存储器，是一种速度非常快且可读可写的高速缓存存储器。因其读写速度快、功耗低、使用寿命长等特点，被广泛应用于现代计算机系统的高速缓存中，故选A。

45.在PC机中，CPU芯片是通过(       )安装在主板上的。
A.AT总线槽
B.PCI/PCI-E总线槽
C.CPU插座
D.I/O接口
参考答案:C
解析：CPU是通过CPU插座安装在主板上。故选C。

46.计算机启动时，引导程序在对计算机系统进行初始化后，把( )程序装入主存储器。
A.操作系统核心部分
B.系统功能调用
C.编译系统
D.服务性程序
参考答案:A
解析：计算机启动时，引导程序在对计算机系统进行初始化后，把操作系统内核装入主存储器。故选A。

47.从存储器的存取速度上看，由快到慢的存储器依次是______
A.Cache、 内存、硬盘和光盘
B.内存、Cache、 硬盘和光盘
C.Cache、 内存、光盘和硬盘
D.内存、Cache、光盘和硬盘
参考答案:A
解析：Cache>RAM>硬盘>软盘。故选A。

48.CMOS存储器中存放了计算机的一些参数和信息，其中不包含在内的是()。
A.当前的日期和时间
B.硬盘数目与容量
C.开机的密码
D.基本外围设备的驱动程序
参考答案:D
解析：在 CMOS RAM 中存储了用户对计算机硬件所设置的参数配置信息，如当前日期时间、硬盘数目与容量、开机密码等。D选项错误，基本外围设备驱动程序存放于BIOS中。故选D。

49.PC机的主板用于存放BIOS程序的芯片大都是
A.芯片组
B.闪存Flash ROM
C.超级I/0芯片
D.双倍速率(DDR)SDRAM
参考答案:B
解析：在PC机中，Flash ROM通常被安装在主板上，作为BIOS程序的存储介质。BIOS程序是计算机启动时运行的第一个程序，它主要用于初始化计算机硬件、进行自检和加载操作系统等工作。故选B。

50.智能手机中，64GB或128B的手机存储一般由(       )制成。
A.SRAM 
B.DRAM
C.NAND Flash ROM
D.NOR Flash ROM
参考答案:C
解析：手机中所使用的存储器介质是NAND型的Flash ROM。如下图。

51.下列I/O设备中，( )是输入设备。
A.显示器和打印机
B.键盘和绘图仪
C.数字化仪和扫描仪
D.鼠标和数模转换器
参考答案:C
解析：A选项均是输出设备。B选项中绘图仪属于输出设备。C选项均属于输入设备，数字化仪可以将现实世界中的模拟信号（如电子信号、声音信号、压力变化信号等）获取到计算机中，以数字形式进行表示和处理。D选项数模转换器属于输出设备，其作用刚好与数字化仪相反。

52.内存中用来永久存系统软件的只读存储器，称为( )。
A.CPU
B.CD-ROM
C.RAM
D.ROM
参考答案:D
解析：ROM中存储的系统软件包括BIOS、固件等，它们是计算机启动时必需的程序，用于初始化计算机硬件设备、进行自检、加载操作系统等工作。通常，系统软件需要在计算机的生命周期内保持不变，且需要保证其可靠性和稳定性，因此将其存储在只读存储器中是非常合适的。故选D。

53.下列关于PC机主板的叙述，错误的是(       )。
A.BIOS的中文名称是基本输入输出系统，它仅包含基本外围设备的驱动程序
B.CMOS由电池供电，当电池无电时，其中设置的信息会丢失
C.Cache通常是指由SRAM组成的高速缓冲存储器
D.目前PC机主板上的芯片一般由多块VLSI组成，不同类型的CPU通常需要使用不同的芯片组
参考答案:A
解析：BIOS中的四大程序：
加电自检程序（POST）：(Power-On-Self-Test)用于检测计算机硬件故障
系统自举程序（Boot）： 启动计算机工作，加载并进入操作系统运行状态
CMOS设置程序：设置系统参数：日期、时间、口令、配置参数等
常用外部设备的驱动程序（Driver）：在计算机启动阶段实现对键盘、显示器、硬盘等常用外部设备输入输出操作的控制

54.I/O设备接口定义了连接设备的插头插座形式、电气特性及(       )。 
A.指令类型
B.通信规程
C.设备数量
D.I/O操作种类
参考答案:B
解析：I/O设备接口定义了连接设备的插头插座形式、电气特性及通信规程。

55.计算机的运算速度是指它每秒钟能执行的指令数目。下面( )是提高运算速度的有效措施。①增加CPU中寄存器的数目;②提高CPU的主频;③增加高速缓存(Cache)的容量;④扩充PC机磁盘存储器的容量。
A.①，②和③
B.①和③
C.①和④
D.②，③和④
参考答案:A
解析：本题考察CPU的主要性能指标，主要有字长、主频、CPU总线速度、高速缓冲存储器（cache）的容量与结构、指令系统、逻辑结构等。增加扩展磁盘存储器的容量并不能直接提高CPU的运算速度。磁盘存储器主要用于存储数据、文件等，而不是用于处理数据的运算。

56.在计算机系统中，总线分为数据总线、控制总线和地址总线，这种分类的依据是(       )。
A.传输信号的类型
B.总线的位置
C.传输信号所用的进制数
D.总线的位数
参考答案:A
解析：总线是用于连接计算机中各功能部件（CPU、内存、外存、I/O设备），并在它们之间传输信息的一组共享传输线及其控制电路。
按传输的信号分：地址总线、数据总线、控制总线

57.CPU的Cache中的数据是(       )中部分内容的映射。
A.硬盘
B.软盘
C.外存
D.主存
参考答案:D
解析：cache是一种小容量高速缓冲存储器，它由SRAM组成，cache直接制作在CPU芯片内，速度几乎与CPU一样快。程序运行时，CPU使用的一部分数据/指令会预先成批复制在cache中，cache的内容是主存储器中部分内容的映象，当CPU需要从内存读(写)数据或指令时，先检查cache中有没有，若有，就直接从cache中读取，而不用访问主存储器。

58.PC机所使用的硬盘大多使用()接口与主板相连接。
A.SCSI
B.VGA
C.PS/2
D.PATA(IDE)或SATA
参考答案:D
解析：PC机所使用的硬盘大多使用IDE和SATA接口与主板相连接。但IDE早已经被淘汰了哦。

59.决定CPU寻址能力的是(       )。
A.控制总线的位数
B.地址总线的位数
C.数据总线的位数
D.内存的大小
参考答案:B
解析：地址总线的宽度决定了CPU对内存寻址的能力范围，也就是CPU可以访问的内存地址的数量。地址总线的宽度表示CPU可以发出多少根地址线进行内存寻址。例如，如果一个CPU的地址总线宽度为n位，那么它可以访问的内存地址数量为2^n个，也就是能够寻址的内存空间大小为2的n次方个字节。这是因为，每根地址线可以传输1个二进制位，而n根地址线可以传输n个二进制位，因此可以表示的内存空间大小为2的n次方个字节。通常一个CPU的地址总线宽度越大，它可以访问的内存地址空间就越大，可以支持更大的内存容量。反之，如果地址总线宽度较小，访问的内存范围就会受到限制。因此，地址总线的宽度对计算机系统的内存扩展和升级等方面都具有重要的意义。

60.PC 机内存的编址单位是(       )。
A.字节
B.容量
C.位
D.字长
参考答案:A
解析：内存中的数据是以地址存取的，内存是按字节编址，每个地址的存储单元可以存放8bit的数据。

61.存储系统中的RAM是指( )。
A.可编程只读存储器
B.随机存取存储器
C.只读存储器
D.动态随机存储器
参考答案:B
解析：随机存取存储器（Random Access Memory，RAM），是一种计算机内存的类型。随机存取的含义是指，存储器中的每一个存储单元都可以直接被访问，并且访问这些存储单元的时间是相同的。这与顺序存取方式不同，顺序存取方式需要依次读取存储器中的每一个存储单元，访问时间不一定相同。

62.CPU使用的Cache是用SRAM组成的一种高速缓冲存储器。下列有关该Cache的叙述中，正确的是( )。
A.从功能上看，Cache实质上是CPU寄存器的扩展
B.Cache的存取速度接近于主存的存取速度
C.Cache的主要功能是提高主存与辅存之间数据交换的速度
D.Cache中的数据是主存很小一部分内容的映射(副本)
参考答案:D
解析：A选项错误，从功能上看，Cache实质上是内存的延申和扩展。B选项错误，Cache的存取速度远高于内存，接近于寄存器。C选项错误，Cache的主要功能是提高主存与CPU之间数据交换的速度。因此本题选择D选项。

63.在表示计算机内存储器容量时，1MB为( )字节
A.1024×1024
B.1000×1024
C.1024×1000
D.1000×1000
参考答案:A
解析：1MB=1024KB=1024×1024B。

64.通用串行总线(USB)与即插即用完全兼容，添加USB外设后( )。
A.要重新启动计算机
B.可以不必重新启动计算机
C.要先关闭电源
D.注意不可再带电插拔该外部设备
参考答案:B
解析：USB总线的主控制芯片也支持热插拔技术。这就意味着，当用户需要添加一个USB外设时，可以直接将设备连接到USB接口，而不必重新启动计算机，系统会自动检测到新设备并将其配置好。故选B。

65.下面关于内存储器(也称为主存)的叙述中，正确的是( )。
A.内存储器与外存储器是统一编址，字节是存储器的基本编址单位
B.内存储器与外存储器相比，存取速度快，价格贵
C.RAM是内存储器而ROM是外存储器
D.RAM和ROM在断电后信息将全部丢失
参考答案:B
解析：如图所示。

66.计算机的主机指的是
A.计算机的主机箱
B.CPU和内存储器
C.运算器和控制器
D.运算器和输入/输出设备
参考答案:B
解析：主机=CPU+内存。

67.微型计算机内存容量的基本单位是
A.字符
B.字节
C.二进制位
D.扇区
参考答案:B
解析：微型计算机内存储器的空间通常是按字节编址的，也就是说，它们以字节为单位进行寻址，每个字节都有一个唯一的地址。这种按字节编址的方式可以提高内存的使用效率，因为这种方式更加灵活，可以按需使用内存空间。

68.键盘、显示器和硬盘等常用外围设备在操作系统启动时都需要参与工作，所以它们的基本驱动程序都必须预先存放在(       )中。
A.硬盘 
B.BIOS ROM
C.RAM
D.CPU
参考答案:B
解析：BIOS中的四大程序：
加电自检程序（POST）：用于检测计算机硬件故障
系统自举程序（Boot）： 启动计算机工作，加载并进入操作系统运行状态
CMOS设置程序：设置系统参数：日期、时间、口令、配置参数等
常用外部设备的驱动程序（Driver）：在计算机启动阶段实现对键盘、显示器、硬盘等常用外部设备输入输出操作的控制

69.下列关于PC机主板的叙述，正确的是(       )。
A.不同厂家生产的主板，尺寸各不相同
B.主板上安装有存储器芯片，例如ROM芯片、CMOS芯片等
C.CPU是直接固定在主板上的，不可更换
D.主板上安装有电池，在计算机断开交流电后，临时给计算机提供电流，供计算机工作
参考答案:B
解析：A选项错误：主板的物理尺寸已经标准化，其规格例如ATX、BTX等。
C选项错误：CPU是通过CPU插座安装在主板上的，可以拆卸。
D选项错误：主板上的电池是单独给CMOS芯片供电的，并非为整个计算机系统供电，使其继续工作。
因此本题选择B选项。

70.关于I/O接口，下列(       )的说法是最确切的。
A.I/O接口即I/O控制器，负责I/O设备与主机的连接
B.I/O接口用来连接I/O设备与主机
C.I/O接口用来连接I/O设备与主存
D.I/O接口即I/O总线，用来连接I/O设备与CPU
参考答案:B
解析：I/O接口用来连接I/O设备与主机

71.下面关于计算机内存储器的一些叙述：①内存储器由DRAM芯片或NAND闪存芯片组成；②CPU可按字节地址随机存取内存储器的内容；③目前市场上销售的PC其内存容量多数已达2GB以上；④台式PC内存容量一般可扩充，手机内存容量一般不可扩充；其中正确的是
A.①、③
B.①、②、③
C.①、④
D.②、③、④
参考答案:D
解析：①错误，NANA型存储器芯片一般作为U盘或固态硬盘使用，它们属于外存储器。②③④均正确，故选D。

72.在PC机中RAM的编址单位是(       )。
A.1个二进制位
B.1个字节
C.1个字
D.1个扇区
参考答案:B
解析：内存中的数据是以地址存取的，内存是按字节编址，每个地址的存储单元可以存放8bit的数据。

73.计算机内存储器容量的计量单位之一是MB，它相当于___ B。
A.2的10次方
B.2的20次方
C.2的30次方
D.2的40次方
参考答案:B
解析：1MB=2^10KB=2^20B。故选B。

74.启动计算机并成功加载操作系统之后，下面的_______程序还没有装入主存储器。
A.编译系统
B.设备驱动
C.文件管理
D.网络通信
参考答案:A
解析：设备驱动程序位于BIOS中，文件管理于网络通信模块属于操作系统内核的组成部分。因此BCD在操作系统加载之后，肯定是已经被装入内存中了。但编译系统并没有。故选A。

75.关于高速缓冲存储器cache的描述，不正确的是_______
A.cache是介于CPU和内存之间的一种可高速存取信息的芯片
B.cache越大，效率越高
C.cache用于解决CPU和RAM之间速度冲突问题
D.存放在cache中的数据使用时存在命中率的问题
参考答案:B
解析：本题其实ABCD均正确。缓存越大，可以存储更多的频繁访问的数据，从而更有可能能够将CPU所需要的数据预先缓存下来。这样，CPU读取数据时就更有可能从缓存中找到数据，而不必等待从内存中读取数据，从而大大提高了系统的效率。当然，缓存大小过大也有一些副作用。首先是造价方面，较大的缓存需要更多的硬件资源和成本；其次是缓存命中率降低的问题。当缓存大小过大时，会出现很多数据在缓存中空置，从而浪费了系统资源，此时缓存的效率就会下降，反而会降低系统的效率。所以综合来看，我们只能选择B选项。但排除本题这种特殊的情况下，我们一般还是都会认为B选项是正确的。

76.下面关于ROM的说法中，不正确的是
A.CPU不能向ROM随机写入数据
B.ROM中的内容在断电后不会消失
C.ROM是只读存储器的英文缩写
D.ROM是只读的，所以它不是内存而是外存
参考答案:D
解析：D选项错误，ROM作为半导体存储器是可以直接被CPU访问的，所以它是内存。而不是外存。

77.RAM是内存的主要组在部分，机器工作时存有大量的信息。计算机一旦断电，其系统信息( )。
A.自动保存
B.保存一部分
C.写入ROM
D.全部丢失不能恢复
参考答案:D
解析：RAM（Random Access Memory）中存储的数据是易失性的，这意味着一旦RAM断电，其中存储的数据将会完全丢失。这是因为RAM使用了一种称为电容存储器的结构，其中的电容需要保持持续的电荷才能保存数据。

78.计算机及相关设备上若出现如题图所示的标识，则说明其接口类型是(       )。
A.USB 1.0
B.USB 1.1
C.USB 2.0
D.USB 3.0
参考答案:D
解析：若出现如题图所示的标识，则说明是USB3.0

79.PC机有多种类型的I/O接口，下面对串行接口的描述中正确的是
A.串行接口连接的都是慢速设备
B.串行接口只能连接一个外设
C.USB是一种串行接口，只能一位一位地顺序传输数据
D.串行接口逐位传输数据总是慢于并行接口同时传输几位数据
参考答案:C
解析：A选项错误，串行可以连接慢速设备，但并不是连接的所有设备都是慢速设备。B选项错误，例如USB接口可以通过USB集线器，最多可连接127个外设。D选项错误，在早十年前，并行接口因其能够同时传输多位数据，其速度要比串行接口更快。但随着电子线路的工作频率快速提高，并行传输会存在很严重的串扰，反而是并行传输来的更快了。故选C。

80.人们通常说的扩计算机的内存，指的是(   )。
A.ROM
B.CMOS
C.CPU
D.RAM
参考答案:D
解析：通常所说的"扩内存"，通常指的是RAM，即随机访问存储器。计算机的内存分为RAM和ROM两种，其中RAM是一种易失性存储器，它的数据读写速度较快，但是在断电时会丢失数据；而ROM是一种持久性存储器，数据在断电时也能够保存，但其数据读写速度较慢。随着计算机应用的不断发展，一些应用程序的需求越来越大，因此，在计算机使用过程中需要不断地扩充内存来提高性能。RAM内存的扩充可以通过插入更多的内存条来实现，内存条的容量越大，内存的空间就越大，计算机能够同时处理更多的数据，工作效率也自然会提升。故选D。

81.计算机数据总线的宽度将主要影响到计算机的( )。
A.指令数量
B.存储容量
C.运算速度
D.计算机字的长度
参考答案:C
解析：总线的宽度指的是能够在一次操作中同时传输的数据位数。比如，32位的总线每次可以传输32位的数据。总线宽度越大，则每次能够传输的数据越多，数据传输的效率也会相应提高。故选C。

82.PC 机中的I/O接口用于连接(       )。
A.CPU和输入/输出设备
B.CPU和内存储器
C.主机和总线
D.输入/输出设备和总线
参考答案:D
解析：在PC机中，I/O接口与总线连接，通常使用电缆连接，其连接方式包括插头插座、卡槽等。插头插座通常用于串行接口或并行接口的接口板连接，而卡槽则用于插入I/O接口扩展卡，以扩展I/O接口的数量和种类、。因此本题选择D选项。

83.采用总线型拓扑结构的局域网通常是()。
A.令牌环网
B.FDDI
C.以太网
D.ATM
参考答案:C
解析：以太网是一种采用总线型拓扑结构的局域网通信协议，具有广泛的应用和完善的标准化体系。故选C。令牌环网和FDDI网均属于环形结构，ATM网络属于混合型拓扑结构。

84.USB是一种高速的可以连接多个设备的I/O接口，现在已经在PC机中普遍使用。下列关于USB的叙述，正确的是(       )。
A.从外观上看，USB连接器与PC机并行口连接器差不多
B.USB接口有两种规格，2.0版的数据传输速度要比1.1版大约快一倍
C.USB能够通过其连接器引脚向外设供电
D.USB采用并行方式进行数据传输，以提高数据的传输速度
参考答案:C
解析：A选项错误：外观明显不同。串口要窄很多。B选项错误：USB1.1的最高传输速率为12Mbps、USB2.0最高达 480Mb/s，何止1倍。D选项错误：USB是串行总线，数据是一位位传输的。因此本题只有C选项正确。

85.外存中的文件必须读入(   )后计算机才能进行处理。
A.CPU
B.RAM
C.ROM
D.Cache
参考答案:B
解析：在计算机中，处理器只能直接访问主存储器（RAM）的数据，因此在计算机进行数据处理时，需要将存储在外部存储设备（如硬盘、光盘等）中的数据读取到主存储器中，由CPU进行处理。故选B。

86.在微机中，若主存储器的地址编号为0000H到7FFFH，则该存储器容量为( )。
A.32KB
B.7FFFB
C.1MB
D.8000B
参考答案:A
解析：公式：内存容量=末地址-首地址+1；
内存容量=7FFFH+1=8000H
8000H=2^15字节=2^5KB=32KB。

87.在PC机主板上的插槽中，________是专门用于插入显示卡的。
A.内存槽
B.总线扩展槽
C.AGP端口槽/PCI-Ex16端口槽
D.IDE端口槽
参考答案:C
解析：在 PC主板上，AGP 端口槽和 PCI-Ex16 端口槽是专用于插入显示卡的插槽。AGP（Accelerated Graphics Port）是一种用于连接显示卡和主板的端口，它有独立的数据通道和控制逻辑，可以提供更高的带宽和更低的延迟，适合高性能3D显示卡的需求。AGP 端口通常只有一个，在早期的计算机中常常使用，并且现在已经被 PCI-Express 取代。PCI Express（Peripheral Component Interconnect Express）是一种高速总线通信规范，它拥有更高的传输速度和更高的带宽，取代了 AGP 端口。PCI-Ex16 端口槽又称为 PCI Express x16 带宽通道，是专为高性能显示卡设计的，支持 DirectX、OpenGL3D 图形应用等。故选C。

88.计算机中( )常作为内存储器。
A.RAM和ROM
B.硬盘和软盘
C.硬盘和ROM
D.软盘和RAM
参考答案:A
解析：RAM 和 ROM 是计算机中常用的内存储器。
RAM（Random Access Memory）是一种易失性内存储器，存储器里面的数据会在计算机关闭或者重新启动时丢失，一般用于临时存储程序和数据。 RAM 可以随机访问，并且读写速度非常快，因此在计算机中被广泛应用，例如操作系统、应用程序等都需要使用 RAM 来存储数据。
ROM（Read-Only Memory）是一种只读内存储器，它可以储存某些数据，这些数据只能被读取，但是不能被修改。 ROM 由厂商在生产时就对其中的数据进行写入，因此在计算机应用中一般用于存储一些固化的程序和数据。例如，计算机主板上的 BIOS（Basic Input/Output System）固件就是以 ROM 的方式存储在计算机中的，它在计算机启动时被读取，负责初始化硬件设备和进行系统自检等工作。

89.题图为存储器的层次结构图，其中★标记的位置是(       )。
A.RAM
B.ROM
C.寄存器
D.高速缓冲存储器
参考答案:D
解析：如图所示。

90.关于PC机主板上的CMOS芯片，下面说法中正确的是()。
A.CMOS芯片用于存储计算机系统的配置参数，它是只读存储器
B.CMOS芯片用于存储加电自检程序
C.CMOS芯片用于存储BIOS，是易失性的
D.CMOS芯片需要一个电池给它供电，否则其中的数据在主机断电时会丢失
参考答案:D
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息”），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。故选D。

91.在主存储器中的基本存储单位是( )。
A.二进制位(bit)
B.字节(byte)
C.字符(character)
D.字(word)
参考答案:B
解析：在PC机中，存储器容量是以字节（Byte）为最小单位计算的。字节是计算机存储容量的基本计量单位，一个字节通常由8个二进制位组成，用来存储一个字符或一组数据。计算机内存的容量通常以字节为单位进行指定，如1GB的内存可以存储大约10亿个字节的数据。在内存的寻址中，每个存储单元（单元也称为存储位置）都有一个唯一的地址，地址也是以字节为单位来计算的。故选B。

92.USB接口是由Compag，IBM，Intel，Microsoft和NEC等公司共同开发的一种I/O接口。在下列有关USB接口的叙述中，错误的是( )。
A.USB接口是一种串行接口，USB对应的中文为"通用串行总线"
B.USB2.0的数据传输速度比USB1.1快得多
C.利用"USB集线器"，一个USB接口最多只能连接63个设备
D.USB既可以连接硬盘，闪存等快速设备，也可以连接鼠标，打印机等慢速设备
参考答案:C
解析：C选项错误，利用"USB集线器"，一个USB接口最多只能连接127个设备。

93.PC机CMOS中保存的系统参数被病毒程序修改后，最方便经济的解决方法是(       )。
A.重新启动机器
B.使用杀毒程序杀毒，重新配置CMOS参数
C.更换主板
D.更换CMOS芯片
参考答案:B
解析：PC机CMOS中保存的系统参数被病毒程序修改后，最方便经济的解决方法是使用杀毒程序杀毒，重新配置CMOS参数。

94.不同类型的存储器按存取速度从快到慢的是( )。
A.指令快存-辅存-主存-离线后备存储
B.指令快存-主存-辅存-离线后备存储
C.光盘-主存-辅存-离线后备存储
D.DVD-主存-辅存-离线后备存储
参考答案:B
解析：不同类型的存储器按存取速度从快到慢的是：指令快存>主存>辅存>离线后备存储

95.某计算机内存储器容量是2GB，则它相当于(    )MB。
A.1024
B.2048
C.1000
D.2000
参考答案:B
解析：2GB=2×1024MB=2048MB。

96.按照总线上传输信息类型的不同，总线可分为多种类型，以下不属于总线的是( )。
A.交换总线
B.数据总线
C.地址总线
D.控制总线
参考答案:A
解析：按照信息类型的不同，计算机系统中的总线通常被分为三类：数据总线、地址总线和控制总线。故选A。
数据总线用于传输数据，例如CPU将数据从内存中读取到寄存器中。数据总线的宽度决定了计算机系统中的数据传输带宽，也就是说，在同样的时钟周期内，宽度更大的数据总线可以传输更多的数据。地址总线用于指定内存或者I/O（input/output）端口的位置或地址，例如CPU需要从内存中读取特定地址的数据时，地址总线会将该地址传输到内存控制器或者I/O控制器中，从而获取所需数据。控制总线用于传输控制信号，例如，控制总线上的某个信号可能指示着计算机系统正在写入数据，或者正在从内存中读取数据。控制总线通常扮演着计算机系统中一些关键的控制作用，例如指示CPU何时可以读写数据，何时可以向内存或I/O设备发送指令等。

97.关于高速缓存(Cache)与主存的关系，下列描述中错误的是( )。
A.Cache中的数据是主存中部分数据的副本
B.CPU首先访问Cache，若缺少所需数据或指令才访问主存
C.Cache的速度几乎与CPU一致
D.程序员可以根据需要调整Cache容量的大小
参考答案:D
解析：程序员没有直接控制 Cache 大小的权限，因为 Cache 是直接跟 CPU 和主板的芯片组相关。但是，程序员可以通过编写具有良好局部性和空间性的程序和算法来充分利用 Cache 来提高程序的性能，也就是尽可能少地访问主存储器，而频繁地访问 Cache。故选D。

98.下面是关于PC机主存储器的一些叙述：①主存储器每次读写1个字节(8位) ②主存储器也称内存，它是一种动态随机存取存储器 ③目前市场上销售的PC机，其内存容量多数已经达到64MB以上④PC机的内存容量一般是可以扩充的其中正确的是( )。
A.①和③
B.②和③
C.①和④
D.②，③和④
参考答案:D
解析：①错误，主存储器中通常是按照地址来进行读写操作，而这些地址是以字节为单位划分的。每个地址上存储的数据长度一般是由计算机的操作系统或硬件决定的，可以是一个字节（8 位）、半个字（4 位）、一个字（16 位或32 位）或二个字（64 位）。例如，现代计算机中广泛使用 64 位的操作系统和 CPU，每个地址上存储的数据长度为 8 字节（64 位）。因此，主存储器中每次读写的数据长度并不是固定的 1 个字节，而是由计算机所使用的处理器、操作系统等硬件和软件的具体实现来决定的。②③④均正确，故选D。

99.SRAM存储器是( )。
A.静态随机存储器
B.静态只读存储器
C.动态随机存储器
D.动态只读存储器
参考答案:A
解析：静态随机存取存储器 SRAM；特点：不需要刷新、较快；用途：高速缓冲存储器 Cache。

100.现在计算机上都有高速缓冲存储器Cache，Cache是( )。
A.硬盘和主存之间的缓存
B.软盘和主存之间的缓存
C.CPU和视频设备之间的缓存
D.CPU和主存储器之间的缓存
参考答案:D
解析：Cache（缓存）是一种非常快速的存储器，用于存储计算机使用最频繁的数据和指令，它位于 CPU 和主存储器之间，作为两者之间的缓冲器。Cache 的作用是加快 CPU 访问存储器的速度。因为存储器的访问速度较慢，CPU 直接从存储器获取数据和指令的速度不够快，这时就需要 Cache 来充当一个缓冲区，将 CPU 使用最频繁的数据和指令存储在 Cache 中，以便 CPU 在需要数据或者指令时可以快速地读取。故选D。

101.微型计算机与外部设备之间的信息传输方式有( )。
A.仅串行方式
B.串行方式或并行方式
C.连接方式
D.仅并行方式
参考答案:B
解析：与微型计算机连接的外部设备有很多种，包括打印机、扫描仪、数码相机等等，数据在计算机和这些外部设备之间的传输方式有串行和并行两种。故选B。

102.关于PC机主板上的CMOS芯片，下面说法中正确的是_________
A.加电后用于对计算机进行自检
B.它是只读存储器
C.存储基本输入/输出系统程序
D.需使用电池供电，否则主机断电后其中数据会丢失。
参考答案:D
解析：CMOS RAM 是主板上的一块可读写的存储芯片。在 CMOS RAM 中存储了用户对计算机硬件所设置的参数配置信息，如当前日期时间、硬盘数目与容量、开机密码等。CMOS 芯片是易失性存储器，需主板电池供电。

103.I/0操作是计算机中最常见的操作之一，下列有关I/O操作的叙述中错误的是
A.I/0操作的任务是将输入设备输入的信息送入主机，或者将主机中的内容送到输出设备输出
B.PCI总线的数据传输速率高于ISA总线
C.I/O操作与CPU的数据处理操作通常是并行进行的
D.不论哪一种I/O设备，它们的I/O控制器都相同
参考答案:D
解析：本题考察I/O操作的特点：①I/O 设备速度比 CPU 慢，为提高系统效率，I/O 操作与 CPU 的数据处理操作是并行的；②多个 I/O 设备能同时进行工作(例如一面键盘输入，一面屏幕显示，同时进行打印输出等)；③I/O 设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同。

104.若某计算机数据总线的宽度为64位，工作频率为133MHz，每个总线周期传输一次数据，则该计算机的带宽为(       )。
A.1.064GB/s
B.1.064Gb/s
C.8.512GB/s
D.8.512Gb/s
参考答案:A
解析：带宽计算公式：总线带宽（MB/s）=（数据线宽度/8）×总线工作频率（MHz）×每个总线周期的传输次数。
133MHz×64bit×1÷8=1064MB/s=1.064GB/s。
除8的目的是将题目中的64bit转换为字节。

105.IBM微机及其兼容机的性能指标中的内存容量是指( )。
A.RAM的容量
B.ROM的容量
C.硬盘的容量
D.RAM和ROM的总容量
参考答案:A
解析：内存容量一般指的是 RAM 的容量，即随机存取存储器的容量。RAM 是一种计算机易失性存储器，用于存储临时、随机访问的数据和程序等信息。当计算机关闭电源时，RAM 中的数据和程序都会被清除。ROM（Read-Only Memory）则为只读存储器，其中存储的程序和数据一般不能被修改，用于存储计算机的基本程序（例如 BIOS）。因此，内存容量是指 RAM 的容量，而不包括 ROM 的容量。或者换一种说法，各位在衡量一台计算机的内存容量时，会考虑到BIOS-ROM的容量吗？必然不会，因为这一部分对我们用户来说，是用不到的！

106.IEEE-1394接口(简称1394，又称i.Link或FireWire)是一种相对比较新的I/O接口，下面关于1394接口的描述错误的是( )。
A.IEEE1394是一种双向、串行传输的I/O接口
B.IEEE1394采用4线连接器
C.IEEE1394采用差分信号形式传输时钟及数据
D.IEEE1394采用级联方式连接外部设备，一个接口可以连接多个外设
参考答案:B
解析：本题B选项错误，IEEE1394 采用 6 线连接器，而不是 4 线连接器。IEEE1394以逐渐淘汰，本题笔者欲剔除。

107.CPU的运算速度与许多因素有关，下面哪些是提高运算速度的有效措施?①增加CPU中寄存器的数目②提高CPU的主频③增加高速缓存(cache)的容量④改进芯片组的设计
A.①、③
B.①、②、③
C.①、④
D.②、③、④
参考答案:B
解析：本题考察CPU的主要性能指标，主要有字长、主频、CPU总线速度、高速缓冲存储器（cache）的容量与结构、指令系统、逻辑结构等。改进芯片组的设计不会直接提高 CPU 的运算速度，因为芯片组并不是 CPU 的核心部分。芯片组指的是主板上除 CPU 以外的所有芯片、电路和接口的集合，主要是连接、协调和管理各种外设。因此本题选择D选项。

108.PCI总线是目前PC机普遍使用的局部总线，下面有关PCI总线的叙述中，错误的是( )。
A.PCI总线是一种I/O总线
B.PCI总线数据线宽度比ISA总线宽
C.PCI总线的速度比ISA总线快
D.PCI总线的数据宽度仅为32位
参考答案:D
解析：D选项错误，PCI/PCI-E总线宽度支持扩充。PCI 的数据线宽度可为32位（数据传输速度133MB/s），也可为64位（数据传输速度266MB/s）。

109.现在PC机主板集成了许多部件，一般不集成在主板上的部件是
A.声卡
B.PCI总线
C.内存条
D.网卡
参考答案:C
解析：现今的 PC 机主板已经集成了许多部件，例如声卡、网卡、USB 控制器、芯片组等，这些部件一般都被集成在主板上。而内存条则是主板上较为常见的、未被集成在主板上的部件之一。内存条是通过内存插槽插在主板上的。

110.下列关于BIOS的叙述，错误的是(       )。
A.BIOS是一组机器语言程序，又称作基本输入/输出系统
B.操作系统启动后，CPU会执行BIOS中的程序
C.BIOS具有诊断计算机故障的功能
D.BIOS程序存放在ROM中，掉电后其内容不会丢失
参考答案:B
解析：BIOS是计算机启动时最先运行的软件，并非操作系统启动后才执行。因此本题B选项错误。

111.下列关于CMOS的叙述，错误的是(       )。
A.CMOS需要电池供电
B.CMOS中存放着基本输入/输出系统
C.在CMOS中可以设置开机密码
D.可以通过CMOS来修改计算机的硬件配置参数
参考答案:B
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息”），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。
因此本题B选项错误。基本输入输出系统存放在BIOS-ROM芯片中。

112.在计算机加电启动过程中，1.POST程序、2.操作系统、3.引导程序、4.自举程序，这四个部分的执行顺序为	____________。
A.1、2、3、4
B.1、3、2、4
C.3、2、4、1
D.1、4、3、2
参考答案:D
解析：加载过程：加电自检程序、自举装入程序、引导程序、操作系统。故选D。

113.关于基本输入输出系统(BIOS)及CMOS存储器，下列说法中错误的是_____________
A.BIOS存放在ROM中，是非易失性的
B.CMOS中存放着基本输入输出设备的驱动程序
C.BIOS是PC机软件最基础的部分，包含CMOS设置程序等
D.CMOS存储器是易失性存储器
参考答案:B
解析：B选项错误，基本外围程序的驱动程序存储于BIOS中。

114.RAM中的信息是( )。
A.生产厂家预先写入的
B.计算机工作时随机写入的
C.防止计算机病毒侵入所使用的
D.专门用于计算机开机时自检用的
参考答案:B
解析：RAM（Random Access Memory，随机存储器）是计算机主内存的一种，用来暂时存储计算机运行时需要的数据和程序代码，是计算机处理器可以直接访问的存储器。故选B选项。

115.PC机加电启动时所执行的一组指令是永久性地存放在________中的。
A.CPU
B.硬盘
C.ROM
D.RAM
参考答案:C
解析：PC机加电启动时所执行的一组指令，即可BIOS四大程序，它们是永久性地存放在BIOS-ROM中的。

116.下列存储器中用于存储显示屏上像素颜色信息的是( )。
A.ROM
B.Cache
C.DRAM
D.VRAM
参考答案:D
解析：用于存储显示屏上像素颜色信息的一种常用显存类型叫做 VRAM。VRAM 是一种专门用于图形显示的内存，它与主内存相比，具有更高的带宽和更快的读写速度，可以更快地传输图像数据到显示器，并可以快速更新图像内容。VRAM 内存的结构通常是组织成多个显存模块，每个模块可以独立读写，且可以同时访问多个模块，提高了显存的并行性能和读写速度。

117.在PC机中，各类存储器的速度由高到低的次序是__________________
A.Cache、主存、硬盘
B.主存、Cache、硬盘
C.硬盘、Cache、主存
D.Cache、硬盘、主存
参考答案:A
解析：Cache>RAM>硬盘>软盘。

118.I/O操作是计算机中最常见的操作之一，下列关于I/O操作的叙述，错误的是(       )。
A.I/O设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同
B.为了提高系统的效率，I/O操作与CPU 的数据处理操作通常是并行进行的
C.I/O设备的操作由I/O控制器负责完成的
D.PC机中CPU通过执行I/O指令向I/O控制器发出启动I/O操作的命令，并负责对I/O设备进行全程控制
参考答案:D
解析：每类I/O设备都有各自的控制器，它们按照CPU的IO操作命令，独立地控制IO操作的全过程。学生务必注意！是“I/O控制器负责......的全过程”

119.I/O操作的任务是将输入信息送入主机，或者将主机中的内容送到输出设备。下面有关I/O操作的叙述中错误的是(       )。
A.PC机中CPU负责对I/O设备进行全程控制
B.多个I/O设备可以同时进行工作
C.为了提高系统的效率，I/O操作与CPU的数据处理操作通常是并行进行的
D.I/O设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同
参考答案:A
解析：每类I/O设备都有各自的控制器，它们按照CPU的IO操作命令，独立地控制IO操作的全过程。学生务必注意！是“I/O控制器负责......的全过程”

120.输入、输出装置以及外接的外存储器装置，统称为( )。
A.CPU
B.控制器
C.操作系统
D.外围设备
参考答案:D
解析：输入输出设备以及外接的外存储器装置，统称为计算机的外围设备。外围设备是计算机系统不可分割的组成部分，它们扩展了计算机的功能，为用户提供了更简单、更方便的数据输入、输出和存储方式。故选D。

121.下面有关I/O操作的叙述中，正确的是_____________
A.CPU执行I/O指令后，直接控制I/O设备进行操作
B.为了提高系统的效率，I/O操作与CPU的数据处理操作通常是并行进行的
C.各类I/O设备与计算机主机的连接方法基本相同
D.某一时刻只能有一个I/O设备在工作
参考答案:B
解析：本题考察I/O操作的特点：①I/O 设备速度比 CPU 慢，为提高系统效率，I/O 操作与 CPU 的数据处理操作是并行的；②多个 I/O 设备能同时进行工作(例如一面键盘输入，一面屏幕显示，同时进行打印输出等)；③I/O 设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同。

122.若将PC机从硬盘启动改成从U盘启动，下列需要重新设置参数的是(       )。
A.BIOS     
B.CMOS
C.CPU
D.Windows
参考答案:B
解析：若将PC机从硬盘启动改成从U盘启动，需要通过进入BIOS程序，去设置第一启动项。设置的第一启动项这个参数是存放在CMOS芯片中的。因此本题应该选择B选项，而并不是A选项，因为BIOS是只读存储器，里面的BIOS程序只能读不能写。

123.下列关于计算机组成及工作原理的叙述中，正确的是 (       )。
A.一台计算机内只有一个微处理器
B.多数输出设备能将计算机中用“0”和“1”表示的信息转换成人可识别和感知的形式，如文字、图形、声音等
C.外存储器中的数据是直接传送给CPU处理的
D.I/O控制器都做成扩充卡的形式插在PCI扩充槽内
参考答案:B
解析：A错误：一台计算机可以有多个处理器，例如声卡中的DSP数字信号处理器、显卡中的GPU图形处理器、CPU中央处理器等。
B选项正确。
C错误：外存无法和CPU直接交互数据，只有内存可以。
D错误：I/O控制器有的集成在了主板或芯片组中，有的作为独立扩展卡。

124.自CPU采用Core系列之后出现的主板，存放BIOS的ROM大都采用(       )。
A.EEPROM
B.Flash ROM
C.Mask ROM
D.PROM
参考答案:B
解析：BIOS采用的存储介质是FLASH ROM。
FLASH ROM在不同的电压下有两种不同的工作特性，如下图所示。

125.在计算机中，每个存储单元都有一个连续的编号，此编号称为( )。
A.地址
B.门牌号
C.位置号
D.房号
参考答案:A
解析：计算机中的每个存储单元都有一个唯一的地址，用于访问这个存储单元中存储的数据。故选A。

126.以下( )与CPU的处理速度密切相关。①CPU工作频率②指令系统③Cache容量④运算器结构。
A.①和②
B.仅①
C.②，③和④
D.①，②，③和④
参考答案:D
解析：四个因素都与CPU的处理速度密切相关，详解如下:
1. CPU工作频率: 工作频率是指CPU每秒钟能够完成的时钟周期数，通常以 GHz 或 MHz 为单位表示。工作频率越高，意味着CPU能够在同样的时间内执行更多的指令，因此CPU的处理速度也就越快。
2. 指令系统: CPU的指令系统是指它能够理解和执行的指令集合。指令系统的复杂性会影响CPU的性能，因为在执行每条指令时，CPU必须进行一些操作，如取出指令、译码、执行、以及写回结果等。因此，指令系统越简单，CPU的吞吐量就越高，处理速度越快。
3. Cache容量: Cache是CPU的一种高速缓存，用于存储频繁使用的数据和指令。Cache容量越大，CPU就能够缓存更多的数据和指令，避免频繁地从内存中读取，从而提高了CPU的处理速度。另外，Cache等级的高低也是影响CPU性能的因素，一般来说，一级Cache越小但速度越快，二级Cache越大但速度越慢。
4. 运算器结构: CPU的运算器是用于执行各种算术和逻辑操作的核心部件。运算器的结构和功能会直接影响CPU的性能，例如，如果运算器中的乘法器和除法器能够并行并充分利用硬件资源，就能够提高CPU的运算速度。另外，预测分支和多发射等技术也是改善CPU性能的关键因素。
综上所述，CPU的处理速度和性能受到多个因素的影响，包括CPU工作频率、指令系统、Cache容量和运算器结构等。针对这些因素，CPU设计者可以采用不同的技术来优化CPU的性能，提供更好的处理能力。

127.下列是关于CMOS的叙述，错误的是()。
A.CMOS是一种易失性存储器，关机后需电池供电
B.CMOS中存放有机器工作时所需的硬件参数
C.CMOS是一种非易失性存储器，其存储的内容是BIOS程序
D.用户可以更改CMOS中的信息
参考答案:C
解析：CMOS RAM 是主板上的一块可读写的存储芯片。在 CMOS RAM 中存储了用户对计算机硬件所设置的参数配置信息，如当前日期时间、硬盘数目与容量、开机密码等。CMOS 芯片是易失性存储器，需主板电池供电。故选C。

128.目前计算机的内存储器大多采用()作为存储介质。
A.水银延迟线
B.磁芯
C.半导体芯片
D.磁盘
参考答案:C
解析：当前计算机主要采用的内存储器类型为半导体存储器，这里指的就是使用半导体芯片来存储数据的存储器。半导体存储器具有读写速度快、功耗低、噪音小、抗震动等优点，并且不需要机械部件，因此也比较耐用可靠。目前最常用的半导体存储器类型包括 DRAM（动态随机存取存储器）和 SRAM（静态随机存取存储器）等。故选C。

129.RAM属于( )。
A.只读存储器
B.光存储器
C.外存储器
D.内存储器
参考答案:D
解析：RAM（Random Access Memory，随机存取存储器）是计算机的内存储器之一，也是最常用的一种内存类型。故选D。

130.芯片组集成了主板上的几乎所有控制功能，下列关于芯片组的叙述，错误的是(       )。
A.主板上所能安装的内存条类型由芯片组决定
B.芯片组由超大规模集成电路组成
C.如今的芯片组已标准化，同一芯片组可用于不同类型的CPU
D.芯片组提供了各种I/O接口的控制电路
参考答案:C
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

131.下面关于USB接口的叙述中，错误的是(       )。
A.UB3.0的数据传输速度要比USB2.0快得多
B.USB具有热插拔和即插即用功能
C.主机不能通过USB连接器向外围设备供电
D.USB连接器有几种不同的形状和大小
参考答案:C
解析：USB接口，全称是通用串行总线式接口。一个USB接口上可以使用“USB集线器”扩展机器的USB接口，最多连接127个设备。还可通过USB接口由主机向外设提供电源(＋5V，100～500mA)。

132.微型计算机内存储器空间是( )。
A.按二进制编址
B.按字节编址
C.按字长编址
D.根据微处理器型号不同而编址不同
参考答案:B
解析：微型计算机内存储器的空间通常是按字节编址的，也就是说，它们以字节为单位进行寻址，每个字节都有一个唯一的地址。这种按字节编址的方式可以提高内存的使用效率，因为这种方式更加灵活，可以按需使用内存空间。

133.下面有关I/O操作的叙述中，错误的是__________。
A.多个I/O设备能同时进行工作
B.I/O设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同
C.为了提高系统的效率，I/O操作与CPU的数据处理操作通常是并行的
D.PC机中由CPU负责对I/O设备的操作进行全程控制
参考答案:D
解析：每个（类）I/O 设备都有各自专用的控制器，它们的任务是接收 CPU 启动 I/O 操作的命令后，独立地控制 I/O 操作的全过程。故选D。

134.下面是关于PC机中USB和TEEE1394的叙述，其中正确的是_
A.USB和IEEE-1394都以串行方式传送信息
B.IEEE-1394以并行方式传送信息，USB以串行方式传送信息
C.USB以并行方式传送信息，IEEE-1394以串行方式传送信息
D.IEEE-1394和USB都以并行方式传送信息
参考答案:A
解析：USB和IEEE-1394都是使用串行方式传输信息的接口标准。USB (Universal Serial Bus) 是一种用于数据传输和电源供应的串行通信接口，用于连接计算机和各种外部设备，如打印机、鼠标、键盘、摄像头等。它使用四根线来传输数据和电源，这些线通常裸露在连接器的外部，以便用户进行插拔。由于USB接口体积小巧、数据传输稳定、接口数量较多等优势，已经成为广泛应用的计算机外部设备接口。IEEE 1394是一种高速串行接口协议，也称为“火线接口”，具有高速数据传输和可靠性好的特点，被广泛用于相机、音频设备、外置硬盘、打印机等设备之间的连接。然而，随着USB 3.0等高速连接标准的出现，IEEE 1394逐渐被取代和淘汰。虽然IEEE 1394仍然被广泛用于一些老款设备之间的连接，但是现代计算机和周边设备多已转向使用更为普及的USB接口。

135.ROM是Read Only Memory的缩写，其特点是( )。
A.每次开机时写入信息
B.每次关机时写入信息
C.每次关机后信息消失
D.每次关机后信息依然存在
参考答案:D
解析：ROM是只读存储器，只能读不能写，每次关机后信息依然存在。故选D。

136.无线接口键盘是一种较新的键盘，它使用方便，多用于便携式PC机，下列关于无线键盘的描述中错误的是(       )。
A.输入信息不经过I/O接口直接输入计算机，因而其速度较快
B.无线键盘使用比较灵活方便
C.使用无线键盘时，主机上必须安装专用接收器 
D.无线键盘具备一般键盘的功能
参考答案:A
解析：无线键盘也需要使用I/O接口，有的无线键盘需要配备USB接收器，这种USB本质上还是I/O接口。还有的无线键盘是蓝牙的，不需要配备接收器，直接与电脑蓝牙配对使用。注意：蓝牙其实也是一种特殊的无线I/O接口。因此本题A选项错误！

137.下列( )的说法是完全正确的。
A.内存储器可与CPU直接交换信息，与外存储器相比存取速度慢价格便宜
B.内存储器可与CPU直接交换信息，与外存储器相比存取速度快价格贵
C.软盘和硬盘可永久保存信息，它们是计算机的主存储器
D.RAM和ROM在断电后都不能保存信息
参考答案:B
解析：如图所示。

138.计算机系统总线上传送的信号有( )。
A.地址有信号与控制信号
B.数据信号、控制信号与地址信号
C.控制信号与数据信号
D.数据信号与地址信号
参考答案:B
解析：计算机系统总线上传送的信号有：① 数据信号：用于传送数据信息。② 地址信号：用于传送数据所在存储单元的地址信息。③ 控制信号：用于控制计算机各部件的工作状态，包括读写控制、中断控制、时序控制、总线请求/应答控制等。

139.PC机常用的I/O接口有多种类型，下列叙述错误的是__________。
A.显示器接口是一种通用接口，它也可以连接打印机
B.SATA接口可用来连接硬盘
C.键盘接口是一种低速接口
D.使用"USB集线器"，一个USB接口就可以连接多个I/O设备
参考答案:A
解析：A选项错误，显示器接口常见的有VGA、DVI、HDMI、DisplayPort等，专门用于连接显示器和其他视频输出设备。而打印机接口常见的有USB、并口接口（LPT）。

140.为了提高显示速度，配有Core i5 CPU的PC机中，显示卡与主板之间使用最普遍的接口是_________
A.PCI-Ex16
B.VGA
C.PCI
D.ISA
参考答案:A
解析：PCI-Ex16插槽是一种PCI Express插槽，通常用于插入独立显卡。PCI Express是一种新型的高速总线技术，具有高带宽、低延迟和可伸缩性等优点，可以满足高性能图形处理和数据传输的需求。对于集成显卡的PC机主板来说，PCI-Ex16插槽也是用于插入独立显卡的，以提供更高性能的图形处理能力，同时也可以释放主板上的系统内存和CPU资源。随着现代游戏和图形应用的需求不断提高，独立显卡在PC机中的地位越来越受到关注，而PCI-Ex16插槽也成为了现在PC机中最主要的图形扩展接口之一。

141.PC机配有多种类型的I/0接口，对串行接口的描述正确的是_______
A.慢速设备连接的I/0接口就是串行接口
B.串行接口一次只传输1位二进制数据
C.一个串行接口只能连接一个外设
D.串行接口的数据传输速率一定低于并行接口
参考答案:B
解析：A选项错误，慢速设备可以连接并口、也可以连接串口，根据电气特性区分。C选项错误，例如USB接口可以通过USB集线器，最多连接127个外部设备。D选项错误，串行接口的速率目前远超并行接口。所以本题选择B选项。

142.关于计算机总线的说明不正确的是( )。
A.计算机的五大部件通过总线连接形成一个整体
B.总线是计算机各个部件之间进行信息传递的一组公共通道
C.根据总线中流动的信息不同分为地址总线.数据总线.控制总线
D.数据总线是单向的，地址总线是双向的
参考答案:D
解析：D选项错误，数据总线和地址总线都是双向的。
数据总线用于传输CPU与内存或I/O设备之间的数据，其可传输64位、32位、16位或8位等不同宽度的数据。CPU可以将数据写入内存或I/O设备，也可以从这些设备读取数据。因此，数据总线是双向传输的，既能传输数据到内存或I/O设备，也能读取这些设备中的数据。
地址总线用于传输CPU与内存或I/O设备之间的地址，它决定了CPU要对哪个内存单元或I/O设备进行读写操作。地址总线也是双向传输的，因为CPU在进行一些操作时需要将地址传输到线路上，而有时CPU也需要从地址线上读取数据。

143.BIOS的中文名叫做基本输入，输出系统。下列说法中错误的是_______
A.BIOS是固化在主板上ROM中的程序
B.BIOS中包含系统自举(装入)程序
C.BIOS中包含加电自检程序
D.BIOS中的程序是汇编语言程序
参考答案:D
解析：D选项错误，BIOS是存放在Flash ROM中的一组机器语言程序。

144.下列能将计算机中的显卡、声卡和网卡集成在一起的是(       )。
A.微处理器 
B.硬盘
C.主板
D.内存
参考答案:C
解析：主板又称母板，通常安装有CPU插座、CPU调压器、芯片组、缓存、存储器插座、总线插槽（如PCI、AGP、IDE）、BIOS ROM、CMOS、电池、超级I/O芯片等。 PC机中所有部件和设备都以主板为基础进行安装和互相连接，主板的稳定性影响着整个计算机系统的稳定性。

145.在PC机主板上的以下插槽中，可连接硬盘的是( )。
A.内存槽
B.总线扩展槽
C.AGP插槽
D.SATA端口槽
参考答案:D
解析：SATA是磁盘接口标准，故选D。

146.当前微型计算机的主存储器可分为( )。
A.内存和外存
B.RAM和ROM
C.软盘和硬盘
D.磁盘与磁带
参考答案:B
解析：当前微型计算机的主存储器可分为RAM和ROM。故选B。

147.根据存储器芯片的功能及物理特性，目前用作PC机主存器的是(       )。
A.DRAM
B.EPROM
C.Flash ROM
D.SRAM
参考答案:A
解析：RAM 也叫做易失性存储器或随机存取存储器
DRAM（动态随机存取存储器）：芯片的电路简单，集成度高，功耗小，成本较低，适合用作内存储器的主体部分(典型代表内存条)。但它的速度比CPU慢。 
SRAM（静态随机存取存储器）：与DRAM相比，它的电路较复杂，集成度低，功耗较大，制造成本高，价格贵，但工作速度很快，与CPU速度相差不多，适合用作高速缓冲存储器cache（目前大多与CPU集成在同一芯片中）。

148.下列存储器按读写速度由高到低排列，正确的是(       )。
A.RAM、Cache、硬盘、光盘
B.Cache、RAM、硬盘、光盘
C.RAM、硬盘、Cache、光盘
D.Cache、RAM、光盘、硬盘
参考答案:B
解析：下列存储器按读写速度由高到低排列，应为Cache、RAM、硬盘、光盘。

149.ROM是只读存储器，固化有开机必读的例行程序，关机时( )。
A.信息自动消失
B.不会消失
C.消失后自行恢复
D.用户可以随时改写
参考答案:B
解析：BIOS是一块Flash-ROM芯片，断电后数据并不会丢失。故选B。

150.下列关于串行接口的叙述，正确的是(       )。
A.只有慢速设备才使用串行接口
B.串行接口只能一位一位的顺序传输数据
C.串行接口只能连接一个外设
D.串行接口的数据传输速率一定低于并行接口
参考答案:B
解析：在早十年前，并行接口因其能够同时传输多位数据，其速度要比串行接口更快。但随着电子线路的工作频率快速提高，并行传输会存在很严重的串扰，反而是并行传输来的更快了。因此AD选项均错误。
串行接口一次可以连接多个设备，例如可以利用USB集线器，最多可以同时连接127个设备。因此本题C选项错误。

151.系统总线中地址线的功能是( )。
A.用于选择主存单元的地址
B.用于选择进行信息传输的设备
C.用于选择外存地址
D.用于指定主存和I/O设备接口电路的地址
参考答案:A
解析：系统总线通常由地址线、数据线、控制线以及一些辅助的线路组成。其中，地址线就是用于传输地址信息的线路，其主要作用就是选择指定内存单元或外设地址，以实现数据的读写或控制操作。故选A。

152.以下符号中代表一种I/O总线标准(       )。
A.CRT
B.VGA
C.PCI
D.DVD
参考答案:C
解析：CRT是早期的显示器、VGA是显示器的接口、PCI是一种I/O总线标准、DVD是光盘或光驱。因此本题选择C选项。

153.下列选项中，()不包含在BIOS中。
A.加电自检程序
B.扫描仪、打印机等设备的驱动程序
C.CMOS设置程序
D.系统主引导记录的装入程序
参考答案:B
解析：本题考察BIOS的四个组成部分：
加电自检程序（POST）：测试 PC 机各部件的工作状态是否正常；
系统自举程序（BOOT）：引导操作系统的加载和装入；
CMOS 设置程序；
基本外设驱动程序（注意是基本外围设备，例如鼠标和键盘显示器等。但是扫描仪和打印机并不是基本的外围设备，它们的驱动程序一般存放在硬盘中）。

154.PC机开机后，计算机首先执行BIOS中的第一部分程序，其目的是(       )。
A.读出引导程序，装入操作系统 
B.测试PC机各部件的工作状态是否正常
C.从硬盘中装入基本外围设备的驱动程序
D.启动CMOS设置程序，对系统的硬件配置信息进行修改
参考答案:B
解析：计算机通电后，执行的BIOS中的第一部分程序是——加电自检。用于检测计算机是否存在致命错误。

155.cache通常介于主存和CPU之间，其速度比主存(       )，容量比主存小，它的作用是弥补CPU与主存在(       )上的差异。
A.快，速度
B.快，容量
C.慢，速度
D.慢，容量
参考答案:A
解析：cache通常介于主存和CPU之间，其速度比主存快，容量比主存小，它的作用是弥补CPU与主存在速度上的差异。

156.下面有关PC机I/O总线的叙述中，错误的是(       )。
A.总线上有三类信号：数据信号、地址信号和控制信号
B.I/O总线可以支持多个设备同时传输数据
C.I/O总线用于连接PC机中的主存储器和Cache存储器
D.目前在PC机中广泛采用的I/O总线是PCI和PCI-E总线
参考答案:C
解析：计算机中用于在I/O设备与内存之间传输数据的部件（传输线路及其控制器） 称为I/O总线。 
I/O总线的主要任务是高速传输数据， 总线的带宽（即单位时间内可传输的最大数据量）是衡量I/O总线最重要的性能指标。PC使用的I/O总线经历了多次技术演变， 从第1代的ISA总线、EISA总线发展为第2代的PCI总线、PCI-X总线， 再到现在广泛使用的第3代PCI-Express（简称PCI-E）总线，带宽越来越高，性能越来越好。
因此本题C选项错误。

157.PC机中的系统配置信息如硬盘的参数、当前时间、日期等，均保存在主板上使用电池供电的(       )存储器中。 
A.Flash
B.ROM
C.Cache
D.CMOS
参考答案:D
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息”），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。

158.USB是英文Universal Serial Bus的缩写。下面关于USB的叙述中，正确的是( )。
A.USB接口有两种规格，2.0版的数据传输速度要比1.1版大约快一倍
B.USB采用并行方式进行数据传输，以提高数据的传输速度
C.USB能够通过其连接器引脚向外设供电
D.从外观上看，USB连接器与PC机并行口连接器差不多
参考答案:C
解析：A选项错误，USB1.1版本的最高数据传输速率是12Mbps。而USB2.0的最高传输速率是60MB/s，何止两倍呀。B选项错误，USB数据传输方式为串行。D选项错误，并口很快，USB比较窄，一点都不相似！故选C。

159.自上世纪九十年代起，PC机使用的I/O总线类型是()，它用于连接中、高速外部设备，如以太网卡、声卡等。
A.PCI(PCI-E)
B.USB
C.VESA
D.ISA
参考答案:A
解析：计算机中用于在I/O设备与内存之间传输数据的部件（传输线路及其控制器） 称为I/O总线。 
I/O总线的主要任务是高速传输数据， 总线的带宽（即单位时间内可传输的最大数据量）是衡量I/O总线最重要的性能指标。PC使用的I/O总线经历了多次技术演变， 从第1代的ISA总线、EISA总线发展为第2代的PCI总线、PCI-X总线， 再到现在广泛使用的第3代PCI-Express（简称PCI-E）总线，带宽越来越高，性能越来越好。

160.微型计算机内存储器中，不能修改其存储内容的部分是( )。
A.RAM
B.DRAM
C.ROM
D.SRAM
参考答案:C
解析：ABD均是RAM，可读可写。C选项是ROM，只读存储器，只能读不能写。故选C。

161.PC机使用的芯片组大多由两块芯片组成，它们的功能主要是(       )和I/O控制。 
A.寄存数据
B.存储控制
C.运算处理
D.高速缓冲
参考答案:B
解析：芯片组是PC机各组成部分相互连接和通信的枢纽，连接着CPU、内存条、硬盘接口、网络接口、PCI插槽等。主板上的所有存储控制和I/O控制功能大都集成在芯片组内。
芯片组的组成：
1. 北桥芯片：负责连接高速设备
存储器控制功能；
连接CPU、存储器、显卡、南桥芯片的枢纽
2. 南桥芯片：
多种I/O设备的控制功能；
I/O总线(PCI总线) 功能；
提供了各种I/O接口

162.PC机主板上所能安装的内存最大容量、速度及内存条类型主要取决于(       )。
A.CPU主频
B. I/O总线
C.北桥芯片
D.南桥芯片
参考答案:C
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

163.一台PC机上总有多种不同的I/O接口，如串行口，并行口，USB接口等。在下列I/O接口中，不能作为扫描仪和主机接口的是( )。
A.PS/2接口
B.USB
C.1394(FireWire)
D.并行口
参考答案:A
解析：PS/2只能连接鼠标和键盘，故选A。

164.若某处理器的地址线数目为34，则其可访问的最大内存空间为 (       )。
A.8GB
B.8MB
C.16GB
D.16MB
参考答案:C
解析：地址总线34根，则可访问的内存空间可达2^34B=2^4GB=16GB

165.PC机配有多种类型的I/O接口。下列关于串行接口的叙述，正确的是(       )。
A.慢速设备连接的I/O接口就是串行接口
B.串行接口一次只传输1位数据
C.一个串行接口只能连接一个外设
D.串行接口的数据传输速率一定低于并行接口
参考答案:B
解析：在早十年前，并行接口因其能够同时传输多位数据，其速度要比串行接口更快。但随着电子线路的工作频率快速提高，并行传输会存在很严重的串扰，反而是并行传输来的更快了。因此AD选项均错误。
串行接口一次可以连接多个设备，例如可以利用USB集线器，最多可以同时连接127个设备。因此本题C选项错误。

166.下列关于存储器的叙述中正确的是( )。
A.衡量主存储器的主要技术指标是字长
B.外存储器能与内存储器成批传输数据
C.内存储器不能直接与CPU交换数据
D.外存储器能与CPU直接交换数据
参考答案:B
解析：A选项错误，衡量主存储器的主要技术指标是存储容量和存取周期；CD选项错误，内存可以与CPU直接进行数据交互，而外存不可以；故选B。

167.计算机的三类总线中，不包括( )。
A.控制总线
B.地址总线
C.传输总线
D.数据总线
参考答案:C
解析：按照信息类型的不同，计算机系统中的总线通常被分为三类：数据总线、地址总线和控制总线。
数据总线用于传输数据，例如CPU将数据从内存中读取到寄存器中。数据总线的宽度决定了计算机系统中的数据传输带宽，也就是说，在同样的时钟周期内，宽度更大的数据总线可以传输更多的数据。
地址总线用于指定内存或者I/O（input/output）端口的位置或地址，例如CPU需要从内存中读取特定地址的数据时，地址总线会将该地址传输到内存控制器或者I/O控制器中，从而获取所需数据。
控制总线用于传输控制信号，例如，控制总线上的某个信号可能指示着计算机系统正在写入数据，或者正在从内存中读取数据。控制总线通常扮演着计算机系统中一些关键的控制作用，例如指示CPU何时可以读写数据，何时可以向内存或I/O设备发送指令等。

168.双列直插式(DIMM)内存条的含义是__________。
A.内存条只有一面有引脚
B.内存条两面均有引脚，且各有不同的作用
C.内存条两面均有引脚，但实际上是一排引脚的作用
D.内存条上下两端均有引脚
参考答案:B
解析：DIMM内存条是一种双列的内存模块，它的每一面都有一组引脚，而这些引脚有不同的作用。DIMM的前面向着处理器插入插槽，而后面则向着主板的内存插槽的针脚。DIMM内存条通常有两种类型：单面内存、双面内存。每种内存类型的引脚和作用都不同。故选B。

169.目前PC机使用的I/O总线主要是(       )。
A.ISA总线
B.SCSI总线
C.EISA总线
D.PCI总线和PCI-E总线
参考答案:D
解析：目前主流的I/O总线是PCI或PCI-E

170.ROM中的信息是(       )。
A.由计算机制造厂预先写入的
B.在计算机通电启动时写入的
C.根据用户需求不同，由用户随时写入的
D.由程序临时写入的
参考答案:A
解析：ROM中的信息是由计算机制造厂预先写入的。只能读，不能写。

171.计算机中的地址是表示( )。
A.CPU中指令编号
B.存储单元的有序编号
C.磁盘的磁道数
D.数据的编码
参考答案:B
解析：计算机中的地址是用来表示存储单元位置的，它是一个用于寻找内存中特定存储单元的编号或索引，通常用二进制数来表示。在计算机系统中，每个存储单元都有一个唯一的地址，用来表示它在内存中的位置。CPU通过地址总线将地址信息传递给内存控制器，使得内存控制器可以访问指定的存储单元。因此，地址在计算机系统中是非常重要的概念之一，它决定了内存存储和数据传输的精确位置和有效性。根据地址的位数不同，相应的内存寻址空间也会有所不同。故选B。

172.在PC机主板上，_________插槽是专门用于插入显示卡的
A.主存
B.PCI
C.PCI-EX16
D.IDE
参考答案:C
解析：PCI-Ex16插槽是一种PCI Express插槽，通常用于插入独立显卡。PCI Express是一种新型的高速总线技术，具有高带宽、低延迟和可伸缩性等优点，可以满足高性能图形处理和数据传输的需求。对于集成显卡的PC机主板来说，PCI-Ex16插槽也是用于插入独立显卡的，以提供更高性能的图形处理能力，同时也可以释放主板上的系统内存和CPU资源。随着现代游戏和图形应用的需求不断提高，独立显卡在PC机中的地位越来越受到关注，而PCI-Ex16插槽也成为了现在PC机中最主要的图形扩展接口之一。故选C。

173.当用户打开一个应用软件时，若提示“存储空间不够”，可能是指(       )资源不足
A.ROM
B.RAM
C.Cache
D.CD-ROM
参考答案:B
解析：当用户打开一个应用软件时，若提示“存储空间不够”，可能是指内存空间不足，所以本题选择B选项——RAM。

174.下列关于PCI-E和SATA的叙述，正确的是(       )。
A.PCI-E和SATA都是磁盘接口标准
B.PCI-E和SATA都是I/O总线标准
C.PCI-E是I/O总线标准，SATA是磁盘接口标准
D.PCI-E是磁盘接口标准，SATA 是I/O总线标准
参考答案:C
解析：PCI-E是I/O总线标准，SATA是磁盘接口标准

175.计算机的内存储器比外存储器( )。
A.速度快
B.存储量大
C.便宜
D.以上说法都不对
参考答案:A
解析：如图所示。

176.下列关于Cache的叙述，错误的是(       )。
A.Cache和内存一样按地址访问
B.Cache中通常保存内存中部分内容的副本
C.Cache的存取速度比主存储器的存取速度快
D.Cache一般由SRAM组成
参考答案:A
解析：cache的作用是弥补CPU与内存的速度差异，相当于主存的延伸，它不与主存统一编址，但可接受CPU的访问。

177.在计算机的存储层次中，有关cache的一个重要指标是( )。
A.容量
B.几何尺寸
C.命中率
D.存取时间
参考答案:C
解析：Cache的命中率是指在CPU从Cache中访问数据时，所得到的命中次数与访问总次数的比率。命中率是衡量Cache性能的重要指标之一。命中率越高，表示Cache中的数据被CPU访问的次数越多，系统性能也相应会得到提升。故选C。

178.下列说法中( )是正确的。
A.半导体ROM信息可读可写，且断电后仍能保持记忆
B.半导体ROM是非易失性的，断电后仍然能保持记忆
C.半导体RAM是非易失性的，断电后不能保持记忆
D.EPROM是可改写的，因而也是随机存储器的一种
参考答案:B
解析：A选项错误，ROM只读不能写。C选项错误，RAM是易失性存储器，断电后不能保持记忆。D选项，EPROM是一种早已淘汰的存储器，但不管它是啥，里面有个ROM字眼，就应该知道是只读存储器，不可写入的！故选B。

179.优盘利用通用的( )接口接插到PC机上。
A.RS-232
B.并行
C.USB
D.SCSI
参考答案:C
解析：U盘是一种可移动存储设备，与计算机系统之间通过通用的USB接口进行连接。故选C。

180.I/O设备的含义是( )。
A.输入输出设备
B.通信设备
C.网络设备
D.控制设备
参考答案:A
解析：您的回答是正确的。I/O设备是指计算机系统中用来输入和输出数据的各种设备，包括鼠标、键盘、显示器、打印机、扫描仪、摄像头、声卡、网卡、磁盘驱动器等等。这些设备都可以与计算机主板连接，通过总线和控制器与CPU进行通信，实现数据的输入、输出、处理和存储等功能。输入设备主要向计算机供应数据信息，而输出设备主要用来显示计算机处理的结果。I/O设备是计算机系统中非常重要的组成部分，为计算机的实际应用提供了必要的输入输出支持。故选A。

181.网络分为总线网、环型网、星型网、树型网和网状网是根据( )分的。
A.网络拓扑结构
B.信息交换方式
C.通信介质
D.网络操作系统
参考答案:A
解析：网络拓扑结构是指计算机网络中节点之间物理连接方式的组织形式，主要有总线型、环形、星形、树型和网状型等多种形式。不同的网络拓扑结构有着不同的工作原理和性能特点，可以根据实际需求和应用场景进行选择。故选A。

182.微机系统中的系统总线（如PCI）用来连接各功能部件以构成一个完整的系统，它需包括三种不同功能的总线，即(       )。
A.数据总线、地址总线和控制总线
B.同步总线、异步总线和通信总线
C.内部总线、外部总线和片内总线
D.并行总线、串行总线和USB总线
参考答案:A
解析：总线是用于连接计算机中各功能部件（CPU、内存、外存、I/O设备），并在它们之间传输信息的一组共享传输线及其控制电路。按传输的信号分：地址总线、数据总线、控制总线。

183.能够直接与外存交换数据的是(       )。
A.控制器
B.运算器
C.键盘
D.RAM
参考答案:D
解析：内存(RAM)可以直接与外存交互数据。

184.在下列存储器中，访问速度最快的是( )。
A.硬盘存储器
B.软盘存储器
C.磁带存储器
D.半导体RAM
参考答案:D
解析：RAM>硬盘>软盘>磁带，不过磁带存储器已经淘汰了。

185.为避免断电时内存数据的丢失，应当( )。
A.在新建文档时即保存文档
B.在打开文档时即保存文档
C.每隔一段时间做一次存盘操作
D.编辑完文档后保存文档
参考答案:C
解析：为避免断电时内存数据的丢失，应当每隔一段时间做一次存盘操作。

186.网卡(包括集成在主板上的网卡)是计算机连网的必要设备之一，在下列有关网卡的叙述中，错误的是
A.局域网中的每台计算机中都必须有网卡
B.一台计算机中只能有一块网卡
C.以太网和FDDI网的网卡不同，不能交换使用
D.网卡借助于网线或无线电波与网络连接
参考答案:B
解析：B选项错误，一台计算机通常可以安装多个网卡。例如一台电脑有有线网卡，也可以有一个无线网卡。故选B。

187.PCI是指( )。
A.产品型号
B.总线标准
C.微机系统名称
D.微处理器型号
参考答案:B
解析：PCI是一种计算机总线标准。它是一种常见的计算机总线，用于连接各种I/O设备，如网卡、声卡、图形卡、硬盘控制器等。PCI总线标准定义了一组规范，用于规定总线的机械、电气、协议和功能特性。通过PCI总线，系统中的各种设备可以互相通信，实现高效的数据传输和可靠性的数据交换。

188.总线最重要的性能指标是它的带宽。若总线的数据线宽度为16位总线的工作频率为133MHz，每个总线周期传输一次数据，则其带宽为
A.266MB/s
B.2128MB/s
C.133MB/s
D.16MB/s
参考答案:A
解析：带宽计算公式：总线带宽（MB/s）=（数据线宽度/8）×总线工作频率（MHz）×每个总线周期的传输次数。133MHz×16×1÷8=266MB/s。

189.计算机中，度量存储器容量的基本单位是( )。
A.字
B.字节
C.字长
D.二进制位
参考答案:B
解析：在计算机中，度量存储器容量的基本单位是字节(Byte)。一个字节是由8个二进制位（bit）组成的，一般用来表示一个字符或一个字母。计算存储器容量时，常用的单位除了字节外，还有Kilobyte（KB）、Megabyte（MB）、Gigabyte（GB）、Terabyte（TB）等。故选B。

190.关于PC机主板的叙述中错误的是(       )。
A.CPU和内存条均通过相应的插座槽安装在主板上
B.芯片组是主板的重要组成部分，所有存储控制和I/O控制功能大多集成在芯片组内
C.为便于安装，主板的物理尺寸已标准化
D.硬盘驱动器也安装在主板上
参考答案:D
解析：D选项错误，硬盘是一种计算机存储设备，安装在计算机机箱内并通过数据线与主板连接。并不是直接安装在主板上的。

191.下列四条叙述中，属RAM特点的是( )。
A.可随机读写数据，且断电后数据不会丢失
B.可随机读写数据，断电后数据将全部丢失
C.只能顺序读写数据，断电后数据部分丢失
D.只能顺序读写数据，且断电后数据将全部丢失
参考答案:B
解析：RAM(Random Access Memory)是一种易失性存储器，其中存储的数据在通电时可以随机读写，但是RAM并没有非易失性的特性，一旦电源断电，其中的数据就会永久丢失，无法恢复。这是因为RAM通常使用一个电容存储器来对数据进行存储，而电容存储器需要一直维持电荷才能保存数据，否则就会丢失数据。
RAM可以随机读写数据。随机读写是指数据可以以任意顺序读写，而不必按照顺序进行，即不受读写时间顺序的限制。这是因为RAM内存中的每一个存储单元（即一个内存单元）都有一个唯一的地址，可以直接定位到该地址并进行读取或写入操作，因此可以随机读写数据。

192.以前PC机许多显卡使用AGP接口，但目前越来越多的显卡开始采用性能更好的(       )接口。
A.PCI-Ex16
B.PCI
C.PCI-Ex1
D.USB
参考答案:A
解析：早期显卡采用AGP接口，现在普遍采用PCI-Ex16接口。

193.下列关于USB接口的说法错误的是( )。
A.一般来说，1394接口的传输速度高于USB接口
B.一个USB接口通过USB集线器可以连接多个设备
C.USB的中文含义是通用串行总线
D.USB接口连接的设备可以热插拔，即不需要关机就可以插拔设备
参考答案:A
解析：本题A选项错误，1394接口提供多种不同的传输速率，其中最高速的版本为FireWire 800，可以提供最高800Mbps的传输速率。然而USB从3.0开始，速率远高于1394接口，最高达 3.2Gbp。

194.下面关于I/O操作的叙述中，错误的是( )。
A.I/O设备的操作是由CPU启动的
B.I/O设备的操作是由I/O控制器负责完成的
C.同一时刻只能有一个I/O设备进行工作
D.I/O设备的工作速度比CPU慢很多
参考答案:C
解析：本题考察I/O操作的特点：①I/O 设备速度比 CPU 慢，为提高系统效率，I/O 操作与 CPU 的数据处理操作是并行的；②多个 I/O 设备能同时进行工作(例如一面键盘输入，一面屏幕显示，同时进行打印输出等)；③I/O 设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同，

195.微机硬件系统中地址总线的宽度(位数)对(       )影响最大。
A.存储器的访问速度
B.CPU可直接访问的存储器空间的大小
C.存储器的字长
D.存储器的稳定性
参考答案:B
解析：地址总线的宽度决定了CPU的寻址空间。

196.在微机系统中，BIOS（基本输入输出系统）保存在(       )中。
A.主板上的ROM
B.CPU的寄存器
C.主板上的RAM
D.虚拟存储器
参考答案:A
解析：BIOS是计算机启动时最先运行的软件，是存放在主板上只读存储器（ROM）芯片中的一组机器语言程序。它能够诊断计算机故障、启动计算机工作、在启动阶段控制基本外设的输入输出操作等，没有它，机器就无法启动；

197.在PC机中，CPU通过INPUT和OUTPUT指令向I/O控制器发出启动命令，之后将由(       )对I/O设备的操作实施全程控制。
A.I/O控制器
B.DMA通道
C.CPU
D.I/O设备本身
参考答案:A
解析：每类I/O设备都有各自的控制器，它们按照CPU的IO操作命令，独立地控制IO操作的全过程。学生务必注意！是“I/O控制器负责......的全过程”，并不是CPU！

198.计算机中用于在I/O设备与内存之间传输数据的部件（传输线路及其控制器）称为I/O总线。下列有关I/O总线的叙述中，错误的是(       )。
A.与PCI总线相比，PCI-E插座的针脚数目大为增加，从而增加了PCI-E设备的体积和成本
B.PC使用的I/O总线经历了多次技术演变，现在广泛使用的是第3代PCI- Express（简称PCI-E）总线
C.PCI-E总线是PCI总线的改进，它采用高速串行传输方式进行数据的传输
D.除了数据传输速率高的优点之外，PCI-E也支持高级电源管理和热插拔
参考答案:A
解析：本题可通过排除法解题。B选项正确：PCI-E是PCI的升级版。C选项正确：PCI-E是串行总线。D选项正确：PCI/PCI-E支持热插拔。

199.PC计算机中BIOS是()。
A.一种操作系统
B.一种应用软件
C.一种总线
D.基本输入输出系统
参考答案:D
解析：BIOS（Basic Input/Output System）是计算机系统的基本输入输出系统，被用于初始化系统硬件，例如检测内存、硬盘和其他外设是否可用，同时还负责启动操作系统的加载过程。如果一台PC机没有BIOS或BIOS发生故障，那么计算机将无法启动工作。故选D。

200.下面是关于BIOS的一些叙述，正确的是()。
A.BIOS是存放于ROM中的一组高级语言程序
B.BIOS中含有系统工作时所需的全部驱动程序
C.BIOS系统由加电自检程序，系统主引导记录的装入程序，CMOS设置程序，基本外围设备的驱动程序组成
D.没有BIOS的PC机也可以正常启动工作
参考答案:C
解析：A选项错误，BIOS是存放在Flash ROM中的一组机器语言程序。B选项错误，BIOS中只包含基本外围设备的驱动程序，而打印机、扫描仪等设备的驱动程序并不包含在BIOS中。D选项错误，BIOS是计算机系统的基本输入输出系统，被用于初始化系统硬件，例如检测内存、硬盘和其他外设是否可用，同时还负责启动操作系统的加载过程。如果一台PC机没有BIOS或BIOS发生故障，那么计算机将无法启动工作。故选C。

201.CMOS设置程序允许用户将系统的( )信息进行修改。
A.硬件配置
B.软件配置
C.原始
D.当前
参考答案:A
解析：通过CMOS设置程序，用户可以修改计算机的硬件配置信息、更改启动选项等。例如，您可以通过CMOS设置程序来设置计算机的启动顺序，从而决定计算机从哪个存储设备（如硬盘、U盘等）中启动操作系统。此外，用户还可以在CMOS设置程序中更改其他硬件相关的设置，如时钟频率、内存大小等。所以本题选A选项。

202.RAM中存储的数据在断电后( )丢失。
A.不会
B.完全
C.部分
D.不一定
参考答案:B
解析：RAM（Random Access Memory）中存储的数据是易失性的，这意味着一旦RAM断电，其中存储的数据将会完全丢失。这是因为RAM使用了一种称为电容存储器的结构，其中的电容需要保持持续的电荷才能保存数据。
故选B。

203.计算机多层次存储体系结构中存储容量最大的部分是( )。
A.内存储器
B.硬盘
C.光盘
D.cache
参考答案:B
解析：如图所示。

204.I/O语句中，例如printf(“Hello!”)属于高级语言中的( )成分。
A.控制
B.运算
C.数据
D.传输
参考答案:D
解析：printf(“Hello!”)的意思是输出“Hello！”这句话，从内存中输出到显示器上，因此属于传输成分，故选D。

205.在微型计算机的主板上，用于存放该计算机硬件配置参数的是( )。
A.CMOS
B.ROM
C.RAM
D.BIOS
参考答案:A
解析：CMOS RAM 是主板上的一块可读写的存储芯片。在 CMOS RAM 中存储了用户对计算机硬件所设置的参数配置信息，如当前日期时间、硬盘数目与容量、开机密码等。CMOS 芯片是易失性存储器，需主板电池供电。故选A。

206.题图是某PC机主板上的几种I/O设备接口，图中用椭圆圈标识的接口是  (       )。
A.HDMI
B.DVI
C.USB
D.VGA
参考答案:D
解析：图中所示为VGA接口。用于连接显示器。

207.若计算机中地址总线的宽度为24位，则最多允许直接访问主存储器(       )的物理空间（以字节为单位编址）
A.8MB
B.16MB
C.8GB
D.16G
参考答案:B
解析：2^24B=2^4MB=16MB

208.DRAM存储器是( )。
A.静态随机存储器
B.静态只读存储器
C.动态随机存储器
D.动态只读存储器
参考答案:C
解析：DRAM是动态随机存取存储器的英文缩写，是一种常用的内存芯片，被广泛应用于计算机、手机和其他电子设备中。DRAM存储器与SRAM（静态随机访问存储器）相比，具有存储容量大、成本低等优势，因此成为计算机主存储器的主流选择之一。故选C。

209.下列选项中，不属于总线性能指标的是(       )。
A.总线带宽 
B.总线位数
C.总线长度
D.总线工作频率
参考答案:C
解析：根据内存带宽的计算公式（内存带宽=总线宽度×总线频率）
可以知道总线的性能指标有内存带宽、总线宽度、总线频率。因此总线长度并不是总线的性能指标，因此本题选择C选项。

210.PC机主存的每个存储单元各有不同的地址，每个单元可以存放(       )个二进位。
A.2
B.4
C.6
D.8
参考答案:D
解析：内存中的数据是以地址存取的，内存是按字节编址，每个地址的存储单元可以存放8bit的数据。

211.计算机主存储器的两个主要性能指标是( )。
A.存储容量和存取时间
B.存取时间和芯片体积
C.存储容量和芯片体积
D.存取时间和制造材料
参考答案:A
解析：计算机主存储器（也称内存）的两个主要性能指标是存储容量和存取时间（也称访问时间）。
存储容量是指主存储器可以存储的数据量。计算机的存储容量通常以字节为单位进行计量。随着科技的不断进步，计算机的内存容量也在不断提高，从最初的几千字节扩展到现在的多GB、甚至几十GB。
存取时间是指从CPU发出访问主存储器的指令开始，到实际从内存中读取到数据的时间。存取时间通常以纳秒（ns）为单位进行计量，也可用其他时间单位表示，如微秒（μs）、毫秒（ms）。存取时间越短，内存读取速度越快，计算机的运行速度也就越快。
除此之外，还有一些其他的内存性能指标，如内存传输速率、内存带宽等，它们也对计算机的整体性能有一定的影响。

212.若某台计算机没有硬件故障，也没有被病毒感染，但执行过程时总是频繁读写硬盘，造成系统运行缓慢，则首先要考虑的是给计算机扩充__________
A.内存
B.硬盘
C.寄存器
D.CPU
参考答案:A
解析：如果一台计算机没有硬件故障，也没有被病毒感染，但运行速度却非常缓慢，这种情况很有可能是由于计算机内存不足导致的。在这种情况下，扩充计算机的内存可能是处理问题的最有效方法。内存是计算机中最基本的组成部分之一，通常被用于存储运行程序所需的数据和指令。如果计算机的内存不足，计算机将不得不经常从硬盘中读取数据和指令，以保证程序的正常运行。由于硬盘的访问速度较慢，因此会导致系统运行缓慢的问题。因此，若遇到计算机运行缓慢的情况，我们首先需要考虑的就是是否需要扩充内存。如果计算机内存已经足够，还需要进一步排查其他可能的原因，如程序运行过程中存在内存泄漏等问题，或者需要优化计算机的硬盘配置等。故选A。

213.按照总线上传送信息类型的不同，可将总线分为( )。
A.数据总线、地址总线、控制总线
B.ISA总线、MCA总线、EISA总线、PCI总线
C.数据总线、PCI总线、ISA总线
D.地址总线、PCI总线、ISA总线
参考答案:A
解析：按照信息类型的不同，计算机系统中的总线通常被分为三类：数据总线、地址总线和控制总线。
数据总线用于传输数据，例如CPU将数据从内存中读取到寄存器中。数据总线的宽度决定了计算机系统中的数据传输带宽，也就是说，在同样的时钟周期内，宽度更大的数据总线可以传输更多的数据。
地址总线用于指定内存或者I/O（input/output）端口的位置或地址，例如CPU需要从内存中读取特定地址的数据时，地址总线会将该地址传输到内存控制器或者I/O控制器中，从而获取所需数据。
控制总线用于传输控制信号，例如，控制总线上的某个信号可能指示着计算机系统正在写入数据，或者正在从内存中读取数据。控制总线通常扮演着计算机系统中一些关键的控制作用，例如指示CPU何时可以读写数据，何时可以向内存或I/O设备发送指令等。

214.控制命令从CPU送至I/O接口，通过( )。
A.数据总线
B.地址总线
C.控制总线
D.通信总线
参考答案:C
解析：总线分为数据总线、控制总线和地址总线。本题核心关键词“控制命令”，自然是选择控制总线。故选C。

215.在PC机中负各类I/O设备控制器与CPU、存储器之间相互交换信息、传输数据的一组公用信号线及相关控制电路称为 (       )。
A.I/O总线
B.CPU总线
C.存储器总线
D.前端总线
参考答案:A
解析：计算机中用于在I/O设备与内存之间传输数据的部件（传输线路及其控制器） 称为I/O总线。 
I/O总线的主要任务是高速传输数据， 总线的带宽（即单位时间内可传输的最大数据量）是衡量I/O总线最重要的性能指标。PC使用的I/O总线经历了多次技术演变， 从第1代的ISA总线、EISA总线发展为第2代的PCI总线、PCI-X总线， 再到现在广泛使用的第3代PCI-Express（简称PCI-E）总线，带宽越来越高，性能越来越好。

216.若某PC机使用34根地址线，则CPU可访问的最大内存空间可达(       )GB.
A.2GB
B.16B
C.16GB
D.16MB
参考答案:C
解析：地址总线34根，则可访问的内存空间可达2^34B=2^4GB=16GB

217.下面有关计算机输入/输出操作的叙述中，错误的是(       )。
A.计算机输入/输出操作比CPU的速度慢得多
B.两个或多个输入输出设备可以同时进行工作
C.在进行输入/输出操作时，CPU必须停下来等候I/O操作的完成
D.每个（或每类）输入/输出设备都有各自专用的控器
参考答案:C
解析：I/O操作的特点：
I/O操作与CPU的运算可同时进行
多个I/O设备的操作也可同时进行工作
每类I/O设备都有各自的控制器，它们按照CPU的IO操作命令，独立地控制IO操作的全过程。
因此C选项错误。

218.下列描述中与近场通信(NFC)技术无关的是
A.使用苹果手机中的ApplePay功能在超市进行支付消费
B.可进行双向通信，既可读数据也能写数据
C.通信距离约10cm左右
D.云开老师驾驶带有电子标签的汽车通过高速公路的ETC通道
参考答案:D
解析：本题D选项与NFC无关，虽然ETC（Electronic Toll Collection，电子收费系统）和NFC（Near Field Communication，近场通讯）都属于电子支付技术范畴，但它们之间是有区别的。ETC是一种高速公路收费自动化系统，它使用微波无线电波与车载设备通信，通过读取车辆携带的电子标签来自动收费，而车主不需要停车缴费。NFC则是一种短距离通讯技术，通常是在移动设备之间使用（例如智能手机和支持NFC的POS终端之间传输信息）。NFC技术也可以应用于无人售货机、门禁卡、公交卡等领域。因此，ETC和NFC虽然都属于电子支付范畴，但它们的应用场景是不同的，互相之间并没有直接的关联。

219.ROM与RAM的主要不同之处在于( )。
A.存储介质不同
B.存储容量不同
C.存储性质不同
D.存储速度不同
参考答案:C
解析：ROM（只读存储器）和RAM（随机访问存储器）的主要不同之处在于它们的存储性质不同。
ROM是一种只读储存器，其中的信息通常是在制造过程中写入和固化的，因此它们的内容不能被修改。ROM通常包括EPROM（可编程的只读存储器）和Flash存储器（闪存），EPOM的内容可以通过特定的设备进行写入和擦除，而Flash存储器则内置了电子擦除和编程功能，可以通过计算机或其他设备编程。
RAM则是一种可以读写的存储器，用于存储操作系统、应用程序和其他应用程序需要的临时数据。RAM存储的数据在通电期间保持有效，但一旦电源关闭或计算机崩溃，RAM中保存的数据将被清除。与ROM不同，RAM的内容可以随时读取和修改，具有可编程性。

220.下列关于USB接口的叙述中，错误的是( )。
A.USB是一种高速的串行接口
B.USB符合即插即用规范，连接的设备可以带电插拔
C.一个USB接口通过扩展可以连接多个设备
D.像鼠标器这样的慢速设备，不能使用USB接口
参考答案:D
解析：D选项这个说法已经过时了。现在的USB接口已经发展到USB 3.2版本，其最高数据传输速率已经突破了20Gbps，可以同时支持高速和慢速设备。在USB规范中，为了支持慢速设备，USB设计了一个“停止传输（NAK）”机制，可以暂停数据传输以避免数据丢失和错误。对于慢速设备，如老式鼠标、键盘等，USB接口会降低传输速率，以适应它们的传输需求。

221.下列有关主存储器的描述，错误的是(       )。
A.主存的半导体存储器是动态随机存取存储器SRAM
B.主存是CPU可直接访问的存储器
C.以字节为单位进行连续编址，每个存储单元为1个字节
D.当计算机使用集成显卡时，显示使用的存储器需占用主存的一部分
参考答案:A
解析：内存采用的半导体存储介质是DRAM，而缓存采用的是SRAM。因此本题A选项错误。

222.在PC机中，存储器容量是以()为最小单位计算的。
A.字节
B.帧
C.位
D.字
参考答案:A
解析：在PC机中，存储器容量是以字节（Byte）为最小单位计算的。字节是计算机存储容量的基本计量单位，一个字节通常由8个二进制位组成，用来存储一个字符或一组数据。计算机内存的容量通常以字节为单位进行指定，如1GB的内存可以存储大约10亿个字节的数据。在内存的寻址中，每个存储单元（单元也称为存储位置）都有一个唯一的地址，地址也是以字节为单位来计算的。故选A。

223.半导体只读存储器（ROM）与半导体随机存取存储器（RAM）的主要区别在于( )。
A.在掉电后，ROM中存储的信息不会丢失，RAM信息会丢失
B.掉电后，ROM信息会丢失，RAM则不会
C.ROM是内存储器，RAM是外存储器
D.RAM是内存储器，ROM是外存储器
参考答案:A
解析：半导体只读存储器（ROM）与半导体随机存取存储器（RAM）的主要区别之一是，当电源关闭时，ROM中存储的信息不会丢失，而RAM中存储的信息会丢失。这是因为ROM一般是用于存储固化程序，如计算机的BIOS，闪存固件等，这些内容在制造时就已经写入ROM内部了，一旦固化存储，ROM芯片的内容就不会再变化了。而RAM则主要用于存储临时数据，如程序和文件等，在电源关闭时RAM的电源也关闭了，内部存储的数据也随之消失。故选A。

224.下列关于存储器的说法中正确的是_________。
A.ROM是只读存储器，其中的内容只能读一次
B.硬盘通常安装在主机箱内，所以硬盘属于内存
C.CPU不能直接从外存储器读取数据
D.任何存储器都有记忆能力，且断电后信息不会丢失
参考答案:C
解析：A选项错误，ROM是只读存储器，只能读不能写，并无写入次数限制。B选项错误，并不是放在主机内的存储器就是内存，内外存区分的根本依据是判断其是否能直接与CPU进行数据交互。D选项错误，RAM断电后数据丢失。故选C。

225.PC机中存放基本输入/输出系统(BIOS)的器件是(       )。
A.RAM
B.ROM
C.硬盘
D.寄存器
参考答案:B
解析：BIOS是计算机启动时最先运行的软件，是存放在主板上只读存储器（ROM）芯片中的一组机器语言程序。它能够诊断计算机故障、启动计算机工作、在启动阶段控制基本外设的输入输出操作等，没有它，机器就无法启动；

226.计算机系统中的I/O设备通过I/O端口与各自的控制器连接，然后由控制器与总线相连。常用的I/O端口有( )。
A.并行口
B.串行口
C.视频口，USB口
D.以上全部
参考答案:D
解析：ABC均属于I/O接口，故选D。

227.现代计算机中一般包含有多个（微）处理器，它们各有不同的分工和任务。下列不属于微处理器的是(       )。
A.CPU
B.DRAM
C.显卡中的GPU
D.声卡中的DSP
参考答案:B
解析：DRAM属于存储器芯片，不属于微处理器。

228.关于PCI总线说法错误的是(       )。
A.PCI总线是一种I/O总线
B.PCI总线的宽度为32位，不能扩充到64位
C.PCI总线可同时支持多个外围设备进行数据传输
D.PCI总线的新标准是PCI-E
参考答案:B
解析：PCI/PCI-E总线宽度支持扩充。
PCI 的数据线宽度可为32位（数据传输速度133MB/s），也可为64位（数据传输速度266MB/s）

229.芯片组是系统主板的灵魂，它决定了主板的结构及CPU的使用。“北桥”之分，“南桥”芯片的功能是___________
A.负责I/O接口以及IDE设备(硬盘等)的控制等
B.负责与CPU的联系
C.控制内存
D.AGP、PCI数据在芯片内部传输
参考答案:A
解析：芯片组是PC机各组成部分相互连接和通信的枢纽，连接着CPU、内存条、硬盘接口、网络接口、PCI插槽等。主板上的所有存储控制和I/O控制功能大都集成在芯片组内。由南桥芯片和北桥芯片组成。北桥芯片：负责连接高速设备、存储器控制功能；连接CPU、存储器、显卡、南桥芯片的枢纽。南桥芯片：多种I/O设备的控制功能；I/O总线(PCI总线) 功能；提供了各种I/O接口。故选A。

230.关于I/O接口的叙述中，正确的是(       )。 
A.I/O接口即I/O控制器，它用来控制I/O设备的操作
B.I/O接口在物理上一些插口，它用来连接I/O设备与主机
C.I/O接口即扩充卡（适配卡），它用来连接I/O设备与主机
D.I/O接口即I/O总线，它用来传输I/O设备的数据
参考答案:B
解析：I/O接口就是I/O接口，它不是I/O控制器、不是适配卡、更不是I/O总线。

231.PC计算机中RAM的功能是( )。
A.存放可读写的程序和数据
B.用于永久存放专用程序和数据
C.存放要求容量大速度慢的程序文件
D.存放要求容量大速度慢的数据文件
参考答案:A
解析：RAM（Random Access Memory）的主要功能是存放可读写的程序和数据。RAM是一种易失性存储器，它需要电力来维持其中存储的数据。RAM内存通常被操作系统用来存放正在运行的程序、正在使用的数据以及其他暂时需要存储的信息。与硬盘等永久性存储设备不同，RAM存储的数据仅在计算机正在运行时有效，一旦计算机被关闭，其中的数据就会立即丢失。由于RAM有着快速读写的特点，被广泛应用于计算机的主存（Main Memory）中。而BCD均属于外存的功能特点，故选A。

232.目前微机所用的I/O总线标准有多种，下面列出的四个缩写名中不属于描述总线标准的是( )。
A.PCI
B.EISA
C.ISA
D.VGA
参考答案:D
解析：计算机中用于在I/O设备与内存之间传输数据的部件（传输线路及其控制器） 称为I/O总线。 
I/O总线的主要任务是高速传输数据， 总线的带宽（即单位时间内可传输的最大数据量）是衡量I/O总线最重要的性能指标。PC使用的I/O总线经历了多次技术演变， 从第1代的ISA总线、EISA总线发展为第2代的PCI总线、PCI-X总线， 再到现在广泛使用的第3代PCI-Express（简称PCI-E）总线，带宽越来越高，性能越来越好。
而VGA属于显示器接口及电路，并不属于I/O总线标准。故选D。

233.PC机主板上安装了多个插座和插槽，下列()不在PC机主板上。
A.CPU插座
B.内存条插槽
C.芯片组插座
D.PCI(PCI-E)总线扩展槽
参考答案:C
解析：C选项错误，芯片组不需要通过插座安装，它是集成在主板上的集成电路。

234.插在PC机主板总线插槽中的小电路板称为(       )。
A.网卡
B.内存条
C.主板
D.扩展板卡或扩充卡
参考答案:D
解析：插在PC机主板总线插槽中的小电路板称为扩展卡。

235.计算机存储器采用多层次结构的目的是(       )。 
A.方便保存大量数据
B.减少主机箱的体积
C.解决存储器在容量、价格和速度三者之间的矛盾
D.操作方便
参考答案:C
解析：计算机中有多种不同类型的存储器。通常，存取速度较快的存储器成本较高，速度较慢的存储器成本较低。为了使存储器的性能/价格比得到优化，计算机中各种内存和外存往往组成一个层状的塔式结构（如下图），它们相互取长补短，协同工作。

236.下列关于USB接口的叙述，正确的是(       )。
A.该接口是一种总线式串行接口
B.该接口是一种并行接口
C.该接口是一种低速接口
D.该接口不是通用接口
参考答案:A
解析：USB中文：通用串行总线。
因此立即排除C和D选项。USB3.1的速度已高达 10Gb/s(1.25GB/s)，因此B选项也错。本题选A。

237.CPU内部Cache中的数据是(       )内容的映射。
A.硬盘
B.内存
C.寄存器
D.优盘
参考答案:B
解析：cache是一种小容量高速缓冲存储器，它由SRAM组成，cache直接制作在CPU芯片内，速度几乎与CPU一样快。程序运行时，CPU使用的一部分数据/指令会预先成批复制在cache中，cache的内容是主存储器中部分内容的映象，当CPU需要从内存读(写)数据或指令时，先检查cache中有没有，若有，就直接从cache中读取，而不用访问主存储器。

238.关于PCI总线的说法错误的是( )。
A.PCI总线的时钟与CPU时钟无关
B.PCI总线的宽度为32位，不能扩充到64位
C.PCI总线可同时支持多个外围设备
D.PCI总线能与其它I/O总线共存于PC系统中
参考答案:B
解析：B选项错误，PCI总线的宽度是可以扩充到64位的，最初的PCI规范是32位总线，最大传输速度为133MB/s。后来，高速PCI-X规范也将总线扩展到了64位，最大传输速度可达到 1064MB/s。而PCI Express接口更是支持多通道、2.5GHz的64位、8GB/s（每通道）数据传输。因此，PCI总线的宽度和传输速度是可以随着新版规范的推出而更新升级的。

239.内存与外存相比，内存具有________的特点。
A.容量大、存取速度慢
B.容量小、存取速度快
C.容量大、存取速度快
D.容量小、存取速度慢
参考答案:B
解析：如图所示。

240.在PC机中，CPU的时钟信号由(       )提供。
A.芯片组
B.CPU芯片
C.主板电源
D.电池芯片
参考答案:A
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

241.下列有关存储器读写速度的排列，正确的是( )。
A.RAM>Cache>硬盘>软盘
B.Cache>RAM>硬盘>软盘
C.Cache>硬盘>RAM>软盘
D.RAM>硬盘>软盘>Cache
参考答案:B
解析：Cache>RAM>硬盘>软盘。

242.CPU不能直接访问的存储器是(       )。
A.寄存器
B.高速缓存
C.外存
D.主存
参考答案:C
解析：只有内存能与CPU直接交互数据。

243.下列存储器中，存取速度最快的是( )。
A.软磁盘存储器
B.硬磁盘存储器
C.光盘存储器
D.内存储器
参考答案:D
解析：内存>硬盘>光盘>软盘。

244.PC机中的系统配置信息如硬盘的参数、当前时间、日期等，均保存在主板上使用电池供电的(       )存储器中。 
A.Flash
B.ROM
C.MOS
D.CMOS
参考答案:D
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息”），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。

245.I/O接口指的是计算机中用于连接I/O设备的各种插头/插座，以及响应的通信规程和电器特性。在目前的PC机中，IDE接口主要用于( )与主机的连接。
A.键盘
B.显示器
C.硬盘
D.打印机
参考答案:C
解析：IDE用于连接硬盘，但已经被淘汰了。

246.下列关于USB接口的叙述，错误的是(       )。 
A.主机可以通过USB接口向外设提供+5V电源
B.USB接口使用6线接线器
C.一个USB接口通过USB集线器可以连接最多127个设备
D.USB接口符合即插即用规范，即不需要关机或者重启计算机，就可以插拔设备
参考答案:B
解析：USB是四线接口。如图所示

247.总线型接口指的是能同时连接多个设备的接口、以下接口不属于总线型接口的是
A.USB
B.IEEE1394
C.SCSI
D.PS/2
参考答案:D
解析：总线式（可连接多个设备，被多个设备共享）；独占式（只能连接 1 个设备）。

248.下列关于PC机主板上芯片组的描述中，错误的是(       )。
A.芯片组与CPU的类型必须相配
B.芯片组规定了主板可安装的内存条的类型、内存的最大容量等
C.芯片组提供了CPU的时钟信号
D.所有外部设备的控制功能都集成在芯片组中
参考答案:D
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

249.下列存储器中，存取速度最快的是()。
A.内存
B.硬盘
C.光盘
D.寄存器
参考答案:D
解析：四个选项的速度排序为：寄存器>内存>硬盘>光盘。故选A。

250.下列关于基本输入输出系统(BIOS)和CMOS存储器的叙述，错误的是(       )。
A.CMOS存储器是易失性的
B.BIOS存放在ROM中，是非易失性的
C.CMOS中存放着基本输入输出设备的驱动程序及其设置参数
D.BIOS是PC机软件最基础的部分，包含CMOS设置程序等
参考答案:C
解析：C选项错误，基本外围设备的驱动程序，存放在BIOS中，是BIOS中四大程序之一。
BIOS中的四大程序：★
加电自检程序（POST）：(Power-On-Self-Test)用于检测计算机硬件故障
系统自举程序（Boot）： 启动计算机工作，加载并进入操作系统运行状态
CMOS设置程序：设置系统参数：日期、时间、口令、配置参数等
常用外部设备的驱动程序（Driver）：在计算机启动阶段实现对键盘、显示器、硬盘等常用外部设备输入输出操作的控制

251.下列关于PC机I/O总线的叙述，错误的是  (       )。
A.总线上有三类信号：数据信号、地址信号和控制信号
B.可以由多个设备共享
C.用于连接PC机中的主存器和Cache存储器
D.PCI-E是PC机I/O总线的一种标准
参考答案:C
解析：C选项错误，I/O总线用于连接内存和各种I/O设备

252.目前许多外部设备（如数码相机、打印机、扫描仪等）采用了USB接口，下面关于USB的叙述中，错误的是___________。
A.2.0版的USB接口数据传输速度要比1.1版快得多
B.利用〃USB集线器〃，一个USB接口能连接多个设备
C.USB属于一种串行接口
D.主机不能通过USB连接器引脚向外设供电
参考答案:D
解析：D选项错误，主机可以通过USB连接器引脚向外设提供+5V的电压。

253.计算机系统中的主存储器是指(       )。
A.RAM存储器
B.ROM存储器
C.内存储器
D.外存储器
参考答案:C
解析：计算机中的主存是内存条，它采用的半导体存储器芯片是RAM

254.微机工作过程中突然断电，内存中的数据( )。
A.全部丢失
B.部分丢失
C.不能丢失
D.以上都正确
参考答案:A
解析：如果微机在工作过程中突然断电，内存中的数据将会丢失。因为内存是一种易失性存储器，需要持续的电力来保持其中存储的数据。一旦电源被切断，内存中存储的数据就会立即丢失。故选A。

255.下列所示的计算机配件是(       )接口
A.USB Type-c 
B.SATA
C.HDMI
D.USB 3.0
参考答案:A
解析：图上所示为USB Type-c接口

256.配置高速缓冲存储器(Cache)是为了解决( )。
A.内存与辅助存储器之间速度不匹配问题
B.CPU与辅助存储器之间速度不匹配问题
C.CPU与内存储器之间速度不匹配问题
D.主机与外设之间速度不匹配问题
参考答案:C
解析：配置高速缓存存储器（Cache）的主要目的是为了解决CPU与内存储器之间速度不匹配的问题。 CPU执行指令时需要使用内存中的数据，但是CPU要从内存中读取数据需要花费较长时间，而由CPU直接使用的缓存存储器则具有更快的读写速度。 高速缓存存储器直接存放了从内存中读取的一部分数据，当CPU需要访问内存时，它会先访问缓存中的数据，如果缓存中有需要的数据，就可以立即读取，减少了访问内存的时间，从而提高了计算机的整体性能。故选C。

257.下列关于PC机中USB和IEEE- 1394接口的叙述，正确的是(       )。
A.USB和IEEE-1394都以串行方式传输数据
B.USB和IEEE-1394都以并行方式传送数据
C.USB以串行方式传输数据，IEEE-1394 以并行方式传送数据
D.USB以并行方式传送数据，IEEE- 1394以串行方式传输数据
参考答案:A
解析：USB和IEEE-1394都是串行接口。因此本题A选项正确。
1995年美国电气和电子工程师学会(IEEE)制定了IEEE1394标准，它是一个串行接口.

258.某PC机的CPU Cache存储器容量是640KB，这里的1KB为___
A.1024字节
B.1000字节
C.1024二进制位
D.1000二进制位
参考答案:A
解析：1KB=1024B。

259.主存储器与外存储器的主要区别为( )。
A.主存储器容量小，速度快，价格高，而外存储器容量大，速度慢，价格低
B.主存储器容量小，速度慢，价格低，而外存储器容量大，速度快，价格高
C.主存储器容量大，速度快，价格高，而外存储器容量小，速度慢，价格低
D.区别仅仅是因为一个在计算机里，一个在计算机外
参考答案:A
解析：如图所示。

260.内存容量是影响PC机性能的要素之一， 通常容量越大越好，但其容量受到多种因素的制约。下列因素中，不影响内存容量的因素是(       )。
A.CPU数据线的宽度
B.主板芯片组的型号
C.主板存储器插座类型与数目
D.CPU地址线的宽度
参考答案:A
解析：影响内存容量的因素：
主板芯片组的型号
主板存储器插座类型与数目
CPU地址线的宽度

261.断电时计算机( )中的信息会丢失。
A.软盘
B.硬盘
C.RAM
D.ROM
参考答案:C
解析：断电时计算机RAM中的信息会丢失。 RAM（Random Access Memory）是一种易失性存储器，它需要电力来维持信息的存储。一旦电源被切断，RAM中存储的所有信息都会立即被删除。故选C。

262.采用总线型拓扑结构的局域网通常是( )。
A.X.25
B.FDDI
C.以太网
D.ATM
参考答案:C
解析：采用总线型拓扑结构的局域网通常是总线型。在总线型局域网中，所有设备都通过同一个共享的通信介质（例如电缆）相连接，形成一个总线。设备之间的通讯都是通过在总线上传输数据来实现的。这种拓扑结构有优点也有缺点，例如它容易部署和扩展，但随着总线上连接设备数量的增加，总线上的带宽就会变得更加拥挤，并且总线上任何一个设备的故障都有可能影响到总线上其他设备的通讯。故选C。

263.为了方便地更换与扩充I/O设备，计算机系统中的I/O设备一般都通过I/O接口与各自的控制器连接，下列_______不属于I/O接口。
A.并行口
B.串行口
C.USB口
D.电源插口
参考答案:D
解析：由四个选项可知，D选项电源插口必然不是I/O接口。

264.总线中负责在部件间传输数据的一组信号线称为( )。
A.信号线
B.地址线
C.数据线
D.控制线
参考答案:C
解析：总线中负责在部件间传输数据的一组信号线称为数据线，也被称为数据通路。数据线是计算机内部数据传输的主要组成部分之一，通过数据线可以实现CPU、存储器、输入输出设备等硬件间的快速数据传输。故选C。

265.USB3.0接口是一个_________接口。
A.1线
B.2线
C.3线
D.4线
参考答案:D
解析：USB3.0接口是一个四线接口，由四个线进行传输，分别为VCC、GND、D+、D-。其中D+和D-是差分传输线，可以实现更快的传输速率和更远的传输距离。故选D。

266.在带电脑控制的家用电器中，有一块用于控制家用电器工作流程的大规模集成电路芯片，它把处理器、存器、输入/输出接口电路等都集成在这块芯片称为
A.芯片组
B.内存条
C.嵌入式计算机
D.ROM
参考答案:C
解析：在带电脑控制的家用电器中，这块用于控制家用电器工作流程的大规模集成电路芯片称为嵌入式计算机。

267.有关存储地址的说法，不正确的是(       )。
A.将存储单元按顺序编号，这些编号称为地址
B.地址与存储单元建立一一对应关系
C.存储单元与地址是人为手工划分的
D.存取数据必须通过地址找到存储单元
参考答案:C
解析：内存中的数据是以地址存取的，内存是按字节编址，每个地址的存储单元可以存放8bit的数据。由操作系统自动编址，并非人工划分。因此C选项错误。

268.下面是关于PC机CPU的若干叙述:①CPU中包含几十个甚至上百个寄存器，用来临时存放待处理的数据②CPU是PC机中不可缺少的组成部分，它担负着运行系统软件和应用软件的任务③CPU的速度比主存储器低的多，使用高速缓存(Cache)可以显著提高系统的速度④PC机中只有1个微处理器，它就是CPU，其中错误的是( )。
A.①和③
B.②和③
C.②和④
D.③和④
参考答案:D
解析：③错误，CPU的速度比主存储器快的多；④错误，PC机中有多个微处理器，例如GPU、DSP、CPU等。

269.PC机正在工作时，若按下主机箱上的 Reset（复位）按钮，PC机将立即停止当前工作，转去重新启动计算机，此时计算机首先执行的是(       )程序。
A.应用程序保护
B.BIOS 
C.CMOS设置
D.Windows
参考答案:B
解析：BIOS是计算机启动时最先运行的软件，是存放在主板上只读存储器（ROM）芯片中的一组机器语言程序。它能够诊断计算机故障、启动计算机工作、在启动阶段控制基本外设的输入输出操作等，没有它，机器就无法启动；因此本题选择B选项。

270.我们说某计算机的内存是512MB，就是指它的容量为( )字节。
A.512×1024×1024
B.512×1000×1000
C.512×1024
D.512×1000
参考答案:A
解析：512MB=512×1024×1024B。

271.计算机内存中的地址是从( )开始编号。
A.任意
B.随机
C.1
D.0
参考答案:D
解析：计算机内存中的地址从0开始编号，是因为这样易于编程和管理内存。计算机中的内存是一段连续的地址空间，每一个内存单元都有唯一的地址。从0开始编号意味着第一个内存单元的地址就是0，第二个内存单元的地址就是1，依此类推，这样可以方便程序员在编程时对内存进行管理，比如通过指针操作内存中的数据。而且从0开始编号可以避免出现混淆和错误，简化了编程工作。

272.微型计算机存储系统中，PROM是( )。
A.可读写存储器
B.动态随机存取存储器
C.只读存储器
D.可编程只读存储器
参考答案:D
解析：PROM（Programmable Read-Only Memory）即可编程只读存储器，是一种基于半导体物理原理，用于存储固定数据或程序的存储器。常常用于微型计算机、嵌入式系统等场合。PROM的数据通常由芯片制造商在生产过程中通过电子技术进行编程，一旦编程完毕，就无法再次修改或擦除，因此PROM被称为只烧写存储器。

273.在下列设备中，微型计算机中访问速度最快的是( )。
A.软盘驱动器
B.硬盘驱动器
C.内存储器
D.CD-ROM
参考答案:C
解析：存储器按读写速度由高到低排列：Cache、RAM、硬盘、光盘；cache和RAM均属于内存。故本题选C。

274.下列关于I/O控制器的叙述，正确的是(       )。
A.I/O设备通过I/O控制器接收CPU的输入/输出操作命令
B.所有I/O设备都使用统一的I/O控制器
C.I/O设备的驱动程序都存放在I/O控制器上的ROM中
D.随着芯片组电路集成度的提高，越来越多的I/O控制器都从主板的芯片组中独立出来，制作成专用的扩充卡。
参考答案:A
解析：I/O设备通过I/O控制器接收CPU的输入/输出操作命令，然后由I/O控制器来负责完成I/O操作的全过程。因此A选项正确。
B选项错误：每类设备都有自己单独的I/O控制器。
C选项错误：I/O设备的驱动程序有的存放在BIOS中，有的存放在硬盘中。
D选项错误：随着芯片组电路集成度的提高，越来越多的I/O控制器集成化。

275.将计算机的内存储器与外存储器相比，内存的主要特点之一是( )。
A.价格更便宜
B.存储容量更大
C.存取速度快
D.价格虽贵但容量大
参考答案:C
解析：如图所示。



多选题

1.与CPU执行的算术和逻辑运算相比，I/O操作有许多不同的特点，下列关于I/O操作的叙述，正确的是(       )。
A. I/O操作速度慢于 CPU 的运算速度
B.多个I/O设备能同时工作
C.由于I/O操作需要CPU控制，因此I/O操作与CPU的数据处理不能同时进行
D.每个I/O设备都有自己专用的控制器
参考答案:ABD
解析：I/O操作的特点：
I/O操作与CPU的运算可同时进行
多个I/O设备的操作也可同时进行工作
每类I/O设备都有各自的控制器，它们按照CPU的IO操作命令，独立地控制IO操作的全过程。
因此C选项错误。

2.下列关于PC机串行接口的叙述，错误的是(       )。
A.只能连接一个外设
B.只能一位一位的顺序传输数据
C.只适合连接慢速设备
D.数据传输速率低于并行接口
参考答案:ACD
解析：A选项错误：以USB为例，可通过USB集线器最多同时连接127个设备。
C选项错误：串行接口一般连接快速设备。
D选项错误：串行接口速率高于并行接口速率。

3.下面是有关DRAM和SRAM存储器芯片的叙述，其中正确的是(       )。
A.SRAM比DRAM存储电路简单
B.SRAM比DRAM成本高
C.SRAM比DRAM速度快
D.SRAM需要刷新，DRAM不需要刷新
参考答案:BC
解析：1. DRAM（动态随机存取存储器）：芯片的电路简单，集成度高，功耗小，成本较低，适合用作内存储器的主体部分(典型代表内存条)。但它的速度比CPU慢。 
2. SRAM（静态随机存取存储器）：与DRAM相比，它的电路较复杂，集成度低，功耗较大，制造成本高，价格贵，但工作速度很快，与CPU速度相差不多，适合用作高速缓冲存储器cache（目前大多与CPU集成在同一芯片中）。

4.关于BIOS及CMOS，下列说法中，正确的是 (       )。
A.BIOS存放在ROM中，是非易失性的，断电后信息也不会丢失
B.CMOS中存放着基本输入输出设备的驱动程序
C.BIOS是PC机软件最基础的部分，包含加载操作系统和MOS设置等功能
D.CMOS存储器是易失性存储器
参考答案:ACD
解析：BIOS是计算机启动时最先运行的软件，是存放在主板上只读存储器（ROM）芯片中的一组机器语言程序。它能够诊断计算机故障、启动计算机工作、在启动阶段控制基本外设的输入输出操作等，没有它，机器就无法启动；包含四大程序。
BIOS中的四大程序：
加电自检程序（POST）：用于检测计算机硬件故障
系统自举程序（Boot）： 启动计算机工作，加载并进入操作系统运行状态
CMOS设置程序：设置系统参数：日期、时间、口令、配置参数等
常用外部设备的驱动程序（Driver）：在计算机启动阶段实现对键盘、显示器、硬盘等常用外部设备输入输出操作的控制
CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息”），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。
因此本题只有B选项错误，基本输入输出设备的驱动程序是存放在BIOS中的。

5.总线是连接计算机各部件的一组公共通信线，它由(       )。组成。
A.控制总线
B.数据总线
C.地址信号
D.系统总线
参考答案:ABC
解析：总线是用于连接计算机中各功能部件（CPU、内存、外存、I/O设备），并在它们之间传输信息的一组共享传输线及其控制电路。
按传输的信号分：地址总线、数据总线、控制总线

6.下面关于目前流行的台式PC主板的叙述，其中正确的是(       )。
A.主板上通常包含CPU插座和芯片组
B.主板上通常包含存储器（内存条）插座
C.主板上通常包含PCI和PCI-E总线插座
D.主板上的SATA连接器用于连接硬盘和光盘
参考答案:ABC
解析：SATA接口主要用于硬盘与主机的连接。

7.关于基本输入输出系统（BIOS）及 CMOS 存储器，下列说法中正确的是(       )。 
A.BIOS 存放在 ROM 中，是非易失性的
B.CMOS 中存放着基本输入输出设备的驱动程序及其设置参数
C.BIOS 是 PC 机软件最基础的部分，包含 CMOS设置程序等
D.CMOS 存储器是易失性的
参考答案:ACD
解析：BIOS是计算机启动时最先运行的软件，是存放在主板上只读存储器（ROM）芯片中的一组机器语言程序。它能够诊断计算机故障、启动计算机工作、在启动阶段控制基本外设的输入输出操作等，没有它，机器就无法启动；包含四大程序。
BIOS中的四大程序：
加电自检程序（POST）：用于检测计算机硬件故障
系统自举程序（Boot）： 启动计算机工作，加载并进入操作系统运行状态
CMOS设置程序：设置系统参数：日期、时间、口令、配置参数等
常用外部设备的驱动程序（Driver）：在计算机启动阶段实现对键盘、显示器、硬盘等常用外部设备输入输出操作的控制
CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息”），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。
因此本题只有B选项错误，基本输入输出设备的驱动程序是存放在BIOS中的。

8.下面列出的四种存储器中，非易失性存储器是(       )。
A.RAM
B.ROM
C.PROM
D.CD-ROM
参考答案:BCD
解析：ROM、PROM、CD-ROM都属于非失性存储器。存储器的知识点如下图所示：

9.以下关于 cache的叙述中，正确的是(       )。
A.cache和主存都用半导体芯片作为存储介质，因此它们的存取速度相差不大
B.在程序中不能用数据传送指令读出 cache中某个单元中存储的内容
C.cache存储容量的大小对计算机的运算速度会产生影响
D.只有将一个程序的全部指令从内存装入 cache才能在 CPU中运行该程序
参考答案:BC
解析：A选项错误：cache采用SRAM，主存采用DRAM，cache的速度要比内存更快。
D选项错误：cache容量有限，采用调度算法从内存中调取部分指令或数据，供给CPU所处理。
故选BC。

10.下列(       )接口一般不用于鼠标器与主机的连接。	
A.PS/2
B.USB
C.HDMI
D.SCSI
参考答案:CD
解析：PS/2早期连接鼠标和键盘的接口，USB目前普遍使用，支持几乎所有的外围设备。
HDMI用于连接显示器，SCSI一般是服务器上的硬盘接口。
因此本题选择CD。

11.易失性存储器在切断电源后所存储的信息会丢失。下列属于易失性存储器的有(       )。
A.寄存器
B.内存
C.磁盘
D.优盘
参考答案:AB
解析：寄存器、内存，断电后数据均丢失。
磁盘、优盘属于非易失性存储器，可以长久保存数据。

12.计算机通电后，不能正常启动，可能的原因有(       )。
A.CMOS参数被修改，尤其是硬盘参数被改动	
B.硬盘引导区被破坏，出现无引导盘的信息
C.硬盘已坏，无法读取信息
D.操作系统软件遭到破坏
参考答案:ABCD
解析：本题四个选项均有可能。

13.一般来说，在下列(       )情况下需要启动CMOS设置程序对系统进行设置。
A.安装一个数据库管理系统
B.用户希望改变启动盘的顺序
C.安装打印机驱动程序
D.PC机组装好之后第一次加电
参考答案:BD
解析：一般来说，在PC机组装好之后第一次加电，或者用户希望改变启动盘的顺序时，需要重新启动CMOS设置程序进行参数配置与修改。

14.下面关于计算机内存储器的一些叙述，其中正确的是(       )。
A.内存储器由DRAM芯片或NAND闪存芯片组成
B.CPU可按字节地址随机存取内存储器的内容
C.目前市场上销售的PC其内存容量多数已达8GB以上
D.台式PC内存容量一般可扩充，手机内存容量一般不可扩充
参考答案:BCD
解析：A选项错误，内存由DRAM芯片组成，并没有NAND型闪存组成。

15.芯片组一般由北桥芯片和南桥芯片组成，其中南桥芯片连接的器件有(       )。
A.BIOS
B.CMOS
C.显卡
D.硬盘接口
参考答案:ABD
解析：芯片组是PC机各组成部分相互连接和通信的枢纽，连接着CPU、内存条、硬盘接口、网络接口、PCI插槽等。主板上的所有存储控制和I/O控制功能大都集成在芯片组内。由南桥芯片和北桥芯片组成。北桥芯片：负责连接高速设备、存储器控制功能；连接CPU、存储器、显卡、南桥芯片的枢纽。南桥芯片：多种I/O设备的控制功能；I/O总线(PCI总线) 功能；提供了各种I/O接口。

16.存储器是计算机中重要的设备，下列关于存储器的叙述中，正确的是(       )。
A.存储器分为外部存储器和内部存储器
B.用户的数据几乎全部保存在硬盘上，所以硬盘是唯一外部存储器
C.RAM是指随机存储器，通电时存储器的内容可以保存，断电内容就丢失
D.ROM是只读存储器，只能读出原有的内容，不能由用户再写入新内容
参考答案:ACD
解析：B选项错误：硬盘并不是唯一的外部存储器，还有光盘、U盘等。



判断题

1.存储器中的信息既可以是指令，又可以是数据。
参考答案:对
解析：主存储器用于存储当前正在运行的程序和操作系统所需的数据。主存储器中存储的数据可以是指令，又可以是数据。当CPU执行程序时，需要将指令和数据从主存储器中读取到CPU寄存器中进行处理。在运行过程中，CPU还可以根据需要将计算结果保存回主存储器中，以便后续操作。

2.USB接口是一种高速的并行接口。
参考答案:错
解析：USB接口是一种通用的串行接口，数据是串行方式一位一位传输。所以本题错误。

3.PC的内存条大多采用动态随机存取存储器组成，它利用电容的充电状态与未充电状态实现比特的存储。
参考答案:对
解析：本题正确。现代PC的内存条大多采用了动态随机存取存储器（Dynamic Random-Access Memory，DRAM）作为存储介质。DRAM内存由一个由电容组成的阵列构成，在每个存储单元中，一个电容可以存储一个比特的数据。电容充电时表示1，未充电则表示0。在读写数据时，DRAM内存会在控制线的作用下充放电，来实现对数据的存储和读写。

4.主存储器在物理结构上由若干插在主板上的内存条组成。目前，内存条上的芯片一般选用DRAM而不采用SRAM。
参考答案:对
解析：虽然SRAM的读写速度更快，但它的密度较低且代价昂贵，不适合用于大容量的主存储器。相比之下，DRAM的存储密度更高，价格更为经济，因此被广泛应用于计算机系统中的主存储器。

5.PC机可以连接多种I/O设备，不同的I/O设备往往需要使用不同的I/O接口，同一种I/O接口只能连接同一种设备。
参考答案:错
解析：现在USB可以支持几乎所有外围设备

6.I/0操作的启动需要CPU通过指令进行控制。
参考答案:对
解析：本题正确，I/O操作的启动是由CPU通过指令进行控制的。

7.目前市场上有些PC机的主板已经集成了许多扩充卡（如声卡、以太网卡、显示卡）的功能，因此不再需要插接相应的适配卡。
参考答案:对
解析：随着集成电路的发展和计算机设计技术的进步，许多扩充卡的功能已经部分或全部集成在芯片组和主板上(例如，串行口、并行口、声卡、网卡等控制电路)，因而主板的结构越来越简化，因此不再需要插接相应的适配卡。且主板的物理尺寸已经标准化。

8.CPU的高速缓冲存储器Cache, 可以长期存放数据。
参考答案:错
解析：cache采用的半导体存储介质是SRAM，是RAM的一种。断电后数据丢失。因此本题错误。

9.随着大规模集成电路技术的发展，目前不少PC机的声卡已与主板集成在起，不再做成独立为了提高计算机的处理速度，计算机中可以包含多个CPU，以实现多个操作的并行处理。
参考答案:对
解析：随着集成电路的发展和计算机设计技术的进步，许多扩充卡的功能已经部分或全部集成在芯片组和主板上(例如，串行口、并行口、声卡、网卡等控制电路)，因而主板的结构越来越简化，因此不再需要插接相应的适配卡。且主板的物理尺寸已经标准化。
大多数计算机只包含一个中央处理器，然而也有许多更高级的计算机中安装了2个乃至多个CPU，这样的技术叫做“并行处理”技术。

10.PC机中用外围设备I/O控制器都做适配卡插在主板上的PCI总线插槽。
参考答案:错
解析：并不是所有的I/O控制器都是扩展卡形式的。I/O控制器可以是内置在主板上的芯片组，也可以是插在扩展插槽中的适配卡。常见的内置I/O控制器包括南桥芯片和北桥芯片，它们可以提供许多常用的I/O接口，如USB、SATA和PCI-E接口等。此外，内置I/O控制器可以更好地集成和优化系统性能，同时还可以更方便地升级和维护。相比之下，使用适配卡的I/O控制器通常更具灵活性和可扩展性。适配卡可支持各种不同类型的外围设备，如显卡、网络适配器、声卡、串口卡等。此外，适配卡还可以在后期更换或升级，以适应不同的需求。因此本题错误。

11.在计算机的CMOS芯片中存放着用户对计算机硬件所设置的一些信息。
参考答案:对
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息”），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。

12.I/O接口就是I/O设备与I/O总线之间的连接装置。
参考答案:对
解析：I/O接口位于总线和I/O设备之间

13.Cache存储器的存取速度比主存储器要快得多。因此，为了提高程序的运行速度，在编程时应尽可能多地使用 Cache存储器。
参考答案:错
解析：软件开发过程中，使用缓存是优化系统性能最常用的方式之一，可以减少访问内存或外存的次数，降低响应时间。但是必须要综合各种因素三思而后行，该功能是否一定要使用缓存，使用内存的效果是否已经足够满足要求，尽可能占用缓存，是否会导致系统的使用资源减少等等。因此，并不见得在编程时应尽可能多地使用 Cache存储器。

14.RAM是随机存取存储器的缩写，其中“随机”的含义是: 不论从(向)哪个地址读出或写入数据，所需时间都是相同的。
参考答案:对
解析：随机存取的含义是指，存储器中的每一个存储单元都可以直接被访问，并且访问这些存储单元的时间是相同的。这与顺序存取方式不同，顺序存取方式需要依次读取存储器中的每一个存储单元，访问时间不一定相同。

15.在BIOS中不包含扫描仪、打印机等设备的驱动程序。
参考答案:对
解析：BIOS中只包含基本外围设备的驱动程序，而打印机、扫描仪等设备的驱动程序并不包含在BIOS中。

16.RAM代表随机存取存储器，ROM代表只读存器，关机后前者所存储的信息会丢失，后者则不会。
参考答案:对
解析：RAM随机存储器，断电后数据全部丢失。
ROM只读存储器，断电后数据长久保持。

17.计算机中的内存储器、辅助存储器均按字节编址。 
参考答案:错
解析：外存按数据块编址和存取；内存按字节编址和存储。因此本题错误。

18.不同的I/0设备的I/0操作往往是并行进行的。
参考答案:对
解析：本题考察I/O操作的特点：①I/O 设备速度比 CPU 慢，为提高系统效率，I/O 操作与 CPU 的数据处理操作是并行的；②多个 I/O 设备能同时进行工作(例如一面键盘输入，一面屏幕显示，同时进行打印输出等)；③I/O 设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同。I/O设备通过I/O控制器接收CPU的输入/输出操作命令，然后由I/O控制器来负责完成I/O操作的全过程。因此本题正确。

19.BIOS芯片和CMOS芯片实际上是一块芯片的两种叫法，是启动计算机工作的重要部件。
参考答案:错
解析：BIOS芯片和CMOS芯片并不是同一个芯片的两种叫法。它们分别是计算机中不同的部件，有不同的功能。BIOS芯片是计算机系统中的一块芯片，它存储了一些重要的系统固件程序和参数，这些参数是计算机硬件和软件必须的基本信息，例如启动顺序，硬件接口和设备配置等等。BIOS芯片通常集成在主板上，而且一旦写入BIOS固件代码后，它的内容就不可变更。CMOS芯片是一种SRAM存储器芯片，它在计算机系统中用于存储一些基本的硬件设置和数据，如系统时间，日期，启动设备，以及一些其他的系统参数。与BIOS芯片不同，CMOS芯片是一种易于更改的存储器芯片。就像BIOS芯片一样，CMOS芯片也集成在主板上，通常在BIOS芯片旁边或者在电池下面。

20.芯片组是PC机各组成部分的枢纽，CPU类型不同，通常需要使用不同的芯片组。
参考答案:对
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

21.一个存取周期为70ns的主存储器，读出数据的时间是70ns,但写入数据的时间远远大于70ns。
参考答案:对
解析：（本题网上查阅了一些答案，都说它是错误的，但笔者还是坚持认为这是正确的）一个平均存取时间为70ns的主存储器，实际上是指主存存取时间的平均值为70ns。在实际应用中，主存储器的存取时间有时会略微高于或低于这个平均值，这取决于访问的数据单元的位置和大小。在这种情况下，读出数据的时间也是70ns，而写入数据的时间很可能远远大于70ns，这是因为写入数据需要额外的操作来保持数据的一致性和可靠性。在写入数据时，需要为数据在内存中分配新的存储空间，并更新相关的标志位，以便其他应用程序和操作系统正确地访问这些数据。由于写入数据需要更多的操作和时间，因此写入数据的速度往往比读取数据的速度慢得多。

22.PC机中用的1394(i.Link/FireWire)接口，比USB传输速度更快。
参考答案:错
解析：1394接口提供多种不同的传输速率，其中最高速的版本为FireWire 800，可以提供最高800Mbps的传输速率。然而USB从3.0开始，速率远高于1394接口，最高达 3.2Gbp。因此本题错误。

23.主板上所能安装的内存最大容量、速度及可使用的内存条类型通常由芯片组决定。
参考答案:对
解析：芯片组的相关说明：
1.CPU类型或参数不同时需要配用不同的芯片组；
2.CPU的系统时钟及各种与其同步的时钟均由芯片组提供；
3.芯片组（北桥芯片）决定了主板上所能安装的内存最大容量、速度、可使用的内存条类型

24.目前CPU内部的Cache采用的是DRAM芯片。
参考答案:错
解析：cache采用的半导体存储介质是SRAM

25.PC机主板CMOS中存放了计算机的一些配置参数，其内容包括系统的日期和时间、硬盘驱动器的数目、类型等参数。
参考答案:对
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息”），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。

26.USB接口的最高传输速率为480Mbps,而1394接口的最高传输速率为400bps，所以前者较快。
参考答案:错
解析：USB3.1版，最高达 10Gb/s(1.25GB/s)，因此本题错误。

27.CPU中的Cache是由DRAM组成的高速缓冲存储器。
参考答案:错
解析：cache采用的半导体存储介质是SRAM。

28.若某台PC机主板上的CMOS信息丢失，则该机器将不能正常运行，此时只要将其他计算机中的CMOS信息写入后，该机器便能正常运行。
参考答案:错
解析：并不是所有其他计算机中的CMOS信息都能直接适用于另一台PC机。因为不同的计算机配置不同，所以它们的CMOS设置也可能不同。故本题错误。

29.近年来，PC机中使用的1394接口比USB传输速度更快。
参考答案:错
解析：1394接口提供多种不同的传输速率，其中最高速的版本为FireWire 800，可以提供最高800Mbps的传输速率。然而USB从3.0开始，速率远高于1394接口，最高达 3.2Gbp。因此本题错误。

30.改进芯片组的设计可有效提高CPU运算器的速度。
参考答案:错
解析：提高CPU性能的方式：
扩展CPU的字长：32位－> 64位 
扩充CPU指令系统 
提高CPU主频
加快CPU前端总线的数据传输速率
增大cache存储器容量、增加cache的级数
改进CPU内部的逻辑结构
超标量结构（多个执行部件）
指令流水线执行技术
超线程技术
采用多个CPU核
因此，改进芯片组的设计，并不能有效的提高CPU运算器的速度，芯片组由存储控制和I/O控制两大核心功能构成。
芯片组的组成：
1. 北桥芯片：负责连接高速设备
存储器控制功能；
连接CPU、存储器、显卡、南桥芯片的枢纽
2. 南桥芯片：
多种I/O设备的控制功能；
I/O总线(PCI总线) 功能；
提供了各种I/O接口

31.BIOS具有启动计算机、诊断计算机故障及控制输入/输出操作的功能。
参考答案:对
解析：BIOS是计算机启动时最先运行的软件，是存放在主板上只读存储器（ROM）芯片中的一组机器语言程序。它能够诊断计算机故障、启动计算机工作、在启动阶段控制基本外设的输入输出操作等，没有它，机器就无法启动；

32.PC机主板上的CMOS芯片需使用电池供电，否则主机断电后其中的信息会丢失。
参考答案:对
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息”），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。

33.PC机主板原先有北桥和南桥两块芯片组，随着技术的发展，北桥、南桥芯片的所有功能都集成到一块芯片组中，主板只要单芯片组即可完成系统的硬件连接。
参考答案:错
解析：易错题。北桥合并到了CPU中。南桥则保留了下来。并非题目中南桥和北桥合并在一起。因此本题错误。

34.每种I/0设备都有各自专用的控制器，它们接受CPU启动I/0操作的命令后，负责控制I/0操作的全过程。
参考答案:对
解析：I/O设备通过I/O控制器接收CPU的输入/输出操作命令，然后由I/O控制器来负责完成I/O操作的全过程。因此本题正确。

35.现代计算机的存储体系结构由内存和外存构成，内存包括寄存器、cache、主存储器和硬盘，它们读写速度越快，生产成本越高。
参考答案:对
解析：本题正确，现代计算机的存储体系结构由内存和外存构成，内存包括寄存器、cache、主存储器和硬盘，它们读写速度越快，生产成本越高。

36.一般情况下，计算机加电后自动执行BIOS中的程序，将所需的操作系统软件装载到内存中，这个过程称为“自举”或“引导”。
参考答案:对
解析：本题正确，一般情况下，计算机加电后自动执行BIOS中的程序，将所需的操作系统软件装载到内存中，这个过程称为“自举”或“引导”。

37.计算机在关机或断电时，ROM中的信息全部丢失。
参考答案:错
解析：ROM是一种能够永久或半永久性地保存数据的存储器，即使掉电(或关机)后，存放的数据也不会丢失。因此本题错误。

38.I/0操作的任务是将外部设备输入的信息送入到主存储器的指定区域，或将主存储器指定区域的内容送到外部设备。
参考答案:对
解析：本题正确，I/0操作的任务是将外部设备输入的信息送入到主存储器的指定区域，或将主存储器指定区域的内容送到外部设备。

39.PC机的USB接口可以为带有USB接口的I/0设备提供+5V的电源。
参考答案:对
解析：USB接口，全称是通用串行总线式接口。一个USB接口上可以使用“USB集线器”扩展机器的USB接口，最多连接127个设备。还可通过USB接口由主机向外设提供电源(＋5V，100～500mA)。故本题正确。

40.ROM是一种能够永久或半永久性地保存数据的存储器，即使掉电(或关机)后，存放的数据也不会丢失。
参考答案:对
解析：本题正确，ROM是一种能够永久或半永久性地保存数据的存储器，即使掉电(或关机)后，存放的数据也不会丢失。

41.PC的内存条大多采用动态随机存取存器组成，它利用电容的充电状态与未充电状态实现比特的存储。
参考答案:对
解析：本题正确。现代PC的内存条大多采用了动态随机存取存储器（Dynamic Random-Access Memory，DRAM）作为存储介质。DRAM内存由一个由电容组成的阵列构成，在每个存储单元中，一个电容可以存储一个比特的数据。电容充电时表示1，未充电则表示0。在读写数据时，DRAM内存会在控制线的作用下充放电，来实现对数据的存储和读写。

42.内存储器在计算机内部，辅助存储器在计算机外部。
参考答案:错
解析：内存与外存的区分，不是以在计算机中所处的位置来区分的。而是判断其是否能与CPU直接交互数据。

43.切断PC机电源会导致计算机RAM中以及硬盘上的数据全部丢失。
参考答案:错
解析：切断PC机电源会导致计算机RAM中和硬盘上的数据全部丢失。RAM（随机存储器）是一种易失性存储器，随着电源的中断，其中存储的所有数据会被清除。而硬盘上的数据则是被存储在不易失性存储器中，但是如果突然切断电源，可能会出现数据损坏或不完整的情况。所以，在关闭计算机之前，最好先保存所有的工作并对重要文件进行备份，以防数据的丢失或损坏。 

44.在PC机中，存取速度由快到慢依次排列：主存、cache、光盘和硬盘。
参考答案:错
解析：cache>主存>硬盘>光盘

45.I/O操作的启动需要CPU通过指令进行控制。
参考答案:对
解析：本题正确，I/O操作的启动是由CPU通过指令进行控制的。

46.通常情况下，高速缓存(Cache)容量越大，级数越多，CPU的执行效率越高。
参考答案:对
解析：本题正确。通常情况下，高速缓存(Cache)容量越大，级数越多，CPU的执行效率越高。

47.PC机的主板又称为母板，上面可安装CPU、内存储器、总线、I/O控制器等部件，它们是PC机的核心。
参考答案:对
解析：PC机的主板也被称为母板、基板或系统板，它是PC机的核心，连接并控制着所有的硬件组件。除了CPU、内存、总线、I/O控制器等部件之外，主板上还包括芯片组、电源连接器、扩展槽等。 因此本题正确。

48.I/O设备的工作速度比CPU慢得多，为了提高系统的效率，I/O操作与CPU的数据处理操作往往是并行进行的。
参考答案:对
解析：本题考察I/O操作的特点：①I/O 设备速度比 CPU 慢，为提高系统效率，I/O 操作与 CPU 的数据处理操作是并行的；②多个 I/O 设备能同时进行工作(例如一面键盘输入，一面屏幕显示，同时进行打印输出等)；③I/O 设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同。I/O设备通过I/O控制器接收CPU的输入/输出操作命令，然后由I/O控制器来负责完成I/O操作的全过程。因此本题正确。

49.PC机主板上的芯片组，作用是实现主板所需要的各种控制功能。
参考答案:对
解析：PC机主板上的芯片组是一种功能强大的集成电路芯片，主要作用是实现主板所需要的各种控制功能，以及与CPU、内存、硬盘等其他组件的通信。通常，一个芯片组包括北桥芯片和南桥芯片两个部分，它们分别控制主板不同的功能。 
北桥芯片是主板中最重要的芯片之一，它主要负责控制CPU和内存之间的数据传输，还包括PCI Express总线和部分显卡特性的控制等功能。南桥芯片则主要负责控制I/O设备的数据传输，例如硬盘、USB、网络、声卡等各种输入输出设备，同时还负责主板上不同芯片或电路的协调工作。

50.PC机的主存储器包含大量的存储单元，每个存储单元可以存放8个Byte.  
参考答案:错
解析：PC机的主存储器包含大量的存储单元，每个存储单元可以存放8个比特。因此本题错误。

51.计算机工作时，CPU所执行的程序和处理的数据都是直接从硬盘或者光盘中取出，结果也直接存在磁盘里。
参考答案:错
解析：CPU所执行的指令必须是从外存中调入内存后，才能够被CPU所执行。反之亦然。外存设备无法和CPU直接交互数据，只有内存能直接和CPU交互。因此本题错误。

52.为了方便地更换和扩充I/O设备，计算机系统中的I/0设备一般都是通过I/O接口(I/O控制器)与主机连接的。
参考答案:对
解析：I/O设备指的是输入/输出设备，包括各种外部设备，如鼠标、打印机、键盘、网络设备等。为了方便地更换和扩充这些设备，计算机系统通常使用I/O接口（I/O控制器）与主机连接。I/O接口通常包括硬件模块和控制软件，它们允许主机与外部设备之间进行通信和数据交换。I/O接口可以是形如串行、并行端口，USB、PCI等接口。通过这些接口，主机可以与各种不同类型和品牌的I/O设备进行通信，从而实现计算机系统的完整外部设备和I/O设备管理。因此本题正确。

53.PC机的外设必须通过在扩展槽中插入扩充卡的形式才能与主机相连。
参考答案:错
解析：当前很多外设都采用USB或者蓝牙无线连接的形式，不需要通过扩展槽插卡的方式。例如鼠标、键盘、打印机、扫描仪、摄像头等都可通过USB或蓝牙连接与主机相连。当然，一些高性能的外设，如显卡、声卡、网卡等还是需要通过扩展槽插卡的方式与主机相连。因此本题错误。

54.总线的重要指标之一是带宽，它指的是总线中数据线的宽度，用二进位数目来表示(如16位、32位总线)。
参考答案:错
解析：总线带宽的定义：单位时间内总线上可传送的数据量，或者可以达到的最高的数据传输速率。而总线的“线宽”指的是数据线的宽度。

55.HDMI接口仅用于传输显卡到显示器之间的图像信息。
参考答案:错
解析：HDMI全高清数字多媒体接口，不仅可以传输图像、视频信息，还可以传输音频信息。

56.USB 接口是一种可以连接多个设备的总线式并行接口。
参考答案:错
解析：USB中文：通用串行总线。因此题目中的“并行”是错误的。

57.PC机的主板上有电池，它的作用是在计算机断电后，给CMOS芯片供电，保持该芯片中的信息不丢失。
参考答案:对
解析：本题正确，CMOS芯片是一种易失性存储器，必须使用电池供电，才能在计算机关机后它所存储的信息不丢失。

58.全高清多媒体接口（HDMI）能以无压缩方式传送1920x1200的数字视频信号和5.1声道音频信号。
参考答案:对
解析：本题正确。全高清多媒体接口（HDMI）能以无压缩方式传送1920x1200的数字视频信号和5.1声道音频信号。

59.若某处理器具有64GB寻址能力，则该处理器的地址线有64根。
参考答案:错
解析：2^36B=64GB。因此地址线数目应该为36。

60.USB可以高速地传输数，因此USB是并行接口。
参考答案:错
解析：USB接口是一种通用的串行接口，数据是串行方式一位一位传输。所以本题错误。

61.计算机加电后自动执行BIOS中的程序，将所需的操作系统软件装载到内存中，这个过程称为”自举”、“引导”或”系统启动”。
参考答案:对
解析：本题正确，计算机加电后自动执行BIOS中的程序，将所需的操作系统软件装载到内存中，这个过程称为”自举”、“引导”或”系统启动”。

62.在PC机中，I/O设备和CPU可以并行工作。
参考答案:对
解析：本题考察I/O操作的特点：①I/O 设备速度比 CPU 慢，为提高系统效率，I/O 操作与 CPU 的数据处理操作是并行的；②多个 I/O 设备能同时进行工作(例如一面键盘输入，一面屏幕显示，同时进行打印输出等)；③I/O 设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同。I/O设备通过I/O控制器接收CPU的输入/输出操作命令，然后由I/O控制器来负责完成I/O操作的全过程。因此本题正确。

63.主板上的AGP既可以插入显示卡，也可以插入其他I/O设备控制器的扩充卡。
参考答案:错
解析：早期AGP插槽专门插显，因此本题错误。

64.USB 接口可以为使用USB接口的I/O设备提供+5V的电源。
参考答案:对
解析：USB接口，全称是通用串行总线式接口。一个USB接口上可以使用“USB集线器”扩展机器的USB接口，最多连接127个设备。还可通过USB接口由主机向外设提供电源(＋5V，100～500mA)。故本题正确。

65.CMOS芯片是一种易失性存储器，必须使用电池供电，才能在计算机关机后它所存储的信息不丢失。
参考答案:对
解析：本题正确，CMOS芯片是一种易失性存储器，必须使用电池供电，才能在计算机关机后它所存储的信息不丢失。

66.内、外存储器的主要特点是内存由半导体大规模集成电路芯片构成，存取速度快、价格高、容址、量小，不能长期保存数据。外存是由电磁转换或光电转换的方式存储数据，容量高、可长期保存，但价格相对较低，存取速度较慢。
参考答案:对
解析：本题正确，内、外存储器的主要特点是内存由半导体大规模集成电路芯片构成，存取速度快、价格高、容址、量小，不能长期保存数据。外存是由电磁转换或光电转换的方式存储数据，容量高、可长期保存，但价格相对较低，存取速度较慢。

67.高速缓存(Cache) 可以看作是主存的延伸，与主存统一编址，接受CPU的访问，但其速度要比主存高得多。
参考答案:错
解析：CPU的cache和主存（内存）的地址空间并不相同，它们的编址方式也是不同的。cache时常用于提高系统性能，而内存则是计算机存储数据的主要设备。
CPU的cache是一种高速存储器，直接集成在CPU芯片内，距离CPU的数据通路比内存更近，这使得cache的访问速度比内存更快。缓存工作时，数据存储在cache行中，cache行与CPU的地址空间是一致的，这些地址称为虚拟地址。然而，cache行和主存单元之间的地址不是同一种类型，称为物理地址，这些地址是根据随机访问存储器（RAM）的编址方式来确定的。RAM 通常被称为内存，其访问速度较存储器缓慢，如闪存或硬盘。
为了互相转换虚拟地址和物理地址，CPU使用逻辑地址的映射表（例如分页地址转换（Paging address translation）表）来查找与虚拟地址对应的物理地址，并找到该地址所对应的cache行。在检索的过程中，CPU也会检查cache行中数据是否最新（也称为其他核心修改的“一致性”问题），并在需要时更新cache数据，以保证CPU数据访问正确无误。

68.以Core i5为CPU的PC机中，CPU访问主存储器是通过PCI总线进行的。
参考答案:错
解析：CPU与内存之间的数据交互是通过前端总线进行的。而不是PCI（I/O总线）进行的。因此本题错误。

69.DDRSDRAM存储器的有效时钟频率是SDRAM的两倍。
参考答案:对
解析：本题正确，DDR SDRAM是“双倍数据速率同步动态随机访问存储器”（Double Data Rate Synchronous Dynamic Random Access Memory）的缩写，它的有效时钟频率是SDRAM频率的两倍。

70.I/O操作与CPU的数据处理操作往往是并行进行的。
参考答案:对
解析：本题考察I/O操作的特点：①I/O 设备速度比 CPU 慢，为提高系统效率，I/O 操作与 CPU 的数据处理操作是并行的；②多个 I/O 设备能同时进行工作(例如一面键盘输入，一面屏幕显示，同时进行打印输出等)；③I/O 设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同。I/O设备通过I/O控制器接收CPU的输入/输出操作命令，然后由I/O控制器来负责完成I/O操作的全过程。因此本题正确。

71.内存储器和外存储器不是统编址的，内存储器的基本编址单位是字节，外存储器的编址单位不是字节。 
参考答案:对
解析：外存按数据块编址和存取；内存按字节编址和存储。因此本题正确。

72.PC机中几乎所有部件和设备都以主板为基础进行安装和互相连接，主板的稳定性影响着整个计算机系统的稳定性。
参考答案:对
解析：主板又称母板，通常安装有CPU插座、CPU调压器、芯片组、缓存、存储器插座、总线插槽（如PCI、AGP、IDE）、BIOS ROM、CMOS、电池、超级I/O芯片等。 PC机中所有部件和设备都以主板为基础进行安装和互相连接，主板的稳定性影响着整个计算机系统的稳定性。

73.系统总线按传输信息可分为数据总线、控制总线和地址总线。
参考答案:对
解析：总线是用于连接计算机中各功能部件（CPU、内存、外存、I/O设备），并在它们之间传输信息的一组共享传输线及其控制电路。
按传输的信号分：地址总线、数据总线、控制总线

74.我们通常所说的计算机主频1.6GHz是指CPU与芯片组交换数据的工作频率。
参考答案:错
解析：我们通常所称的计算机主频1.6GHz指的是中央处理器（CPU）的工作频率，即CPU的时钟频率。时钟频率是CPU内部工作的基础，它决定了CPU运行的速度和效率。即CPU内部电子线路的工作频率。因此本题错误。

75.RAM 按工作原理的不同可分为DRAM和SRAM, DRAM的工作速度比SRAM的速度慢。
参考答案:对
解析：1. DRAM（动态随机存取存储器）：芯片的电路简单，集成度高，功耗小，成本较低，适合用作内存储器的主体部分(典型代表内存条)。但它的速度比CPU慢。 
2. SRAM（静态随机存取存储器）：与DRAM相比，它的电路较复杂，集成度低，功耗较大，制造成本高，价格贵，但工作速度很快，与CPU速度相差不多，适合用作高速缓冲存储器cache（目前大多与CPU集成在同一芯片中）。

76.USB接口是一种通用的串行接口，通常连接的设备有移动硬盘、优盘、鼠标器、扫描仪等。
参考答案:对
解析：USB接口是一种通用的串行接口，通常连接的设备有移动硬盘、优盘、鼠标器、扫描仪等。故本题正确。

77.PC机中用户实际可用的内存容量通常指RAM和ROM的容量之和。
参考答案:错
解析：用户可用的内存容量只指RAM的容量。ROM中存储的是固件和常驻程序，通常不对用户开放，也不会被用户所修改。ROM中的数据是由计算机制造商在生产时预先安装，并在使用期间不会被改变。在PC机中，ROM的典型用途是存储计算机的基本输入输出系统（BIOS）、启动加载程序（Boot Loader）等程序。RAM则用于运行计算机中的应用程序和暂存数据，主要用于存储正在运行的程序和数据，以供CPU快速读取和写入。因此，用户可用的内存容量通常指RAM的容量，而不包括ROM。

78.PC机中常用的外部设备一般通过各自的适配卡与主板相连，这些适配卡只能插在主板上的PCI总线插槽中。
参考答案:错
解析：除了PCI插槽，早期还有AGP插槽专门插显卡，现在还有PCI-E插槽。因此本题错误。

79.内存中的数据是按地址存取的。
参考答案:对
解析：内存中的数据是以地址存取的，内存是按字节编址，每个地址的存储单元可以存放8bit的数据。内存是计算机中重要的部件之一，它是外存与CPU进行沟通的桥梁。计算机中所有程序的运行都是在内存中进行的，因此内存的性能对计算机的影响非常大。

80.RAM 代表随机存取存储器ROM代表只读存储器，关机后前者所存储的信息会丢失，后者则不会。
参考答案:对
解析：RAM代表随机存取存储器，是一种易失性存储器，即在计算机系统关闭或掉电时，其中存储的信息会丢失。RAM用于存储计算机程序和数据，以便CPU可以快速读写。ROM代表只读存储器，是一种非易失性存储器，其中存储的信息不会在关机后丢失。ROM主要用于存储计算机制造商预先安装的固化程序和数据，如BIOS和固件等。因此本题正确。

81.串行I/O接口一次只能传输一位数据，并行接口一次传输多位数据，因此，串行接口用于连接慢速设备，并行接口用于连接快速设备。
参考答案:错
解析：在早十年前，并行接口因其能够同时传输多位数据，其速度要比串行接口更快。但随着电子线路的工作频率快速提高，并行传输会存在很严重的串扰，反而是并行传输来的更快了。



填空题

1.IEEE1394接口又称为FireWire，用于连接高速传输大量数据的<FILL.TAG>音视频</FILL.TAG>设备。
参考答案:音视频;
解析：IEEE1394接口广泛应用于从数字摄像机、音频设备、硬盘驱动器、高速打印机、扫描仪、视频采集卡等设备中传输大量数字数据的场合。它可以在不影响系统性能的情况下，实现高速、可靠、灵活的数据传输，非常适合需要传输大文件、多媒体文件、图像文件等大量数据的应用场合。

2.PC机物理结构中，<FILL.TAG>芯片组</FILL.TAG>几乎决定了主板的功能，从而影响到整个计算机系统性能的发挥。
参考答案:芯片组;
解析：PC机物理结构中，芯片组几乎决定了主板的功能，从而影响到整个计算机系统性能的发挥。

3.在存储器的层次结构中，Cache 的速度比主存快，容量比主存<FILL.TAG>小</FILL.TAG>。
参考答案:小;
解析：cache的速度比主存快，但容量比主存小。

4.AGP总线标准是一种可自由扩展的<FILL.TAG>并行</FILL.TAG>总线结构。
参考答案:并行;
解析：AGP总线标准是一种可自由扩展的并行总线结构。AGP总线是一种独立于PCI总线的、专门用于图形卡的总线标准，它采用了高速的并行数据传输技术，支持从系统内存向显卡传输大量的图形数据。

5.微型计算机的内部存储器按其功能特征可分为三类:<FILL.TAG>随机存取存储器</FILL.TAG>、<FILL.TAG>只读存储器</FILL.TAG>、<FILL.TAG>高速缓冲存储器</FILL.TAG>。
参考答案:随机存取存储器;只读存储器;高速缓冲存储器;
解析：微型计算机的内部存储器按其功能特征可分为三类：随机存取存储器、只读存储器、高速缓冲存储器。

6.半导体存储芯片分为RAM和ROM两种，RAM的中文全称是<FILL.TAG>随机存取</FILL.TAG>存储器
参考答案:随机存取;
解析：半导体存储芯片分为RAM和ROM两种，RAM的中文全称是随机存取存储器。

7.计算机系统中Cache存储器与主存相比容量较小，但<FILL.TAG>速度</FILL.TAG>较快
参考答案:速度;
解析：计算机系统中Cache存储器与主存相比容量较小，但速度较快。

8.有些外围设备控制器（例如显卡）的<FILL.TAG>驱动</FILL.TAG>程序存放在适配卡的ROM中。PC机在开机时，BIOS对扩展槽进行扫描，查找是否有自带ROM的适配卡，若有则ROM中的该程序就被执行。
参考答案:驱动;
解析：BIOS中的四大程序：
加电自检程序（POST）：用于检测计算机硬件故障
系统自举程序（Boot）： 启动计算机工作，加载并进入操作系统运行状态
CMOS设置程序：设置系统参数：日期、时间、口令、配置参数等
常用外部设备的驱动程序（Driver）：在计算机启动阶段实现对键盘、显示器、硬盘等常用外部设备输入输出操作的控制

9.要计算机运行放在磁盘上程序，将程序调入<FILL.TAG>内存</FILL.TAG>，然后才由CPU执行程序。
参考答案:内存;
解析：要使计算机运行在磁盘上的程序，首先需要把程序调入内存，然后才由CPU执行程序。因为CPU只能对内存中的数据进行操作，所以在执行程序之前，计算机需要把程序代码、数据等相关内容从磁盘上加载到内存中。

10.现代计算机的存储体系结构由内存和外存构成，其中<FILL.TAG>内存</FILL.TAG>在计算机工作时临时保存信息，关机或断电后将会丢失信息。
参考答案:内存;
解析：内存采用DRAM芯片作为存储介质。RAM存储器的特点是断电后数据全部丢失。

11.Cache的一个重要性能指标是<FILL.TAG>命中</FILL.TAG>率，即CPU需要的指令或数据在cache中能直接找到的概率。
参考答案:命中;
解析：Cache的一个重要性能指标是命中率，即CPU需要的指令或数据在cache中能直接找到的概率。命中率越高，说明CPU需要的数据或指令在cache中找到的概率越大，从而能够提高CPU的访存效率。而未命中率则是指CPU需要的数据或指令没有在cache中找到的概率。当CPU需要的数据或指令未命中cache时，需要从主存中读取，这会导致额外的延迟和能耗，降低系统的性能。因此，提高Cache的命中率是提高计算机性能的重要手段之一，也是Cache设计中需要重点考虑的因素之一。

12.总线上有数据信号、地址信号和<FILL.TAG>控制</FILL.TAG>信号三类信号。
参考答案:控制;
解析：计算机系统总线上传送的信号有：① 数据信号：用于传送数据信息。② 地址信号：用于传送数据所在存储单元的地址信息。③ 控制信号：用于控制计算机各部件的工作状态，包括读写控制、中断控制、时序控制、总线请求/应答控制等。

13.BIOS是<FILL.TAG>基本输入输出系统</FILL.TAG>的缩写，放在主板上只读存储器芯片中的机器语言程序。
参考答案:基本输入输出系统;
解析：BIOS是Basic Input/Output System的缩写。即基本输入输出系统。

14.用屏幕水平方向上可显示的点数与垂直方向上可显示的点数来表示显示器清晰度的指标，通常称为<FILL.TAG>分辨率</FILL.TAG>
参考答案:分辨率;
解析：用屏幕水平方向上可显示的点数与垂直方向上可显示的点数来表示显示器清晰度的指标，通常称为分辨率。

15.CMOS芯片存储了用户对计算机硬件所设置的系统配置信息，如系统日期时间和机器密码等。在机器电源关闭后，CMOS芯片由<FILL.TAG>电池</FILL.TAG>供电可保持芯片内存储的信息不丢失。
参考答案:电池;
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。

16.为了能存取内存的数据，每个内存单元必须有一个唯一的编号， 称为<FILL.TAG>地址</FILL.TAG>。
参考答案:地址;
解析：为了能存取内存的数据，每个内存单元必须有一个唯一的编号，称为地址。

17.I/0总线上有三类信号:数据信号、控制信号和<FILL.TAG>地址</FILL.TAG>信号。
参考答案:地址;
解析：计算机系统总线上传送的信号有：① 数据信号：用于传送数据信息。② 地址信号：用于传送数据所在存储单元的地址信息。③ 控制信号：用于控制计算机各部件的工作状态，包括读写控制、中断控制、时序控制、总线请求/应答控制等。

18.存储器的<FILL.TAG>存取时间</FILL.TAG>指的是从CPU给出存储器地址开始到存储器读出数据并送到CPU（或者是把CPU数据写入存储器）所需要的时间。
参考答案:存取时间;
解析：存储器的存取时间指的是从CPU给出存储器地址开始到存储器读出数据并送到CPU(或者是把CPU数据写入存储器)所需要的时间。主存储器存取时间的单位是纳秒ns。

19.从CPU给出主存储器地址开始,主存储器完成读出或写入数据所需要的时间称为这个主存储器的<FILL.TAG>存取</FILL.TAG>周期。
参考答案:存取;
解析：存储器的存取时间指的是从CPU给出存储器地址开始到存储器读出数据并送到CPU(或者是把CPU数据写入存储器)所需要的时间。主存储器存取时间的单位是纳秒ns。

20.芯片组一般由北桥芯片和南桥芯片组成，北桥芯片是<FILL.TAG>存储</FILL.TAG>控制中心，南桥芯片是I/O控制中心。
参考答案:存储;
解析：芯片组由存储控制和I/O控制两大核心功能构成。
芯片组的组成：
1. 北桥芯片：负责连接高速设备
存储器控制功能；
连接CPU、存储器、显卡、南桥芯片的枢纽
2. 南桥芯片：
多种I/O设备的控制功能；
I/O总线(PCI总线) 功能；
提供了各种I/O接口

21.PC机I/O接口可分为多种类型，若按数据传输方式的不同可以分为<FILL.TAG>串行</FILL.TAG>和并行两种类型的接口。
参考答案:串行;
解析：PC机I/O接口可分为多种类型。如果按照数据传输方式的不同，可以分为串行接口和并行接口两种类型。

22.IEEE 1394是一种连接外部设备的机外总线，按<FILL.TAG>串行</FILL.TAG>方式通信。这种接口标准允许把计算机外部设备和各类家电非常简单地连接在一起。
参考答案:串行;
解析：IEEE 1394是一种连接外部设备的机外总线，按照串行方式通信。

23.如果按通信方式分类，总线可分为<FILL.TAG>并行</FILL.TAG>和<FILL.TAG>串行</FILL.TAG>。
参考答案:并行;串行;
解析：如果按通信方式分类，总线可分为并行总线和串行总线。
并行总线是指同时传输多位数据的传输方式，它的传输速度比较快，但需要较多的传输线路，还容易受到电磁干扰和信号串扰的影响，通常用于较短距离和小容量数据传输。
串行总线是指逐位传输数据的传输方式，它的传输速度比较慢，但只需要比较少的传输线路，同时还具有噪声干扰小、容易扩展等优点，通常用于较长距离和大容量数据传输。

24.主板上芯片组中<FILL.TAG>北</FILL.TAG>桥芯片是存储控制中心，用于调整连接CPU、内存条、显卡等部件。
参考答案:北;
解析：芯片组由存储控制和I/O控制两大核心功能构成。
芯片组的组成：
1. 北桥芯片：负责连接高速设备
存储器控制功能；
连接CPU、存储器、显卡、南桥芯片的枢纽
2. 南桥芯片：
多种I/O设备的控制功能；
I/O总线(PCI总线) 功能；
提供了各种I/O接口

25.现代计算机主要用<FILL.TAG>半导体芯片</FILL.TAG>作为内存储器的存储介质。
参考答案:半导体芯片;
解析：内存通常是由一些存储单元组成，每个存储单元能够存储一定量的二进制数据，包括程序代码、临时数据等。内存的存储介质通常是电容器和晶体管等半导体元件，通过改变电荷状态和电流流动控制数据的读写和存储。

26.现代计算机常用的外存储器硬盘采用了磁性材料作为存储介质，而内存储器选取了<FILL.TAG>半导体</FILL.TAG>材料制成的集成电路作为存储介质。
参考答案:半导体;
解析：硬盘是一种机械式存储设备，通常由旋转的盘片和读写磁头组成，盘片上涂有磁性涂层，磁头可以读取或写入磁性涂层上的数据。硬盘的存储介质通常是磁性材料，它可以在盘片表面上形成微小的磁性颗粒，以存储二进制数据。内存则采用半导体材料制成的集成电路作为存储介质。内存通常是由一些存储单元组成，每个存储单元能够存储一定量的二进制数据，包括程序代码、临时数据等。内存的存储介质通常是电容器和晶体管等半导体元件，通过改变电荷状态和电流流动控制数据的读写和存储。

27.显卡与CRT或液晶显示器之间的视频输出接口有DVI、VGA和HDMI等几种，通常用得最多的是<FILL.TAG>VGA</FILL.TAG>接口，它采用模拟信号传输R、G、B三基色的亮度信息。
参考答案:VGA;
解析：显卡与CRT或液晶显示器之间的视频输出接口有DVI、VGA和HDMI等几种，通常用得最多的是VGA接口，它采用模拟信号传输R、G、B三基色的亮度信息。

28.优盘、扫描仪、数码相机等计算机外设都可以使用<FILL.TAG>USB</FILL.TAG>接口与计算机相连。
参考答案:USB;
解析：USB接口是一种通用的计算机外设接口，它可以支持多种设备的连接，包括打印机、扫描仪、数码相机、移动硬盘、U盘等等。与其它接口的比较，USB接口具有方便易用、高速传输、热插拔、广泛兼容等优点。

29.<FILL.TAG>USB</FILL.TAG>是通用串行总线的缩写，它是一种中、高速的最多可以连接127个设备的串行接口。
参考答案:USB;
解析：USB接口，全称是通用串行总线式接口。一个USB接口上可以使用“USB集线器”扩展机器的USB接口，最多连接127个设备。还可通过USB接口由主机向外设提供电源(＋5V，100～500mA)。

30.近些年开始流行一种<FILL.TAG>SATA</FILL.TAG>硬盘接口(写英文简称)，它以高速串行的方式传输数据，传输速率达到150MB/s~300MB/s，可用来连接大容量高速硬盘，目前已被广泛使用。
参考答案:SATA;
解析：近些年开始流行一种SATA(Serial ATA)硬盘接口，它以高速串行的方式传输数据，传输速率可达150MB/s到300MB/s，可用来连接大容量高速硬盘。SATA接口相对于早期的PATA(Parallel ATA)接口来说，具有更快的传输速率、更高的可靠性和更灵活的接线方式等优点，因此在现代计算机和移动设备上得到广泛应用。

31.随机存取存储器简称<FILL.TAG>RAM</FILL.TAG>，CPU对它们既可读出数据又可写入数据。但是，一旦关机断电，随机存取存储器中的数据将会<FILL.TAG>信息全部丢失</FILL.TAG>。
参考答案:RAM;信息全部丢失;
解析：随机存取存储器简称RAM(Random Access Memory)。CPU对RAM既可读出数据又可写入数据。但是，一旦关机断电，RAM中的数据就会被清除，因为RAM是一种易失性存储器，需要不间断地供电维持存储数据。

32.半导体存储器芯片按是否随机读写，分为<FILL.TAG>RAM</FILL.TAG>和ROM(只读存储)两大类。
参考答案:RAM;
解析：半导体存储器芯片按是否随机读写，分为RAM和ROM(只读存储)两大类。

33.许多显卡都使用AGP接口，但现在越来越多的显卡开始采用性能更好的<FILL.TAG>PCI-Ex16</FILL.TAG>接口。
参考答案:PCI-Ex16;
解析：早期显卡采用AGP接口，现在普遍采用PCI-Ex16接口。

34.目前PC机的I/O总线(主板总线)普遍采用的是<FILL.TAG>PCI</FILL.TAG>总线，其数据传输速率为133MB/s或266MB/s。
参考答案:PCI;
解析：PCI总线的宽度是可以扩充到64位的，最初的PCI规范是32位总线，最大传输速度为133MB/s。后来，高速PCI-X规范也将总线扩展到了64位，最大传输速度可达到 1064MB/s。

35.PC机的主存储器是由若干DRAM芯片组成的，目前它完成一次完整的存取操作所用时间大约是几十个<FILL.TAG>ns</FILL.TAG>。
参考答案:ns;
解析：存储器的存取时间指的是从CPU给出存储器地址开始到存储器读出数据并送到CPU(或者是把CPU数据写入存储器)所需要的时间。主存储器存取时间的单位是纳秒ns。

36.PC机中每种I/O设备都有各自专用的<FILL.TAG>I/O控制器</FILL.TAG>它们负责对I/0设备进行控制，完成I/0操作。
参考答案:I/O控制器;
解析：每类I/O设备都有各自的控制器，它们按照CPU的IO操作命令，独立地控制IO操作的全过程。

37.设内存储器的容量为1MB时，若首地址的十六进制表示为00000；则末地址的十六进制表示为<FILL.TAG>FFFFF</FILL.TAG>。
参考答案:FFFFF;
解析：根据公式：容量=末地址-首地址+1；
变形后得到：末地址=容量+首地址-1；
1MB=2^20B,将其转换为十六进制标识为100000H。
100000H+00000-1=FFFFFH。

38.MOS型半导体存储器芯片可以分为DRAM SAM种，PC机中内存条一般由<FILL.TAG>DRAM</FILL.TAG>芯片组成。
参考答案:DRAM;
解析：内存采用的半导体存储介质是DRAM，而缓存采用的是SRAM。

39.半导体存储器芯片可以分为DRAM和SRAM两种，PC机中内存条一般由其中的<FILL.TAG>DRAM</FILL.TAG>芯片组成。
参考答案:DRAM;
解析：内存采用的半导体存储介质是DRAM，而缓存采用的是SRAM。

40.字长是指计算机<FILL.TAG>CPU内部各存储器</FILL.TAG>之间一次能够传递的数据位，位宽是CPU通过外据总线与<FILL.TAG>外部设备</FILL.TAG>之间一次能够传递的数据位。
参考答案:CPU内部各存储器;外部设备;
解析：字长和位宽都是计算机硬件的重要概念。
字长指的是一个CPU内部一次能够处理的二进制数的位数，它通常与CPU的寄存器位宽有关。在计算机中，一个字是指CPU一次可以处理的数据条目，通常是由若干个字节组成的。字长一般用于衡量CPU的性能和数据处理能力，它的大小决定了CPU能够一次处理的最大数据量。
位宽指的是CPU与外部设备之间一次性能够传输的数据位数。位宽通常与CPU内部的总线宽度有关，例如，CPU的数据总线宽度和地址总线宽度都是影响CPU与外部设备数据传输速率的重要因素。位宽的大小直接影响到系统的数据传输速度和性能。

41.Cache 是介于<FILL.TAG>cpu和内存</FILL.TAG>之间的一种可高速存取信息的芯片，是CPU和RAM的桥梁。
参考答案:cpu和内存;
解析：cache介于CPU与内存之间。

42.在启动PC机的过程中，用户可以通过按下键盘上的一个特定键运行存储在BIOS中的<FILL.TAG>CMOS设置</FILL.TAG>程序，从而修改CMOS芯片中保存的系统配置信息。
参考答案:CMOS设置;
解析：用户可以通过按下键盘上的一个特定键来运行存储在BIOS中的CMOS设置程序，从而修改CMOS芯片中保存的系统配置信息。这个特定键通常是DEL键或F2键，不同计算机品牌和型号可能使用不同的按键，需要在开机时查看提示信息或查询文档来确定。

43.安装或维护操作系统时，有时需要由光盘或U盘启动计算机，在此之前的个准备工作是改变系统启动时访问外存储器的顺序，这是通过<FILL.TAG>CMOS设置</FILL.TAG>程序进行的。
参考答案:CMOS设置;
解析：BIOS中的CMOS设置程序：设置系统参数，例如日期、时间、口令、配置参数、第一启动项等


44.用户为了防止他人使用自己的PC机，可以通过<FILL.TAG>CMOS</FILL.TAG>设置程序对系统设置一个开机密码。
参考答案:CMOS;
解析：可以在BIOS四大程序之一的“CMOS设置程序”中，用户可以对计算机的各种设置进行修改，包括开机密码、启动顺序、系统时间等。

45.安装或维护操作系统时，计算机有时需要由光盘启动，在此之前的准备工作是改变系统启动时访问外存储器的顺序，这时应在<FILL.TAG>BIOS</FILL.TAG>中进行设置。
参考答案:BIOS;
解析：注意：BIOS 中存放的是系统设置程序，CMOS 中存放的是这个程序所设置的数据。

46.当重新修改PC机中的日期和时间时，修改信息将保存在主板上的<FILL.TAG>CMOS</FILL.TAG>中。
参考答案:CMOS;
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。

47.PC机的CPU在运行BIOS中的自举程序时需要首先从<FILL.TAG>CMOS</FILL.TAG>中读取访问外存储器顺序的信息。
参考答案:CMOS;
解析：本题考察BIOS与CMOS的关系：通过 BIOS 设置程序对 CMOS 参数进行设置。BIOS 中存放的是系统设置程序，CMOS 中存放的是这个程序所设置的数据。

48.基本输入输出系统(BIOS)包括四个部分的程序，即POST(加电自检)程序、系统自举程序、<FILL.TAG>CMOS</FILL.TAG>设置程序、基本外围设备驱动程序。
参考答案:CMOS;
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。

49.PC 机主板.上有一块集成电路叫<FILL.TAG>CMOS</FILL.TAG>其中存放着与计算机系统相关的一些参数，包括当时电脑日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型等。
参考答案:CMOS;
解析：CMOS存储器中存放着与计算机系统相关的一些参数（称为“配置信息），包括当前的日期和时间、开机口令、已安装的光驱和硬盘的个数及类型、加载操作系统的顺序等。CMOS芯片是一种易失性存储器，它由主板上的纽扣电池供电，所以计算机关机后也不会丢失所存储的信息。
因此本题B选项错误。基本输入输出系统存放在BIOS-ROM芯片中。

50.在计算机存储系统的层次结构中，<FILL.TAG>cache</FILL.TAG>是介于中央处理器和主存储器之间的高速小容量存储器。
参考答案:cache;
解析：cache介于CPU与内存之间。

51.在Cache、主存和硬盘三类存储器中<FILL.TAG>cache</FILL.TAG>的存取速度最快，接近CPU速度。
参考答案:cache;
解析：cache>主存>光盘

52.PC机的存储器由内存和外存构成，内存包括寄存器组、<FILL.TAG>cache</FILL.TAG>和主存储器，它们都使用半导体集成电路芯片作为存储介质。
参考答案:cache;
解析：PC机的存储器由内存和外存构成，内存包括寄存器组、cache和主存储器，它们都使用半导体集成电路芯片作为存储介质。

53.在计算机存储系统的层次结构中，<FILL.TAG>cache</FILL.TAG>是介于中央处理器和主存储器之间的高速小容量存储器。
参考答案:cache;
解析：cache介于CPU与内存之间。

54.在PC机中、键盘、鼠标、显示器、硬盘等常用设备的驱动程序通常存储在<FILL.TAG>BIOS ROM</FILL.TAG>中。
参考答案:BIOS ROM;
解析：在PC机中、键盘、鼠标、显示器、硬盘等常用设备的驱动程序都属于“基本外围设备的驱动程序”，包含在BIOS芯片中。

55.由于在计算机主板的ROM中固化了<FILL.TAG>BIOS</FILL.TAG>，所以计算机加电启动时，操作系统才能完成"自举"的过程。
参考答案:BIOS;
解析：BIOS（Basic Input/Output System）是计算机系统的基本输入输出系统，被用于初始化系统硬件，例如检测内存、硬盘和其他外设是否可用，同时还负责启动操作系统的加载过程。如果一台PC机没有BIOS或BIOS发生故障，那么计算机将无法启动工作。

56.一般情况下，计算机加电后，操作系统可以从硬盘装载到内存中，这是由于执行了固化在ROM中的<FILL.TAG>BIOS</FILL.TAG>。(填英文缩写词)
参考答案:BIOS;
解析：BIOS（Basic Input/Output System）是计算机系统的基本输入输出系统，被用于初始化系统硬件，例如检测内存、硬盘和其他外设是否可用，同时还负责启动操作系统的加载过程。如果一台PC机没有BIOS或BIOS发生故障，那么计算机将无法启动工作。

57.PC机主板上有两块特别的集成电路，一块是ROM存储芯片，其中存放的是<FILL.TAG>BIOS</FILL.TAG>它是PC机软件中最基础的部分，另一块集成电路是CMOS存储芯片。
参考答案:BIOS;
解析：BIOS（Basic Input/Output System）是计算机系统的基本输入输出系统，被用于初始化系统硬件，例如检测内存、硬盘和其他外设是否可用，同时还负责启动操作系统的加载过程。如果一台PC机没有BIOS或BIOS发生故障，那么计算机将无法启动工作。

58.计算机中地址线数目决定CPU可直接访问存储空间的大小。若某计算机地址线数目为32， 则其访问的存储空间大小为<FILL.TAG>4096</FILL.TAG>MB。
参考答案:4096;
解析：2^32B=2^12MB。因此地址线数目应该为4096MB。

59.某CPU的字长为32位，地线有34根，则该CPU可寻址空间的最大地址为<FILL.TAG>3FFFFFFFF</FILL.TAG>（用十六进制表示）。
参考答案:3FFFFFFFF;
解析：本题中字长是干扰条件，CPU的寻址能力只与地址线相关。
地址线数目为34，则可访问的内存容量为2^34B。
本题中要求CPU可寻址空间的最大地址，也就是末地址。
牢记公式：存储容量=末地址-首地址+1
移项可得：末地址=存储容量+首地址-1
2^34，转换成二进制就是100...000(34个0)
将其每四位划分一下，即可得到转化成16进制——400000000H
∴末地址=400000000H+0000000H-1，即3FFFFFFFF


60.某处理器具有32GB寻址能力，则该处理器的地址线有<FILL.TAG>35</FILL.TAG>根
参考答案:35;
解析：32G=32*1024*1024*1024字节=2的35次方,所以需要35根地址线。

61.若某处理器可访问内存空间的最大地址为FFFF FFFF H，则
(1)该处理器的地址总线有<FILL.TAG>32</FILL.TAG>根；
(2)该处理器的寻址能力为<FILL.TAG>4</FILL.TAG>GB。
参考答案:32;4;
解析：寻址范围0000 0000H~FFFF FFFFH，意味着寻址能力为10000 0000H
100000000H = 2^32
因此有32根地址线。
寻址能力为2^32B=2^2GB=4GB

62.目前最新的USB接口的版本是<FILL.TAG>4</FILL.TAG>
参考答案:4;
解析：目前最新的USB接口版本是USB4. USB4是在2019年发布的，它是一种高速、全功能的串行总线接口，它具备了Thunderbolt 3的所有功能，并基于Thunderbolt 3协议规范开发。USB4最大传输速率可以达到40Gbps。

63.某个人电脑采用Intel公司的i7CPU，假设该电脑对内存的最大寻址地址为<FILL.TAG>2^64-1</FILL.TAG>(用十进制表示)。
参考答案:2^64-1;
解析：隐含条件：Core i7地址线数目为64位；
可访问的容量为2^64B。
可访问的范围是0~2^64-1。

64.当内存储器的容量为512MB时，若首地址的十六进制表示为0000000H，则末地址的十六进制表示为<FILL.TAG>1FFFFFFF</FILL.TAG>H。
参考答案:1FFFFFFF;
解析：牢记公式：存储容量=末地址-首地址+1
移项可得：末地址=存储容量+首地址-1
512MB=2^9MB=2^29B
2的29次方，转换成二进制就是10000....000(29个0)
将其每四位划分一下，即可得到转化成16进制——20000000H
∴末地址=20000000H+0000000H-1，即1FFFFFFF

65.计算机中地址线数目决定了CPU可直接访问的存储空间大小，若计算机地址线数目为34，则能访问的存储空间大小为<FILL.TAG>16</FILL.TAG>GB。
参考答案:16;
解析：地址总线34根，则可访问的内存空间可达2^34B=2^4GB=16GB。

66.内存容量1GB等于<FILL.TAG>1024</FILL.TAG>MB.
参考答案:1024;
解析：1GB=1024MB

67.PCI总线最高可支持<FILL.TAG>64</FILL.TAG>位数据线宽度，传输速率高，且成本较低，用于挂接速度比较高的外设。
参考答案:64;
解析：PCI总线的宽度是可以扩充到64位的，最初的PCI规范是32位总线，最大传输速度为133MB/s。后来，高速PCI-X规范也将总线扩展到了64位，最大传输速度可达到 1064MB/s。

68.理论上讲，如果一个优盘的USB接口的传输速度是400Mb/s，那么存储一个大小为1GB的文件大约需要<FILL.TAG>20</FILL.TAG>秒(取近似整数)。
参考答案:20;
解析：时间=数据量÷速度。
数据量=1GB=1024MB
速度=400Mb/s=50MB/s（大B小b差八倍）
时间=1024÷50=20.48s

69.USB接口可以为连接的I/0设备提供+<FILL.TAG>5</FILL.TAG>V，100~500mA的电源。
参考答案:5;
解析：USB接口，全称是通用串行总线式接口。一个USB接口上可以使用“USB集线器”扩展机器的USB接口，最多连接127个设备。还可通过USB接口由主机向外设提供电源(＋5V，100～500mA)。

70.地址线宽度为32位的CPU可以访问的内存最大容量为<FILL.TAG>4</FILL.TAG>GB。
参考答案:4;
解析：计算机中的地址线数目通常被用来限定CPU可以访问的内存地址的数量，从而决定了CPU能够直接访问的存储空间的大小。
当一个计算机有32根地址线时，它可以使用这些地址线来寻址2^32个内存地址（单位为B）。2^32B÷2^30=4GB。

71.DIMM内存条的触点分布在内存条的<FILL.TAG>2</FILL.TAG>面，所以又被称为双列直插式内存条。
参考答案:2;
解析：DIMM内存条的触点分布在内存条的两侧面，因此又被称为双列直插式内存条。每个DIMM内存条上有两个独立的插槽，每个插槽都有自己的连接器和触点，可以连接到主板上的两个不同的内存通道上，从而提高内存带宽和性能。

72.计算机中地址线数目决定了CPU可直接访问存储空间的大小，若计算机地址线数目为20，则能访问的存储空间大小为<FILL.TAG>1</FILL.TAG>MB、
参考答案:1;
解析：计算机中的地址线数目通常被用来限定CPU可以访问的内存地址的数量，从而决定了CPU能够直接访问的存储空间的大小。
当一个计算机有20根地址线时，它可以使用这些地址线来寻址2^20个内存地址（单位为B）。即1024KB=1MB。

