

单选题

1.计算机有很多分类方法，按其内部逻辑结构目前可分为(       )。 
A.服务器/工作站
B.16位/32位/64位计算机 
C.小型机/大型机/巨型机
D.专用机/通用机
参考答案:B
解析：按照内部逻辑结构分：8位机、16位机、32位机、64位机等（即字长，计算机一次可以运算多少位）

2.以下每组部件中，全部属于计算机外设的是()。
A.键盘、主存储器
B.硬盘、显示器
C.ROM、打印机
D.主板、音箱
参考答案:B
解析：主机=CPU+内存(ROM+RAM)。其余的都是外设。故选B。

3.下面关于个人计算机(PC)的叙述中正确的是
A.个人计算机属于个人使用，一般不能多人同时使用
B.个人计算机价格较低，性能不高，一般不应用于工作(商用)领域
C.目前PC机中广泛使用的微处理器是Pentium系列
D.Intel公司是国际上研制和生产微处理器最有名的公司
参考答案:D
解析：A错误，个人计算机可以多人使用。B错误，个人计算机已经广泛应用于工作场合和商用场合。C错误，Pentium已经淘汰，主流使用Core系列处理器。故选D。

4.当前气象预报已广泛采用数值预报方法，这种预报方法会涉及计算机应用中的( )。
A.科学计算和数据处理
B.科学计算与辅助设计
C.科学计算和过程控制
D.数据处理和辅助设计
参考答案:A
解析：计算机作为数值预报方法的核心，通过高速计算和数据处理，实现气象观测点的大规模数据采集、数值计算等操作，进而实现天气预报的快速、高效和准确。数值预报中需要大量的科学计算和数据处理，包括数值模拟、数据采集、数据存储和处理、算法设计等方面的内容。故选A。

5.在数码相机、MP3播放器、数字电视机顶盒、扫地机器人中，使用的计算机通常称为(       )。
A.工作站 
B.小型计算机
C.手持式计算机
D.嵌入式计算机
参考答案:D
解析：嵌入式计算机/单片机：把运算器、控制器、存储器、输入/输出控制、接口电路全都集成在一块芯片上，这样的超大规模集成电路称为“单片机”，应用于数码相机、高档家电、Switch游戏机等诸多场景中。

6.要想把自己的计算机和另外的几台计算机或更多的计算机组成的局域网连接起来，必须要安装硬件( )。
A.调制解调器
B.电话线
C.2个硬盘
D.网卡
参考答案:D
解析：要想把自己的计算机和另外的几台计算机或更多的计算机组成的局域网连接起来，必须要安装网卡。故选D。

7.第一代计算机主要应用于( )。
A.数据处理
B.工业控制
C.人工智能
D.科学计算
参考答案:D
解析：如图所示。

8.微处理器是把运算器和( )作为一个整体采用大规模集成电路集成在一块芯片上。
A.存储器
B.控制器
C.输出设备
D.地址总线
参考答案:B
解析：微处理器是把运算器和控制器作为一个整体采用大规模集成电路集成在一块芯片上的计算机中央处理器（CPU）。微处理器是一种具有高度集成、功能强大、使用方便和成本低廉等特点的电子器件。CPU是计算机的重要组成部分，它是负责控制指令的执行和运算操作的核心部分。故选B。

9.从计算机外部获取信息的设备称为()。
A.读写设备
B.外存储器
C.输入设备
D.输出设备
参考答案:C
解析：从计算机外部获取信息的设备称为输入设备。输入设备能够将人类的语言、图像、声音等信息转换为计算机能够识别和处理的二进制数码形式，然后将这些信息送入计算机系统进行处理。常见的输入设备包括键盘、鼠标、扫描仪、摄像头、麦克风等等。故选C。

10.长期以来，人们都按照计算机主机所使用的元器件为计算机划代，安装了Core系列处理器的个人计算机属于___________计算机。
A.第五代
B.第四代
C.第三代
D.第二代
参考答案:B
解析：计算机的发展历史，根据采用的主要物理器件，可以分为四代，对应的物理期间分别是：电子管→晶体管→中小规模集成电路→大规模超大规模集成电路。

11.在电脑控制的家电电器中，有一块用于控制家电电器工作流程的大规模集成电路芯片，它把处理器、存储器、输入/输出接口电路等都集成在一起，这块芯片是(       )。 
A.芯片组
B.内存条
C.嵌入式计算机
D.ROM
参考答案:C
解析：嵌入式计算机/单片机：把运算器、控制器、存储器、输入/输出控制、接口电路全都集成在一块芯片上，这样的超大规模集成电路称为“单片机”，应用于数码相机、高档家电、Switch游戏机等诸多场景中。

12.微型计算机的硬件系统包括( )。
A.主机、键盘、电源和CPU
B.控制器、运算器、存储器、输入设备和输出设备
C.主机、电源、CPU和键盘
D.CPU、键盘、显示器和打印机
参考答案:B
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。本题根据所提供的选项进行灵活变通即可。故选B。

13.下图所示的是(       )设备
A.CPU
B.内存条
C.显卡
D.声卡
参考答案:A
解析：图中所示的器件为CPU。

14.世界上首次提出存储程序计算机体系结构的是( )。
A.艾仑•图灵
B.冯•诺依曼
C.莫奇莱
D.比尔•盖茨
参考答案:B
解析：世界上首次提出存储程序计算机体系结构的是存储程序控制原理。故选B。

15.下列叙述中正确的是(       )。
A.包含有多个处理器的计算机系统是巨型计算机
B.计算机系统中的处理器就是指中央处理器
C.一台计算机只能有一个中央处理器
D.网卡上的处理器负责网络通信，视频卡上的处理器负责图像信号处理和编码与解码，这些处理器不能称为CPU
参考答案:D
解析：A选项错误：区分哪一类计算机是按照其综合能力区分，大型、小型计算机中也可以有多个CPU。
B选项错误：计算机中包含多个处理器、例如声卡中的DSP、显卡中的GPU等，中央处理器CPU只是其中之一，用于承担系统软件和应用软件运行。
C选项错误：大多数计算机只包含一个中央处理器，然而也有许多更高级的计算机中安装了2个乃至多个CPU，这样的技术叫做“并行处理”技术。
D选项正确：计算机中有多个处理器，其中用于承担系统软件和应用软件运行的处理器称为CPU中央处理器。

16.采用小规模集成电路的计算机属于( )计算机。
A.第一代
B.第二代
C.第三代
D.第四代
参考答案:C
解析：计算机的发展历史，根据采用的主要物理器件，可以分为四代，对应的物理期间分别是：电子管→晶体管→中小规模集成电路→大规模超大规模集成电路。

17.从逻辑功能上看，计算机硬件主要有( )这五类部件组成。
A.中央处理器，主板，存储器，I/O设备与各种连线
B.机箱，显示器，键盘，打印机与鼠标
C.中央处理器，内存，外存，I/O设备与总线
D.机箱，主板，CPU，存储器和各种连线
参考答案:C
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。本题根据所提供的选项进行灵活变通即可。故选C。

18.某PC机的配置参数为“i7-7700 8G 1TB GTX1060 6G独显”，其中“8G”、“1TB”分别表示(       )。  
A.8G内存、1TB硬盘
B.8G硬盘、1TB内存
C.8G主频、1TB内存
D.8G主频、1TB硬盘
参考答案:A
解析：“i7-7700 8G 1TB GTX1060 6G独显”
i7-7700——CPU型号
8G——内存容量
1TB——硬盘容量
GTX1060——显卡型号
6G独显——显存容量

19.具有高速运算能力和图形处理能力，通常运行UNIX操作系统，适合工程与产品设计等应用的一类计算机产品，通常称为(       )。
A.工作站
B.小型计算机
C.客户机
D.大型计算机
参考答案:A
解析：工作站是一种具有高速的运算能力和强大的图形处理功能，通常运行UNIX操作系统，特别适合于工程与产品设计使用的特殊的高档PC。因此本题选A。

20.下面叙述中，( )不是计算机的主要应用模式。
A.分散计算模式
B.科学计算模式
C.集中计算模式
D.网络计算模式
参考答案:B
解析：计算机的四大应用模式的发展：集中计算模式、分散计算模式、网络计算模式，以及云计算模式。本题选项中没有提供云计算模式，故选择B。

21.目前，个人计算机使用的电子元器件主要是( )
A.晶体管
B.中小规模集成电路
C.大规模或超大规模集成电路
D.光电路
参考答案:C
解析：目前，个人计算机使用的电子元器件主要是大规模超大规模集成电路，乃至极大规模集成电路。故选C。

22.( )的作用是将计算机外部的信息送入计算机。
A.输入设备
B.输出设备
C.磁盘
D.数据库管理系统
参考答案:A
解析：计算机的输入设备是指将人类创造的信息输入到计算机系统中的各种设备。常见的输入设备包括鼠标、键盘、扫描仪、摄像头、麦克风等等。这些输入设备都能够将人类所需要的信息转换成计算机能够识别的二进制数码形式，然后传递给计算机进行处理。故选A。

23.计算机内所有的信息都是以( )数码形式表示的。
A.八进制
B.十进制
C.二进制
D.十六进制
参考答案:C
解析：计算机内所有的信息都是以二进制数码形式表示的。二进制是一种只使用0和1两个数字组成的计数系统，它与我们习惯的十进制计数系统不同。在计算机内部，所有的数据都以二进制数码在内存中存储和处理。故选C。

24.在计算机术语中，GUI是指( )
A.人机交互界面
B.管理信息系统
C.数据库管理系统
D.图形用户界面
参考答案:D
解析：GUI是图形用户界面（Graphical User Interface）的缩写。它是指通过图形化的方式向用户显示计算机程序的界面，并且提供了一种友好、直观的方式，使用户能够与计算机程序进行交互。故选D。

25.计算机的通用性使其可以求解不同的算术和逻辑运算，这主要取决于计算机的( )。
A.高速运算
B.指令系统
C.可编程序
D.存储功能
参考答案:B
解析：计算机的通用性能够使其执行各种算术和逻辑操作，这取决于计算机的指令系统。指令系统是计算机硬件系统的一个关键组成部分，它定义了计算机能够执行的各种操作。这些操作包括数据的存储和加载、算术和逻辑运算、程序控制等等。指令系统可以通过机器码或者汇编语言等方式来表达具体的操作。由于计算机的硬件是固定的，指令系统的设计可以决定计算机在软件层面上的通用性。一般来说，指令系统应该较为简单，支持通用的算术和逻辑运算，并能够灵活支持不同的编程语言。否则，开发者只能使用特定的编程语言，并且需要对计算机结构有更深刻的理解才能够使用它，从而降低计算机的通用性和可用性。当然，为了实现更高效、更方便的操作，不同的计算机硬件系统可能采用不同的指令系统。例如，CISC架构的计算机通常采用一种指令集包含丰富的指令集合，以支持更复杂的操作。而RISC架构的计算机则会采用较少而更简单的指令集，以减少处理器硬件的特殊功能设计和复杂性。但总体而言，一个优秀的指令系统应该能够在计算机体系结构和编程语言之间构建良好的桥梁，以提高计算机的性能和可用性。故选B。

26.微型计算机硬件系统中最核心的部件是( )。
A.内存储器
B.输入输出设备
C.CPU
D.主板
参考答案:C
解析：CPU相当于人类的大脑，是计算机进行运算处理的核心元件。故选C。

27.一般认为，电子计算机的发展已经历了4代，第1～4代计算机使用的主要元器件分别是(       )。
A.电子管，晶体管，中、小规模集成电路，光纤
B.电子管，晶体管，中小规模集成电路，大规模或超大规模集成电路
C.晶体管，中小规模集成电路，激光器件，大规模或超大规模集成电路
D.电子管，数码管，中小规模集成电路，激光器件
参考答案:B
解析：计算机的发展历史，根据采用的主要物理器件，可以分为四代，对应的物理期间分别是：电子管→晶体管→中小规模集成电路→大规模超大规模集成电路。

28.下列有关计算机发展和分类的叙述中，错误的是(       )。
A.在很多场合提及PC时，往往专指使用微软操作系统和 Intel/ AMD CPU芯片的台式机和笔记本电脑
B.数字电子计算机诞生于20世纪40年代，其发展主要受微电子技术的进展和应用需求的强力推动
C.第4代计算机主要是指20世纪70年代中期以来的计算机，主要特征是单片微处理器的出现和使用
D.巨型计算机也称超级计算机，它采用大规模并行处理的体系结构，包含有数以千万计的CPU
参考答案:C
解析：C选项错误。第4代计算机主要是指20世纪70年代中期以来的计算机，主要特征是大规模/超大规模集成电路的出现和使用。

29.电子计算机主要是以( )划分发展阶段的。
A.集成电路
B.电子元件
C.电子管
D.晶体管
参考答案:B
解析：电子计算机的发展阶段主要是以代数（元件）的发展历程进行划分的。如图所示

30.下列关于计算机硬件组成的描述中，错误的是__________。
A.计算机硬件包括主机与外设
B.主机通常指的就是CPU
C.外设通常指的是外部存储设备和输入/输出设备
D.一台计算机中可能有多个处理器，它们都能执行指令和进行算术逻辑运算
参考答案:B
解析：主机=CPU+内存。故选B。

31.下列关于计算机组成及功能的说法中，正确的是(       )。
A.外存中的数据是直接传送给CPU处理的
B.一台计算机内只能有一个CPU
C.多数输出设备的功能是将计算机中用“0”和“1”表示的信息转换成人可直接识别和感知的形式
D.I/O设备是用来连接CPU、内存、外存和各种输入输出设施并协调它们工作的一个控制部件
参考答案:C
解析：A选项错误：CPU所执行的指令必须是从外存中调入内存后，才能够被CPU所执行。反之亦然。外存设备无法和CPU直接交互数据，只有内存能直接和CPU交互。
B选项错误：大多数计算机只包含一个中央处理器，然而也有许多更高级的计算机中安装了2个乃至多个CPU，这样的技术叫做“并行处理”技术。
D选项错误：“I/O设备”应该修改为“芯片组”，I/O设备是用来连接CPU、内存、外存和各种输入输出设施并协调它们工作的一个控制部件。

32.微型计算机中使用的人事档案管理系统，属下列计算机应用中的( )。
A.人工智能
B.专家系统
C.信息管理
D.科学计算
参考答案:C
解析：微型计算机中使用的人事档案管理系统属于计算机应用中的信息管理系统，或数据处理。故选C。


33.电子计算机的工作原理可概括为( )。
A.程序设计
B.运算和控制
C.执行指令
D.存储程序控制
参考答案:D
解析：电子计算机的工作原理就是存储程序控制原理。所谓存储程序控制，指的是将程序存储在计算机的内存中，计算机按照程序中的指令进行操作，从而实现不同的计算任务。在存储程序控制原理中，计算机内部的指令和数据都被存储在内存中。计算机按照程序所规定的指令顺序依次执行，从而实现计算任务的处理。这种存储程序控制的原理可以使计算机运行任何编写好的程序，而不需对计算机硬件进行专门的修改或更改。在这种原理下，计算机的中央处理器(CPU)负责解释程序中的指令，根据指令对内存和其他硬件设备进行操作，完成相应任务。CPU按照程序指令的顺序不断地解释和执行，直到程序结束或者计算机被关闭。故选D。

34.下列关于计算机硬件组成的描述中，错误的是
A.计算机硬件包括主机与外设
B.上面选项中的主机指的就是CPU
C.外设通常指的是外部存储设备和输入/输出设备
D.一台计算机中可能有多个处理器，它们都能执行指令
参考答案:B
解析：主机=CPU+内存。故选B。

35.计算机按照规模、处理能力、运算速度、存储容量可分为( )。
A.巨型机、大型机
B.中型机、小型机
C.微型机、图形工作站
D.以上都是
参考答案:D
解析：计算机按照规模、处理能力、运算速度、存储容量可分为巨型计算机、大型计算机、小型计算机、个人计算机等。ABC均正确，故选D。

36.在微型计算机中，指挥、协调计算机工作的硬件是( )。
A.输入设备
B.输出设备
C.存储器
D.控制器
参考答案:D
解析：在微型计算机中，指挥、协调计算机工作的硬件是微型计算机系统中的控制器。故选D。

37.世界上首先实现存储程序的电子数字计算机是( )。
A.ENIAC
B.UNIVAC
C.EDVAC
D.EDSAC
参考答案:A
解析：世界上首先实现存储程序的电子数字计算机是ENIAC，于1946年诞生于美国宾夕法尼亚大学。故选A。

38.完整的计算机系统应包括( )。
A.主机和外部设备
B.硬件系统和软件系统
C.主机和操作系统
D.CPU和外部设备
参考答案:B
解析：一个完整的计算机系统由硬件系统和软件系统两大部分组成。
硬件系统是计算机的实体，由各种物理部件构成，包括中央处理器（CPU）、内存、硬盘、显示器、键盘、鼠标、主板、电源等组成部分。硬件系统的主要功能是执行各种计算和存储任务。
软件系统则是由各种计算机程序组成的集合体，包括操作系统、各种应用软件、开发工具等组成部分。软件系统为计算机的硬件系统提供操作支持、资源管理、用户接口、数据处理等功能，使得硬件系统能够更加方便、高效地工作。
硬件系统和软件系统之间互相依存，缺一不可。只有有了硬件系统，软件系统才有运行和执行的环境；而只有有了软件系统，硬件系统才有用户接口和功能支持。

39.下列关于个人计算机的叙述中，错误的是( )。
A.个人计算机中的微处理器就是CPU
B.个人计算机的性能在很大程度上取决于CPU的性能
C.一台个人计算机中包含多个微处理器
D.个人计算机通常不能多人同时使用
参考答案:A
解析：个人计算机中有多个微处理器，例如声卡中的DSP、显卡中的GPU、以及CPU。其中用于承担系统软件和应用软件运行的处理器称为 CPU。故A选项错误。

40.从逻辑功能上讲，计算机硬件系统中最核心的部件是()。
A.中央处理器
B.内存储器
C.外存储器
D.I/O设备
参考答案:A
解析：从逻辑功能上讲，计算机硬件系统中最核心的部件是中央处理器(CPU)。CPU被认为是计算机硬件系统的大脑，它接受外部输入的指令和数据，经过运算和逻辑判断，最终输出结果或执行各种操作。CPU包含了算术逻辑单元(ALU)、控制单元(CU)和寄存器等组成部分，它们共同协同工作，实现计算机程序的执行和数据的处理。故选A。

41.用户通过( )可进行计算机硬件系统的信息配置，认可后一旦存入，每次开机时可自动读入。
A.ROM
B.BIOS
C.CPU
D.硬盘
参考答案:B
解析：用户通过BIOS(基本输入输出系统)可进行计算机硬件系统的信息配置，认可后一旦存入，每次开机时可自动读入。BIOS是计算机硬件上运行的系统，主要目的是完成计算机硬件及外设的初始化工作，检测并修复硬件故障，同时提供用户管理计算机基础设置及一些系统信息的界面。在计算机的启动过程中，BIOS会把存放在CMOS RAM中的系统信息读取出来，包括了硬件配置、启动顺序、日期时间等信息。如果需要对信息进行修改配置，可以通过进入BIOS设置菜单进行操作。而存放在CMOS RAM中的数据，是由电池供电的，在计算机关闭的状态下，依然能够保持数据的存储，因此每次开机时都可以自动读取到上次存储的内容。故选B。

42.计算机的档次级别主要取决于( )。
A.主板
B.内存
C.CPU
D.硬盘
参考答案:C
解析：CPU相当于人类的大脑，是计算机进行运算处理的核心元件。因此计算机的档次级别主要取决于CPU的性能。故选C。

43.下列事件中，计算机不能实现的是( )。
A.科学计算
B.工业控制
C.电子办公
D.抽象思维
参考答案:D
解析：本题选D。与人类抽象思维的能力相比，计算机无法像人类一样理解不确定性、创造新的概念或者适应新的情景。

44.银行使用计算机实现个人存款业务的通存通兑，这属于计算机在__________方面的应用
A.辅助设计
B.科学计算
C.数据处理
D.自动控制
参考答案:C
解析：银行使用计算机实现个人存款业务的通存通兑，属于计算机在数据处理和管理方面的应用。计算机可以存储客户信息、账户信息和交易记录等数据，实现对客户存款和取款的自动化处理和管理。故选C。

45.用计算机进行资料检索工作，是属于计算机应用中的( )。
A.科学计算
B.数据处理
C.实时控制
D.人工智能
参考答案:B
解析：用计算机进行资料检索，属于计算机应用中的信息处理/数据处理。故选B。

46.下面( )不属于计算机应用领域中人工智能的范畴
A.计算机博弈
B.专家系统
C.机器人控制
D.计算机辅助教学
参考答案:D
解析：计算机辅助教学属于辅助技术应用领域，故选D。

47.计算机与其它工具和人类自身相比，具有哪些主要特点( )。
A.速度快、精度高、通用性
B.速度快、自动化、专门化
C.精度高、小型化、网络化
D.以上全是
参考答案:A
解析：计算机与其它工具和人类自身相比，具有速度快、精度高、通用性的主要特点。故选A。

48.计算机用于解决科学研究与工程计算中的数学问题，称为( )。
A.数值计算
B.数学建模
C.数据处理
D.自动控制
参考答案:A
解析：计算机用于解决科学研究与工程计算中的数学问题，称为数值计算/科学计算。故选A。

49.在计算机领域中，媒体是指( )。
A.各种信息的编码
B.计算机的输入输出信息
C.计算机屏幕显示的信息
D.表示和传播信息的载体
参考答案:D
解析：在计算机领域中，媒体是指用于存储、传递和展示信息的各种形式的载体。计算机中的媒体可以分为两类，即传统媒体和数字媒体。传统媒体主要包括磁盘、光盘、磁带等，这些媒体通常用于存储和传输大量的数字数据和文件，在计算机的数据备份和存储方面发挥着重要作用。数字媒体则是指音频、视频和图像等数字化的媒体信息，其中包括数字音频、数字视频、数字图像等形式。数字媒体是计算机领域中一个非常重要的概念，它具有高清晰度、数字化、可复制和易传播等特点，广泛应用于音视频娱乐、教育、广告、媒体传播等领域。故选D。

50.就计算机对人类社会的进步与发展所起的作用而言，下列叙述中不够确切的是___________。
A.增添了人类发展科技的新手段
B.提供了人类创造文化的新工具
C.引起了人类工作与生活方式的新变化
D.创造了人类改造自然的新物质资源
参考答案:D
解析：D选项错误，计算机并没有直接创造新的物质资源。但是，在一定程度上，计算机模拟、模型预测、仿真实验等技术可以帮助人类更好地利用自然资源，开采新型材料和能源，从而实现对自然的改造。例如，借助计算机模拟天然气与吸附剂的反应过程，可以设计出高效的气体分离材料，提高天然气的开采和利用效率；利用计算机辅助设计和离子注入技术，可研制出新型材料，如碳纤维、高性能合金等，用于制造航空器、火箭、超导体等高端产品。虽然这些技术并没有直接创造新的物质资源，但它为人类利用自然资源提供了新的思路和方法，促进了人类的生产力和文明进步。

51.采用大规模或超大规模集成电路的计算机属于( )计算机。
A.第一代
B.第二代
C.第三代
D.第四代
参考答案:D
解析：如图所示。

52.一台 Core i9/4、2G/8GB/128G SSD/2T的个人计算机，其CPU的时钟频率是(       )。
A.4、2GHZ 
B.8GHZ
C.128HZ 
D. 2THZ
参考答案:A
解析：“Core i9/4、2G/8GB/128G SSD/2T”
Core i9——CPU型号
4、2G——主频为4、2GHz
8GB——内存容量
128G SSD——固态硬盘容量128GB
2T——机械硬盘容量2TB

53.由国家并行计算机工程技术研究中心研制的“神威•太湖之光”计算机运算速度夺得第一，2017年11月16日获得在美国丹佛举办的“2017国际高性能计算机大会”上获得该应用领域的最高荣誉“戈登贝尔奖”，该计算机是世界上首台运行速度超过每秒十亿亿次的(       )。
A.巨型计算机
B.大型计算机
C.个人计算机
D.嵌入式计算机
参考答案:A
解析：目前世界上最快的高性能计算机的运算速度最高已达到上亿次浮点指令每秒，这台最快的计算机是中国的神威·太湖之光。
峰值计算速度达每秒12、54亿亿次，持续计算速度为每秒9、3亿亿次，包含40960个自主开发的SW26010处理器（每个处理器有260个内核），内存总容量达1310TB。2017年6月在全球巨型机500强排行榜中第3次名列首位 。

54.微处理器是很多设备的关键部件。下列部件中一般没有微处理器的是(       )。
A.显卡
B.手机
C.SD卡
D.鼠标
参考答案:C
解析：显卡中有GPU图形处理器
手机中有CPU中央处理器
鼠标中有DSP数字信号处理器，用于将移动的距离转换成脉冲电信号。
SD卡是存储器芯片，其中不包含微处理器

55.用计算机进行情报检索，属于计算机应用中的( )。
A.科学计算
B.实时控制
C.信息处理
D.人工智能
参考答案:C
解析：用计算机进行情报检索，属于计算机应用中的信息处理/数据处理。故选C。

56.为了适应软硬件环境变化而修改应用程序的过程属于( )。
A.改正性维护
B.完善性维护
C.适应性维护
D.预防性维护
参考答案:C
解析：为了适应软硬件环境变化而修改应用程序的过程属于软件维护的一种类型，称为适应性维护 (Adaptive Maintenance)。适应性维护是指在软件系统已交付使用的情况下，根据环境变化的需要对软件进行的维护，主要目的是确保软件系统总是在一个适应性较强的状态下运行。在适应性维护过程中，通常会修改程序代码、更新文档、测试和验证等，以适应新的计算环境、新的硬件平台或新的操作系统版本等因素的变化。适应性维护可以延长软件的使用寿命、提高软件的利用效率，并且确保软件系统的安全性和稳定性。故选C。

57.下面关于微型计算机的发展方向的描述不正确的是______
A.高速化、超小型化
B.多媒体化
C.网络化
D.家用化
参考答案:D
解析：D选项不准确，微型计算机早已经家用化。

58.在计算机中，存储容量1GB等于( )。
A.1024B
B.1024KB
C.1024MB
D.128MB
参考答案:C
解析：1GB=1024MB。故选C。

59.题图所示的计算机配件是 (       )。
A.声卡
B.显卡
C.网卡 
D.内存条
参考答案:D
解析：图中所示的器件为内存条。

60.最不具有现代计算机特点的是( )。
A.处理速度快
B.运算精度高
C.自动信息处理
D.具有人的思维
参考答案:D
解析：计算机不具有人的思维。虽然计算机能够模拟人脑的一些功能，比如学习、推理、识别等，但计算机的运算是基于程序设计的，它的操作只是我们事先提供一些预设的规则，进行计算并给出结果。而人的思维过程是多层次的、复杂的，并且涉及到情感、意识等因素，从根本上和计算机不同。故选D。

61.一台完整的微型计算机硬件系统应包括
A.微处理器、存储器、I/0 接口和外部设备
B.微处理器、存储器、I/0接口和总线
C.微处理器、存储器、I/0接口、总线和外部设备
D.微处理器、存储器、总线和外部设备
参考答案:D
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。本题根据所提供的选项进行灵活变通即可。故选D。

62.当前世界上计算机用途中，( )领域的应用的比例最大。
A.科学计算
B.数据处理
C.过程控制论
D.辅助工程
参考答案:B
解析：目前世界上计算机用途中，数据处理领域的应用比例最大。随着各行业数据量的爆炸式增长，数据处理的重要性越来越凸显。数据处理主要包括数据获取、数据清洗、数据存储、数据分析和数据展示等环节，涉及到各种数据类型、数据格式和数据规模的处理。计算机技术的发展为数据处理提供了强有力的支撑，并取得了突破性进展，如大数据技术、人工智能技术、云计算技术、区块链技术等，为数据应用的创新、数据安全的保障和数据管理的提升等方面带来了新的机遇和挑战。在数据处理方面，所有行业都需要进行，比如金融、医疗、电子商务、零售、交通等行业都需要进行数据处理。故选B。

63.计算机的分类方法有多种，按照计算机的性能、用途和价格分，台式机和便携机属于( )。
A.巨型计算机
B.大型计算机
C.小型计算机
D.个人计算机
参考答案:D
解析：台式机和便携机属于个人计算机，故选D。

64.目前世界上最快的高性能计算机的运算速度最高已达到上亿次浮点指令每秒，这台最快的计算机是(       )。
A.日本的京
B.美国的泰坦
C.欧洲的尤金
D.中国的神威·太湖之光
参考答案:D
解析：（截止2017年）世界上最快的高性能计算机的运算速度最高已达到上亿次浮点指令每秒，这台最快的计算机是中国的神威·太湖之光。峰值计算速度达每秒12、54亿亿次，持续计算速度为每秒9、3亿亿次，包含40960个自主开发的SW26010处理器（每个处理器有260个内核），内存总容量达1310TB。2017年6月在全球巨型机500强排行榜中第3次名列首位。
神威·太湖之光是中国研制的超级计算机，在2016年的TOP500排行榜上继续保持世界冠军。然而在2017年6月发布的TOP500排行榜上，神威·太湖之光被来自美国国家能源研究科学计算中心的一台名为“山神”（Summit）的超级计算机超越，失去了全球第一的位置。

65.计算机硬件从逻辑上可以分为主机与外设，下列存储器设备中(       )属于主机组成部分。
A.硬盘存储器 
B.蓝光光盘存储器
C.内存储器
D.光盘存储器
参考答案:C
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。CPU是整个计算机中最重要的部分，相当于人类的大脑。其中CPU+内存构成主机部分，其他硬件部分统称为外设。

66.计算机是一种通用的信息处理工具，下面是关于计算机信息处理能力的叙述：
① 它不但能处理数值数据，而且还能处理图像和声音数据
② 它不仅能对数据进行计算，而且还能进行分析推理
③ 它具有极大的信息存储能力
④ 它能方便而迅速地与其它计算机交换信息
上面这些叙述(       )是正确的。    
A.仅①、②和④
B.仅①、③和④
C.①、②、③和④
D.仅②、③、④
参考答案:C
解析：计算机的特性：
（1）速度快
（2）存储容量大
（3）通用性好
①不仅能处理数字和文字，而且能对图像、声音等多种形式的信息进行处理
②不仅能进行数学运算，而且能进行逻辑运算
③不仅能进行运算，而且具有信息的获取、存储、传输、展现等功能
（4）计算机与计算机具有互连、互通和互操作的能力


67.计算机模拟人脑学习、记忆等是属于( )方面的应用。
A.科学计算机
B.数据处理
C.人工智能
D.过程控制
参考答案:C
解析：计算机模拟人脑学习、记忆等是属于人工智能方面的应用。人工智能是指通过计算机模拟人类智能的理论、方法、技术和应用。其中，人工智能的一个重要研究方向就是人工神经网络，它通过对大量数据的学习和处理，实现了对人脑神经系统的模拟。神经网络是一种具有自适应能力的信息处理系统，可以自动学习和适应复杂的输入输出关系，从而实现分类、识别和控制等任务。因此，计算机模拟人脑学习、记忆等就属于人工智能方面的应用。故选C。

68.UPS是指( )。
A.大功率稳压电源
B.不间断电源
C.用户处理系统
D.联合处理系统
参考答案:B
解析：UPS是不间断电源（Uninterruptible Power Supply）的缩写，又称无间断电源或不间断电流系统。UPS是为了保障电子设备在电源中断或电源质量不良时仍能保持不间断稳定工作而设计的。故选B。

69.下列关于计算机组成及工作原理的叙述中，正确的是
A.台计算机内只能有一个微处理器。
B.多数输出设备能将计算机中用“0”和"1”表示的信息转换成人可识别和感知的形式，如文字、图形、声音。
C.外存储器中的数据是直接传送给CPU 处理的。
D.I/0控制器都做成扩充卡的形式插在PCI扩充槽内。
参考答案:B
解析：A选项错误，一台计算机可以拥有多个CPU（中央处理器），也就被称为多处理器系统。随着计算机应用场景的不断拓展，单CPU系统已经难以满足高性能、高并发、高吞吐量等需求。因此，出现了采用多个CPU同时工作来完成一些任务的多处理器系统。这样的系统可以大大提高计算能力和处理速度，适用于一些要求高效处理大量数据、复杂的科学计算和仿真、数据库查询等领域。C选项错误，CPU无法直接与内存进行数据交互，必须先将数据存储到内存中，再由内存转移到外存中长久保存。D选项错误虽然有些I/O控制器是做成扩充卡的形式插在PCI扩充槽内的，但是还有很多其他的I/O控制器是直接集成在主板上的，而不需要插在PCI扩充槽中。在一些小型化的个人电脑中，主板集成了很多常用的I/O接口，如USB、HDMI、以太网口等，这些I/O接口控制器不是以扩充卡的形式存在，而是直接集成在主板上。另外，一些外设本身也内置了I/O控制器，如打印机、移动硬盘、音频接口等，这些设备连接后也不需要扩充卡进行控制。因此，I/O控制器并不总是以扩充卡的形式存在，而是根据不同的应用和需求集成在不同的设备中。故选B。

70.目前的计算机与过去的计算工具相比，所具有的特点有( )。
A.具有记忆功能，能够存储大量信息，可供用户随时检索和查询
B.按照程序自动进行运算，完全取代人的脑力劳动
C.具有逻辑判断能力，所以说计算机具有人的全部智能
D.以上都对
参考答案:A
解析：电子计算机和一般计算工具相比，有以下几个特点：(1)运算速度快。运算速度高的电子计算机每秒能进行十几亿次运算。速度较慢的微型电子计算机，每秒钟也能进行10万次运算。(2)计算精度高。现代电子计算机计算的值可达到64位数。(3)具有“记忆”和逻辑判断能力。电子计算机可以记录程序、原始数据和中间结果，还能进行逻辑推理和定理证明。(4)能自动地进行控制，不必人工干预。故选A。

71.在计算机的( )芯片中存放着用户对计算机硬件所设置的一些信息。
A.RAM
B.ROM
C.CMOS
D.BIOS
参考答案:C
解析：CMOS RAM 是主板上的一块可读写的存储芯片。在 CMOS RAM 中存储了用户对计算机硬件所设置的参数配置信息，如当前日期时间、硬盘数目与容量、开机密码等。CMOS 芯片是易失性存储器，需主板电池供电。故选C。

72.按计算机应用领域分类，学籍管理系统属于(       )。
A.数据处理
B.人工智能
C.计算机辅助教学
D.科学计算
参考答案:A
解析：计算机的主要应⽤领域分为科学计算、信息处理、过程控制、计算机辅助设计与制造等。
1、科学计算
早期的计算机主要⽤于科学计算。科学计算仍然是计算机应⽤的⼀个重要领域。如⾼能物理、⼯程设计、地震预测、⽓象预报、航天技术等。由于计算机具有⾼运算速度和精度以及逻辑判断能⼒，因此出现了计算⼒学、计算物理、计算化学、⽣物控制论等新的学科。
2、信息处理
计算机可以再短时间内对⼤量数据集各种各样的数据进⾏处理，以满⾜信息时代化的要求。例如各种信息管理系统。
3、过程控制
在⾃动控制⼜叫“过程控制”是指在⼯业⽣产过程中，对控制对象进⾏“⾃动控制”个“⾃动调节”的控制⽅式。如，在化⼯、电⼒等⽣产过程中，使⽤计算机⾃动采集各种参数检测并及时⽣产设备的⼯作状态。
4、计算机辅助设计和辅助制造
计算机辅助设计、制造、测试(CAD/CAM/CAT)。⽤计算机辅助进⾏⼯程设计、产品制造、性能测试。

73.电子计算机技术在半个世纪中虽有很大进步，但至今其运行仍遵循着一位科学家提出的基本原理。他就是( )。
A.牛顿
B.爱因斯坦
C.爱迪生
D.冯•诺依曼
参考答案:D
解析：直至今日使用的计算机普遍仍旧遵循冯诺依曼提出的“存储程序控制原理”来工作的。故选择D选项。

74.目前计算机应用领域可大致分为三个方面，指出下列正确答案( )。
A.CAI、专家系统、人工智能
B.工程设计、CAI、文字处理
C.实时控制、科学计算、数据处理
D.数据分析、人工智能、计算机网络
参考答案:C
解析：计算机作为一种通用性工具，主要应用于实时控制、科学计算和数据处理三个方面。这三方面包括：
1. 实时控制方面：计算机广泛应用于工业控制、交通运输、通讯等领域。通过实时控制系统，计算机可以准确地控制工业生产流程、机器人、交通系统的信号等，从而大大提高效率、降低成本、优化资源。
2. 科学计算方面：计算机被广泛应用于科学计算、科学仪器数据采集和信号处理等领域。计算机可以模拟各种物理现象、进行数值分析、优化设计等，帮助科学家和工程师从理论和实践两方面解决复杂问题，如在天气预测、机器学习、大规模计算等领域。
3. 数据处理方面：计算机被广泛应用于信息处理、数据分析、管理等领域。它可以快速处理和管理大量数据，实现数据的分类、排序、存储、检索和分析等操作。如在商业、医疗、政务等领域都有着重要的应用，为人们的生活和工作带来了便利和效率提升。

75.从逻辑功能上讲，计算机硬件系统中最核心的部件是(       )。
A.内存储器
B.中央处理器 
C.外存储器
D.I/O设备
参考答案:B
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。CPU是整个计算机中最重要的部分，相当于人类的大脑。其中CPU+内存构成主机部分，其他硬件部分统称为外设。

76.下列因素中，对微型计算机工作影响最小的是(       )。
A.磁场
B.噪声
C.温度
D.湿度
参考答案:B
解析：噪声对PC机的影响最小，电子干扰、高温导致散热问题、以及湿度过高会导致元件受潮。因此本题选择B选项。

77.从计算机诞生以来，计算机的应用模式发生了几次变化。目前，计算机的应用模式主要是____________。
A.集中计算模式
B.分散计算模式
C.网络计算模式 
D.数据计算模式
参考答案:C
解析：计算机的四大应用模式的发展：集中计算模式、分散计算模式、网络计算模式，以及云计算模式。本题选项中没有提供云计算模式，故选择网络计算模式。其实云计算模式，也是基于网络计算模式发展起来的。故选C选项。

78.微型计算机硬件系统主要包括存储器、输入设备、输出设备和( )。
A.中央处理器
B.运算器
C.控制器
D.主机
参考答案:A
解析：本题考察计算机硬件的五大逻辑组成：CPU、内存、外存、输入设备和输出设备。故选A。

79.计算机硬件系统是指( )。
A.控制器，运算器
B.存储器，控制器
C.接口电路，I/O设备
D.包括ABC
参考答案:D
解析：ABC均属于计算机硬件系统，看得见摸得着，故选D。

80.下列表述中，错误的是(       )。
A.计算机的机器字长是指数据运算的基本单位
B.软件的功能与硬件的功能在逻辑上是等效的
C.实现相同的功能，硬件一般比软件具有更高的执行速度
D.软件的功能不能用硬件取代
参考答案:D
解析：计算机硬件系统是指构成计算机系统的电子线路和电子元件等物理设备的总称。硬件是构成计算机的物质基础，是计算机系统的核心。计算机的硬件系统包含运算器、控制器、存储器、输入设备和输出设备等五大部件。
　　计算机软件是计算机中全部程序的集合。软件按其功能分成应用软件和系统软件两大类。
　　计算机硬件实现的往往是最基本的算术运算和逻辑运算功能，而其它功能大多是通过软件的扩充得以实现的。有许多功能可以由硬件实现，也可以由软件实现，即从用户的角度来看它们在功能上是等价的，这一等价性被称为软/硬件逻辑功能的等价性。

81.世界上第一台电子数字计算机研制成的时间是( )。
A.1946年
B.1947年
C.1951年
D.1952年
参考答案:A
解析：世界上第一台电子计算机ENIAC，于1946年诞生于美国宾夕法尼亚大学。故选A。

82.目前人们日常工作、学习、生活中使用的计算机是(       )。
A.量子计算机
B.光子计算机
C.电子计算机
D.生物计算机
参考答案:C
解析：目前人们日常工作、学习、生活中使用的计算机是电子计算机。

83.目前运算速度达到万亿次/秒以上的计算机通常被称为( )计算机。
A.巨型
B.大型
C.小型
D.个人
参考答案:A
解析：目前运算速度达到万亿次/秒以上的计算机通常被称为巨型计算机或者超级计算机。故选A。

84.最能准确反映计算机的主要功能的说法是( )。
A.代替人的脑力劳动
B.存储大量信息
C.信息处理机
D.高速度运算
参考答案:C
解析：最能准确反映计算机的主要功能的说法为：计算机是一种信息处理机。电子计算机通称电脑，是现代一种用于高速计算的电子计算机器，可以进行数值计算、逻辑计算，具有存储记忆功能，能够按照程序运行，自动、高速处理海量数据。故选C。这也正应证了目前计算机最广泛的应用场景是“数据处理”。

85.下列关于计算机组成的说法中，正确的是______________
A.一台计算机内只能有一个CPU
B.外存中的数据是直接传送给CPU处理的
C.输出设备的功能是将计算机中用"0”和"1"表示的信息转换成人可直接识别的形式
D.I/O设备是用来连接CPU、内存、外存和各种输入输出设施并协调它们工作的一个控制部件
参考答案:C
解析：A选项错误，一台计算机可以拥有多个CPU（中央处理器），也就被称为多处理器系统。随着计算机应用场景的不断拓展，单CPU系统已经难以满足高性能、高并发、高吞吐量等需求。因此，出现了采用多个CPU同时工作来完成一些任务的多处理器系统。这样的系统可以大大提高计算能力和处理速度，适用于一些要求高效处理大量数据、复杂的科学计算和仿真、数据库查询等领域。B选项错误，CPU无法直接与内存进行数据交互，必须先将数据存储到内存中，再由内存转移到外存中长久保存。D选项错误，I/O设备应修改为“总线”。故选C。

86.存储器包括( )两大类。
A.硬盘和软盘
B.软盘和光盘
C.内存和磁盘
D.内存和外存
参考答案:D
解析：存储器可以分为主存储器和辅助存储器两大类。
主存储器（也称内存）是计算机用于临时存储数据和程序的地方，是CPU能够直接寻址的存储器。主存储器的容量通常很大，但其数据丢失的风险较大，常常用来存储临时数据和执行中的程序。常见的主存储器包括动态随机访问存储器（Dynamic Random Access Memory, DRAM）和静态随机访问存储器（Static Random Access Memory, SRAM）等。
辅助存储器（也称外存储器）是计算机用于永久存储数据和程序的设备，一般与计算机主体相分离，如磁盘、光盘、闪存等。辅助存储器容量大，且不易丢失数据，但访问速度相对较慢。通过操作系统的层层调用，可以把外部设备的数据加载到主存储器中，以供其它硬件组件访问和使用。常见的辅助存储器包括硬盘、CD-ROM、U盘等等。
故选D。

87.根据‚存储程序控制‛的原理，准确地说计算机硬件各部件如何动作是由()决定。
A.CPU所执行的指令
B.操作系统
C.用户
D.控制器
参考答案:A
解析：准确地说，计算机硬件各部件如何动作是由计算机CPU所执行的指令决定的。计算机指令是一组有序的二进制编码，它们规定了计算机可以执行的操作和运算，例如加减乘除、逻辑判断、数据传输等等。控制器则负责解析和执行指令，从而使计算机硬件部件按照正确的顺序执行必要的操作，完成特定的任务。故选A。

88.下列不属于个人计算机范围的是( )。
A.台式机
B.便携机
C.工作站
D.服务器
参考答案:D
解析：个人计算机包括台式机、笔记本/编写机、工作站（较强的图形处理能力），因此D选项服务器不属于个人计算机的范畴。

89.在计算机应用领域里，( )是其最广泛的应用方面。
A.过程控制
B.科学计算
C.数据处理
D.计算机辅助系统
参考答案:C
解析：在计算机应用领域里，数据处理是其最广泛的应用方面。数据处理是指利用合适的工具，将大量杂乱的、难辨意义的源数据进行收集、存储、分类、检索、转换、传输等方式将源数据有效地转化、分离和整理后，从中获取有含义和价值的信息的整个过程。故选C。

90.最早的计算机是用来进行( )的。
A.科学计算
B.系统仿真
C.自动控制
D.信息处理
参考答案:A
解析：最早的计算机ENIAC，其用途是科学计算，计算导弹轨道。故选A。

91.下列设备中属于计算机外部设备的是( )。
A.运算器
B.控制器
C.主存储器
D.CD-ROM
参考答案:D
解析：主机=CPU+内存。其余的都是外设。A和B均是CPU的组成部分，故选D。

92.计算机存储和处理数据的基本单位是( )。
A.bit
B.Byte
C.GB
D.KB
参考答案:B
解析：计算机存储和处理数据的基本单位是字节。存储在计算机中的信息都是用二进制编码表示的，一个二进制位是构成存储器的最小单位，每8位二进制位组成一个存储单元，称为一个字节，存储器容量的基本单位是字节（Byte）。故选B。

93.一般说来，计算机的发展经历了四代，“代"的划分是以计算机的__________为依据的
A.运算速度
B.应用范围
C.主机所使用的元器件
D.功能
参考答案:C
解析：一般说来，计算机的发展经历了四代，“代”的划分是以计算机的电子元器件和工艺技术为依据的。详细如下图所示。

94.某单位自行开发的工资管理系统，按计算机应用的类型划分，它属于( )。
A.科学计算
B.辅助设计
C.数据处理
D.实时控制
参考答案:C
解析：计算机应用的几个主要领域简单介绍如下：
①科学计算是指用于完成科学研究和工程技术中提出的数学问题的计算，如天气预报、桥梁结构应力分析计算等。
②辅助设计是综合利用计算机的工程计算、逻辑判断、数据处理功能和人的经验与判断能力结合，形成的一个专门系统，用来进行各种图形设计和绘制，对所设计的部件、构件和系统进行综合分析与模拟仿真。目前在汽车、飞机设计等方面有越来越重要的地位。
③数据处理是指对大量信息进行存储、加工、分类、统计、查询及报表等操作。广泛应用于办公自动化、企业信息管理等。工资管理属于企业信息管理中的一小部分。
④过程控制也称为实时控制，是指利用计算机及时采集检测数据，按最佳值迅速地对控制对象进行自动控制或自动调节，如对数控机床、炼钢过程的自动控制等。
故本题选择C选项。

95.计算机的运行速度在很大程度上是取决于下面哪些硬件的组合性能?( )
A.CPU、内存条、主板
B.内存条、主板、声卡
C.网卡、内存条、主板
D.显示器、内存条、主板
参考答案:A
解析：本题核心聚焦在“主机”部分，主机=CPU+内存。CPU整体决定了计算机的性能，内存用于临时存放计算机中正在处理的数据和正在运行的程序，因此与计算机的性能也密切相关。主板决定了整个计算机的稳定性。而声卡、网卡、显示器均属于外设，与主机的关联并不密切，故本体选择A选项。

96.第四代计算机的CPU采用的集成电路属于(       )。
A.SSI
B.VLSI
C.LSI
D.MSI
参考答案:B
解析：第四代电子计算机的CPU所采用的是大规模/超大规模集成电路。其实现在也可以说是极大规模集成电路，本题B和C貌似都可以，但尽量往最大了选。

97.电子计算机与其它计算工具相比，其特点是( )。
A.能够储存大量信息，可按照程序自动高速进行计算
B.能高速进行运算，可求解任何复杂数学问题
C.能进行逻辑判断，具有人的全部智能
D.算术运算速度快，能正确识别图像和声音
参考答案:A
解析：电子计算机和一般计算工具相比，有以下几个特点：(1)运算速度快。运算速度高的电子计算机每秒能进行十几亿次运算。速度较慢的微型电子计算机，每秒钟也能进行10万次运算。(2)计算精度高。现代电子计算机计算的值可达到64位数。(3)具有“记忆”和逻辑判断能力。电子计算机可以记录程序、原始数据和中间结果，还能进行逻辑推理和定理证明。(4)能自动地进行控制，不必人工干预。故选A。

98.计算机的应用可以分为几个层次，相对于计算机系统而言它们是( )。
A.计算机操作，文字录入等
B.科学计算、数据处理、辅助技术、工业控制
C.硬件维修，连接处理
D.操作系统、软件编程、系统开发
参考答案:B
解析：计算机的应用可以分为科学计算、数据处理、辅助技术、工业控制等。故本题选B。

99.某高性能台式电脑整机的配置为：i5-8400/8G/128GSSD+1T/2G独显，其中的“2G”为(       )。
A.GPU频率
B.内存容量
C.外存容量
D.显存容量
参考答案:D
解析：“i5-8400/8G/128GSSD+1T/2G独显”
i5-8400——CPU型号
8G——内存容量
128G SSD+1T——固态硬盘容量128GB+机械硬盘容量1TB
2G独显——显存容量

100.下列可选项，都是硬件的是( )。
A.Windows、ROM和CPU
B.WPS、RAM和显示器
C.ROM、RAM和Pascal
D.硬盘、光盘和软盘
参考答案:D
解析：A选项中windows是软件；B选项中WPS是软件；C选项中Pascal是一种计算机编程语言。故选D。

101.计算机所具有的存储程序和程序原理是( )提出的。
A.图灵
B.布尔
C.冯•诺依曼
D.爱因斯坦
参考答案:C
解析：存储程序控制原理由冯·诺依曼（John von Neumann）在20世纪40年代提出，并在他的经典论文《计算机和大脑》中进行了详细阐述。根据存储程序控制原理，程序和数据可以存储在计算机的同一存储器中，这种方式将程序视为数据的一种形式，使得计算机能够更加灵活地完成各种不同类型的计算任务。在存储程序控制原理的基础上，出现了第一台通用计算机——ENIAC，该计算机是早期计算机中的一种，并且是冯·诺依曼体系结构计算机的前身。随后，冯·诺依曼继续深入研究计算机体系结构，提出了冯·诺依曼体系结构（也称为普适计算机体系结构），成为了现代计算机的基础。因此本题选择C选项。

102.计算机工作最重要的特征是( )。
A.高速度
B.高精度
C.存储程序和程序控制
D.记忆力强
参考答案:C
解析：本题考查计算机工作的核心原理“存储程序控制”，故本题选择C选项。

103.一个完整的计算机系统应该由( )组成。
A.主机、键盘和显示器
B.系统软件和应用软件
C.CPU和它的外部设备
D.硬件系统和软件系统
参考答案:D
解析：一个完整的计算机系统由硬件系统和软件系统两大部分组成。
硬件系统是计算机的实体，由各种物理部件构成，包括中央处理器（CPU）、内存、硬盘、显示器、键盘、鼠标、主板、电源等组成部分。硬件系统的主要功能是执行各种计算和存储任务。
软件系统则是由各种计算机程序组成的集合体，包括操作系统、各种应用软件、开发工具等组成部分。软件系统为计算机的硬件系统提供操作支持、资源管理、用户接口、数据处理等功能，使得硬件系统能够更加方便、高效地工作。
硬件系统和软件系统之间互相依存，缺一不可。只有有了硬件系统，软件系统才有运行和执行的环境；而只有有了软件系统，硬件系统才有用户接口和功能支持。

104.构成一个完整的计算机系统，比较确切的说法是:它应该包括()。
A.运算器、存储器、控制器
B.主存和外部设备
C.主机和实用程序
D.硬件系统和软件系统
参考答案:D
解析：一个完整的计算机系统由硬件系统和软件系统两大部分组成。
硬件系统是计算机的实体，由各种物理部件构成，包括中央处理器（CPU）、内存、硬盘、显示器、键盘、鼠标、主板、电源等组成部分。硬件系统的主要功能是执行各种计算和存储任务。
软件系统则是由各种计算机程序组成的集合体，包括操作系统、各种应用软件、开发工具等组成部分。软件系统为计算机的硬件系统提供操作支持、资源管理、用户接口、数据处理等功能，使得硬件系统能够更加方便、高效地工作。
硬件系统和软件系统之间互相依存，缺一不可。只有有了硬件系统，软件系统才有运行和执行的环境；而只有有了软件系统，硬件系统才有用户接口和功能支持。

105.计算机业界最初的硬件巨头“蓝色巨人”指的是( )。
A.IBM
B.Microsoft
C.联想
D.Sun
参考答案:A
解析：计算机业界最初的硬件巨头“蓝色巨人”指的是IBM（International Business Machines Corporation），这是一家总部位于美国的全球性信息技术公司，成立于1911年，在行业内拥有极高的知名度和影响力。IBM是早期计算机硬件的主要生产厂家之一，在计算机业的发展历程中具有重要的地位。故选A。

106.1946年第一台计算机问世以来，计算机的发展经历了4个时代，它们是( )。
A.低档计算机、中档计算机、高档计算机、手提计算机
B.微型计算机、小型计算机、中型计算机、大型计算机
C.组装机、兼容机、品牌机、原装机
D.电子管计算机、晶体管计算机、小规模集成电路计算机、大规模及超大规模集成电路计算机
参考答案:D
解析：如图所示。

107.客户/服务器模式的局域网，其网络硬件主要包括服务器、工作站、网卡和( )。
A.网络拓扑结构
B.计算机
C.传输介质
D.网络协议
参考答案:C
解析：客户/服务器模式的局域网，其网络硬件主要包括服务器、工作站、网卡和传输介质。故选C。

108.计算机系统中，既可用作输入设备又可用作输出设备的是( )。
A.键盘
B.硬盘
C.打印机
D.显示器
参考答案:B
解析：硬盘是一种计算机存储设备，它通常被用作计算机的主要的存储介质。硬盘既可以用作输入设备也可以用作输出设备，这是因为：
1. 作为输入设备：当用户需要访问硬盘中的数据时，硬盘会将数据读取到计算机的内存中，从而让CPU能够对数据进行处理。这个过程中硬盘就具备了输入设备的属性。
2. 作为输出设备：当CPU需要将处理结果写入硬盘时，硬盘会将数据写入到存储介质中以永久保存。这个过程中硬盘就具备了输出设备的属性。
总之，硬盘既可以读取数据作为输入设备，又可以写入数据作为输出设备，因此可以说它是既可用作输入设备又可用作输出设备的存储设备。

109.在计算机硬件的五个组成部分中，唯一一个能向控制器发送数据流的是( )。
A.输入设备
B.输出设备
C.运算器
D.存储器
参考答案:D
解析：存储器是计算机硬件的五个组成部分之一，主要用于存储程序和数据。存储器中的数据可以被CPU读取或写入，因此存储器可以向控制器发送数据流。故选D。

110.当前，在计算机应用方面已进入以( )为特征的时代。
A.并行处理技术
B.分布式系统
C.微型计算机
D.计算机网络
参考答案:D
解析：当前，在计算机应用方面已进入以计算机网络为特征的时代。无论是当前的移动通信、云计算、大数据、物联网、人工智能等，都必须要通过计算机网络来实现。故选D。

111.计算机的功能不断增强，应用不断扩展，计算机系统也变得越来越复杂。一个完整的计算机系统由(       )两大部分组成。
A.硬件系统和操作系统
B.硬件系统和软件系统
C.中央处理器和系统软件
D.主机和外部设备
参考答案:B
解析：一个完整的计算机系统由硬件系统和软件系统两大部分组成。
硬件系统是计算机的实体，由各种物理部件构成，包括中央处理器（CPU）、内存、硬盘、显示器、键盘、鼠标、主板、电源等组成部分。硬件系统的主要功能是执行各种计算和存储任务。
软件系统则是由各种计算机程序组成的集合体，包括操作系统、各种应用软件、开发工具等组成部分。软件系统为计算机的硬件系统提供操作支持、资源管理、用户接口、数据处理等功能，使得硬件系统能够更加方便、高效地工作。
硬件系统和软件系统之间互相依存，缺一不可。只有有了硬件系统，软件系统才有运行和执行的环境；而只有有了软件系统，硬件系统才有用户接口和功能支持。

112.计算机硬件能直接识别和执行的只有( )。
A.高级语言
B.符号语言
C.汇编语言
D.机器语言
参考答案:D
解析：计算机硬件能直接识别和执行的只有二进制格式的机器语言指令。这是因为计算机的硬件只认识一种语言，即二进制。计算机的内部由许多电子元件组成，它们只能读取和处理由0和1组成的电信号。因此，我们编写的所有程序或指令最终都必须被转化为二进制格式的机器语言指令，才能被计算机硬件直接执行。这也就是为什么我们要使用编译器或汇编器等软件将我们编写的高级语言程序转化为机器指令的原因。计算机硬件能直接识别和执行的只有二进制格式的机器语言指令。故选D。



多选题

1.下列叙述中，正确的是(       )。
A.内存容量是指微型计算机硬盘所能容纳信息的字节数
B.微处理器的主要性能指标是字长和主频
C.微型计算机应避免强磁场的干扰
D.微型计算机机房湿度不宜过大
参考答案:BCD
解析：A选项错误，内存容量指的是内存条所能容纳的字节数，并非硬盘。

2.一个完整的计算机系统应该由(       )组成。
A.应用软件
B.系统软件
C.硬件系统
D.软件系统
参考答案:CD
解析：一个完整的计算机系统由硬件系统和软件系统两大部分组成。



判断题

1.中央处理器和主存储器构成计算机的主体，称为主机。
参考答案:对
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。CPU是整个计算机中最重要的部分，相当于人类的大脑。其中CPU+内存构成主机部分，其他硬件部分统称为外设。

2.计算机具有强大的信息处理能力，但始终不能模拟或替代人的智能活动，当然更不可能完全脱离人的控制与参与。
参考答案:对
解析：本题正确。计算机具有强大的信息处理能力，但始终不能模拟或替代人的智能活动，当然更不可能完全脱离人的控制与参与。

3.计算机具有通用性好、速度快、处理功能强的优点，因此又称它为“电脑”，它能代替人类大脑的全部活动。
参考答案:错
解析：虽然计算机具有通用性好、速度快、处理功能强等优点，但并不代表它能够替代人类大脑的全部活动。计算机的优点在于其高效且可靠的计算能力，特别是在进行大规模数据处理、计算和存储方面具有极高的优势。而人类大脑则具有高度的智慧、创造性和适应性，能够处理各种复杂任务、学习新知识、适应环境变化等等。因此，虽然计算机在某些方面可以完成一些复杂的任务，但它并不能代替人类大脑的全部活动。

4.截止到2016年12月，全球超级计算机运算速度排名第一的是我国自主研制的天河二号。
参考答案:错
解析：我国研制成功的太湖之光巨型计算机其计算速度到达12.54亿次,在全球巨型机排名中名列首位,在太湖之光之前是天河二号。

5.2016年8月我国成功发射了世界首颗量子通信卫星“墨子”号。量子通信具有传输的高效性和无条件的安全性。
参考答案:对
解析：本题正确。2016年8月我国成功发射了世界首颗量子通信卫星“墨子”号。量子通信具有传输的高效性和无条件的安全性。

6.一个完整的计算机系统的两个基本组成部分是操作系统和数据库系统。
参考答案:错
解析：一个完整的计算机系统由硬件系统和软件系统两大部分组成。
硬件系统是计算机的实体，由各种物理部件构成，包括中央处理器（CPU）、内存、硬盘、显示器、键盘、鼠标、主板、电源等组成部分。硬件系统的主要功能是执行各种计算和存储任务。
软件系统则是由各种计算机程序组成的集合体，包括操作系统、各种应用软件、开发工具等组成部分。软件系统为计算机的硬件系统提供操作支持、资源管理、用户接口、数据处理等功能，使得硬件系统能够更加方便、高效地工作。
硬件系统和软件系统之间互相依存，缺一不可。只有有了硬件系统，软件系统才有运行和执行的环境；而只有有了软件系统，硬件系统才有用户接口和功能支持。

7.当前计算机中使用的集成电路绝大部分是模拟电路。
参考答案:错
解析：当前计算机中使用的集成电路主要是数字电路，而不是模拟电路。集成电路是利用半导体技术将大量的电子元器件、电路和系统集成于单个芯片上的电路。根据电路的特性，集成电路可以分为模拟集成电路和数字集成电路两大类。模拟集成电路主要是实现各种模拟信号的处理，如声音、图像、视频等信号的放大、滤波、变换等。它的特点是输入和输出都是连续信号，能够实现高精度和高速度的处理，但具有灵敏度、稳定性和成本等方面的限制。在计算机系统中，模拟集成电路通常用于声卡、图像采集卡等外设设备中。而数字集成电路主要是实现各种数字信号的处理，如计算、逻辑判断、存储等。它的特点是处理的数据是数字化的离散信号，具有高精度、高速度、可靠性高、成本低等优点，是现代计算机系统的核心组成部分。在计算机系统中，数字集成电路通常应用于中央处理器、存储器、输入输出接口等重要芯片中。因此，当前计算机中使用的集成电路绝大部分是数字电路，而不是模拟电路。虽然模拟集成电路在某些场合仍然有着重要的作用，但在计算机系统中比较常见的还是数字集成电路。

8.在PC机中，处理器、微处理器和中央处理器是完全等同的概念。
参考答案:错
解析：本题错误，处理器、微处理器和中央处理器并不完全等同。
①处理器（Processor）是计算机系统中的一个术语，不仅包括中央处理器（Central Processing Unit，简称CPU），还包括可重构的逻辑部件、专用的数字信号处理器（Digital Signal Processor，简称DSP）等多个芯片，通常用于完成计算机系统中的各种复杂任务。
②微处理器（Microprocessor）是一种超大规模集成电路 (Very Large Scale Integration, VLSI) 芯片，被广泛应用于各种不同的计算机系统中，包括个人计算机、工业控制系统、嵌入式系统、服务器和超级计算机等等。它可以完整执行中央处理器功能，是现代计算机的核心部件之一。
③中央处理器（CPU）则是一种微处理器，是计算机的核心，负责执行计算机指令、运算、逻辑判断等基本操作，对计算机性能和能力影响很大。在个人计算机中，CPU通常由微处理器组成。而在其他计算机系统中，CPU也可能包括其他处理器和芯片。
因此，处理器、微处理器和中央处理器虽然有一定的相关性，但在概念上并不完全等同。

9.CPU、内存、总线等构成了计算机的“主机”，外存储器、输入/输出设备通常称为计算机的“外设”。
参考答案:对
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。CPU是整个计算机中最重要的部分，相当于人类的大脑。其中CPU+内存构成主机部分，其他硬件部分统称为外设。
(总线也可以算在主机的范畴内~)

10.计算机具有“记忆”和“逻辑”判断的能力。
参考答案:对
解析：本题正确，计算机利用存储器存储数据和程序，能够对数据进行读取、写入、加工处理，然后将处理结果输出。计算机的存储器分为两种：内存和外存。内存容量较小但读写速度快，主要用于暂存数据和程序；外存容量较大但读写速度较慢，主要用于长期保存数据。通过存储器，计算机可以完成对各种数据和程序的存储和操作，具备了“记忆”的能力。除了存储能力之外，计算机还能够进行逻辑判断。计算机通过中央处理器（CPU）执行程序，程序中包含了一系列的算法和逻辑操作，可以对不同的数据进行处理和转换。计算机能够按照程序中规定的操作顺序、逻辑进行计算、判断和决策，具有“逻辑判断”的能力。

11.计算机系统由软件和硬件组成，没有软件的计算机被称为裸机，使用裸机难以完成信息处理任务。
参考答案:对
解析：计算机系统是由硬件和软件组成的，缺一不可。没有软件的计算机被称为“裸机”，裸机只有硬件系统，没有操作系统和其他应用软件，功能单一，非常有限，只能接受输入、进行简单的计算和输出结果。由于缺少操作系统等软件的支持，裸机难以完成复杂的信息处理任务。故本题正确。

12.计算机硬件从逻辑上讲包括 CPU、内存储器、外存储器、输入设备和输出设备等，它们通过系统总线互相连接。
参考答案:对
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。CPU是整个计算机中最重要的部分，相当于人类的大脑。其中CPU+内存构成主机部分，其他硬件部分统称为外设。

13.使用微处理器作为CPU的计算机都是个人计算机。
参考答案:错
解析：使用微处理器作为CPU的计算机并不都是个人计算机。微处理器是一种高度集成的、能够完整执行中央处理器功能的芯片，它可以被应用于各种不同的计算机系统中，包括个人计算机、工业控制系统、嵌入式系统、服务器和超级计算机等等。故本题错误。

14.计算机的性能主要取决于CPU的运算速度、内存的容量和显示器的分辨率。
参考答案:错
解析：不包括显示器分辨率。

15.从逻辑上(功能上)来讲，计算机硬件主要包括中央处理器、内存储器、外存储器、输入设备和输出设备等，它们通过总线互相连接。
参考答案:对
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。CPU是整个计算机中最重要的部分，相当于人类的大脑。其中CPU+内存构成主机部分，其他硬件部分统称为外设。

16.主机以外的大部分硬件设备称为外围设备或外部设备，简称外设。
参考答案:对
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。CPU是整个计算机中最重要的部分，相当于人类的大脑。其中CPU+内存构成主机部分，其他硬件部分统称为外设。

17.一台计算机有且只有一个处理器。
参考答案:错
解析：一台计算机可以有多个处理器，例如声卡中的DSP数字信号处理器、显卡中的GPU图形处理器、CPU中央处理器等。因此本题错误。

18.计算机发展的各个阶段是以采用的物理器件作为标志的。
参考答案:对
解析：计算机的发展历史，根据采用的主要物理器件，可以分为四代，对应的物理期间分别是：电子管→晶体管→中小规模集成电路→大规模超大规模集成电路。

19.计算机系统由硬件和软件两部分组成，其中只有硬件是必不可少的。
参考答案:错
解析：计算机系统由硬件和软件两部分组成，二者缺一不可，都是计算机系统不可或缺的组成部分。硬件为软件的运行提供了必要的条件和基础，而软件则通过对硬件的控制和调度，实现了各种应用和功能。故本题错误。

20.集成电路是20世纪的重大发明之一，在此基础上出现了世界上第一台计算机ENIAC。
参考答案:错
解析：集成电路诞生于第一台电子计算机之后。且第一台电子计算机ENIAC，采用的是电子管 。故本题错误。

21.由于计算机网络的普及，许多计算机系统都设计成基于计算机网络的客户服务器工作模式。巨型机、大型机和小型机一般都作为系统的服务器使用，个人计算机则用作客户机。
参考答案:对
解析：本题正确，由于计算机网络的普及，许多计算机系统都设计成基于计算机网络的客户服务器工作模式。巨型机、大型机和小型机一般都作为系统的服务器使用，个人计算机则用作客户机。

22.计算环境的发展经历了50~70年代的“集中计算”、80年代的“分散计算”、90年代的“网络计算”和当今的“云计算”等4个阶段。
参考答案:对
解析：计算机应用模式的发展阶段分为：集中计算模式、分散计算模式、网络计算模式。以及当前的“云计算”阶段。

23.计算机的中央处理器简称为：ALU。
参考答案:错
解析：中央处理器简称为CPU，ALU是运算器的简称。

24.手机、数码相机、MP3等产品中一般都含有嵌入式计算机。
参考答案:对
解析：现代手机、数码相机、MP3等便携式电子设备中通常都集成了嵌入式计算机。嵌入式计算机是一种专用型计算机系统，嵌入在其他设备中，用于控制、管理、监控、通信等各种功能。它应用广泛，不仅出现在便携式电子设备中，而且在许多其他应用场合中也有着重要的地位。故本题正确。

25.计算机硬件和软件是计算机系统中两个完全独立的组成部分。
参考答案:错
解析：计算机硬件和软件是计算机系统中两个不可分割的组成部分，缺一不可。硬件是计算机各部件的总称，主要包括中央处理器（CPU）、内存、硬盘、显卡、主板、键盘、鼠标、显示器等等。软件则是计算机内部的程序和数据，主要包括操作系统、应用程序、编译器、驱动程序等等。硬件和软件之间相互作用，互相耦合。硬件为软件提供了计算、存储、输入输出等基本的功能，而软件通过控制硬件来完成各种应用和任务。例如，在计算机系统中，运行的应用程序需要加载到计算机内存中，由CPU通过操作系统来管理和调度内存资源，以保证应用程序的运行正常。因此，硬件和软件本质上是不可分割的。

26.第一代计算机主要用于科学计算和工程计算。它使用机器语言和汇编语言来编写程序。
参考答案:对
解析：本题正确，第一代计算机产生于上世纪40年代末期和50年代初期，主要针对科学计算和工程计算等需要大量数值计算的领域进行研究和应用。第一代计算机采用真空管、继电器等组成的电子元件，无操作系统、无高级语言支持，需要使用机器语言和汇编语言来编写程序。


27.计算机中有多个处理器，其中承担系统软件和应用软件运行任务的处理器，称为“中央处理器”。
参考答案:对
解析：本题正确，计算机中有多个处理器，其中承担系统软件和应用软件运行任务的处理器，称为“中央处理器”。



填空题

1.一台计算机内往有多个做处理器，它们有其不同的任务。其中，中央处理器承担<FILL.TAG>系统</FILL.TAG>软件和应用软件运行任务，它是任何一台计算机不可少的核心组成部分。
参考答案:系统;
解析：计算机中有多个处理器，其中用于承担系统软件和应用软件运行的处理器称为 CPU。

2.微型计算机又称<FILL.TAG>个人计算机</FILL.TAG>，简称<FILL.TAG>PC机</FILL.TAG>微型计算机的种类型很多，主成两类:<FILL.TAG>台式机</FILL.TAG>和<FILL.TAG>便携机</FILL.TAG>。
参考答案:个人计算机;PC机;台式机;便携机;
解析：微型计算机又称个人计算机或小型计算机，简称PC；微型计算机的种类型很多，主成两类:台式机和便携机（笔记本）。

3.一台计算机中往往有多个处理器，分别承担着不同的任务。其中承担系统软件和应用软件运行任务的处理器称为<FILL.TAG>中央</FILL.TAG>处理器，它是计算机的核心
参考答案:中央;
解析：计算机中有多个处理器，其中用于承担系统软件和应用软件运行的处理器称为 CPU。

4.计算机硬件系统由5个部分组成，分别为:<FILL.TAG>CPU</FILL.TAG>、<FILL.TAG>内存</FILL.TAG>、<FILL.TAG>外存</FILL.TAG>、<FILL.TAG>输入设备</FILL.TAG>和输出设备。
参考答案:CPU;内存;外存;输入设备;
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。他们通过总线相互连接。本题各设备都可以灵活拆分与合并，读者灵活变通即可。

5.计算机系统中所有实际物理装置的总称是计算机<FILL.TAG>硬件</FILL.TAG>
参考答案:硬件;
解析：计算机系统中所有实际物理装置的总称是计算机硬件。

6.计算机系统由硬件和软件组成，没有<FILL.TAG>软件</FILL.TAG>的计算机被称为裸机，使用裸机难以完成信息处理任务。
参考答案:软件;
解析：计算机系统由硬件和软件组成，没有安装任何软件（尤其特指操作系统）的计算机被称为裸机，使用裸机难以完成信息处理任务。

7.计算机系统的发展趋势是越来越<FILL.TAG>智能</FILL.TAG>化。
参考答案:智能;
解析：计算机系统的发展趋势是越来越智能化。

8.计算机必须有I/O设备，I/O的中文意思是<FILL.TAG>输入/输出</FILL.TAG>
参考答案:输入/输出;
解析：I/O的中文意思是输入/输出（Input/Output）

9.计算机按照性能、价格和用途分为巨型计算机、大型计算机、小型计算机和<FILL.TAG>微型计算机</FILL.TAG>
参考答案:微型计算机;
解析：按照性能、价格和用途，目前计算机分为巨型计算机（超级计算机）、大型计算机、小型计算机和个人计算机（微型计算机）。

10.个人计算机分为<FILL.TAG>台式机</FILL.TAG>和便携机两类，前者在办公室或家庭中使用，后者体积小，便于携带，又有笔记本和手持式计算机两种。
参考答案:台式机;
解析：个人计算机分为台式机和便携机两类。

11.按照性能、价格和用途，目前计算机分为<FILL.TAG>巨型</FILL.TAG>、大型、小型和个人计算机。
参考答案:巨型;
解析：按照性能、价格和用途，目前计算机分为巨型计算机（超级计算机）、大型计算机、小型计算机和个人计算机。

12.按使用的主要元器件分，计算机的发展经历了四代。它们所使用的元器件分别是<FILL.TAG>电子管</FILL.TAG>、晶体管、中小规模集成电路、大规模超大规模集成电路。
参考答案:电子管;
解析：如图所示。

13.PC硬件在逻辑上主要由CPU、内存储器、辅助存储器、输入设备与<FILL.TAG>输出设备</FILL.TAG>等五类主要部件组成。
参考答案:输出设备;
解析：本题考察计算机硬件的五大逻辑组成，由CPU、内存储器、辅助存储器、输入设备与输出设备等五类主要部件组成。

14.<FILL.TAG>嵌入式</FILL.TAG>计算机是在其他设备中的计算机，它广泛应用于数码相机、手机和MP3等产品中。
参考答案:嵌入式;
解析：嵌入式计算机是在其他设备中的计算机，它广泛应用于数码相机、手机、MP3等产品中。嵌入式计算机通常具有体积小、功耗低、可嵌入其他设备中、面向具体应用等特点，是许多电子产品的核心处理器。嵌入式计算机一般采用专用的处理器和操作系统，与普通计算机具有较大的不同。

15.将计算机内部用“0”、“1”表示的信息转换成为人可以识别的信息形式(如文字图形等)的设备称为<FILL.TAG>输出</FILL.TAG>设备
参考答案:输出;
解析：将计算机内部用“0”、“1”表示的信息转换成为人可以识别的信息形式(如文字图形等)的设备称为“输出”设备。常见的输出设备包括显示器、打印机、投影仪、扬声器等等，可以将计算机处理的数据和信息转化为人类能够识别的形式。

16.2016年，我国自行研制的超级计算机<FILL.TAG>神威·太湖之光</FILL.TAG>在国际超级计算大会（ISC）上亮相，该计算机拥有40960个中国自主研发的“申威26010”从核处理器。
参考答案:神威·太湖之光;
解析：目前世界上最快的高性能计算机的运算速度最高已达到上亿次浮点指令每秒，这台最快的计算机是中国的神威·太湖之光。
峰值计算速度达每秒12.54亿亿次，持续计算速度为每秒9.3亿亿次，包含40960个自主开发的SW26010处理器（每个处理器有260个内核），内存总容量达1310TB。2017年6月在全球巨型机500强排行榜中第3次名列首位 。

17.PC硬件在逻辑上主要由CPU、内存储器、辅助存储器、输入/输出设备与<FILL.TAG>总线</FILL.TAG>等五类主要部件组成。
参考答案:总线;
解析：硬件系统的五大逻辑结构包括：CPU、内存、外存、输入设备与输出设备。他们通过总线相互连接。本题各设备都可以灵活拆分与合并，读者灵活变通即可。

18.<FILL.TAG>嵌入式</FILL.TAG>计算机是内嵌在其他设备中的专用计算机，它们安装在手机、数码相机、电视机机顶盒、汽车和空调等产品中，执行着特定的任务。
参考答案:嵌入式;
解析：嵌入式计算机/单片机：把运算器、控制器、存储器、输入/输出控制、接口电路全都集成在一块芯片上，这样的超大规模集成电路称为“单片机”，应用于数码相机、高档家电、Switch游戏机等诸多场景中。

19.世界上公认的第一台电子计算机是<FILL.TAG>ENIAC</FILL.TAG>。
参考答案:ENIAC;
解析：世界上第一台电子计算机——ENIAC，1946年诞生于美国宾夕法尼亚大学。

