

单选题

1.下列各组设备中，全部属于输入设备的一组是_____________。
A.键盘、磁盘和打印机
B.键盘、触摸屏和鼠标
C.键盘、鼠标和显示器
D.硬盘、打印机和键盘
参考答案:B
解析：AD选项中的打印机、C选项中的显示器均属于输出设备。故选B。

2.光盘根据制造材料和记录信息的方式不同,一般可分为( )。
A.CD、VCD
B.CD、VCD、DVD、MP3
C.只读光盘、可一次性写入光盘、可擦写光盘
D.数据盘、音频信息盘、视频信息盘
参考答案:C
解析：如图所示。

3.CD光盘驱动器的倍速越大，表示(       )。	
A.数据传输速率越快
B.纠错能力越强
C.光盘存储容量越大
D.数据读出更可靠
参考答案:A
解析：CD光盘驱动器的倍速越大，表示数据传输速率越快.

4.打印机可分为针式打印机、激光打印机和喷墨打印机，其中激光打印机的特点是___________
A.高质量、高速度
B.可方便地打印票据
C.可低成本地打印彩色页面
D.比喷墨打印机便宜
参考答案:A
解析：激光打印机的特点是高质量、高速度

5.（     ）打印机打印质量不高，但打印成本便宜，因而在超市收银机上普遍使用。
A.激光
B.针式
C.喷墨
D.字模
参考答案:B
解析：针式打印机主要用于打印票据、发票、收据等需要多张复写的打印任务。它使用一组针来敲击墨带，形成相应的字符或图像，因此打印速度快，且可以同时打印多份文件，而且针式打印机可以打印至碳纸或复写纸，实现一次打印多份的功能。

6.若某硬盘的转速为每分钟7200转，则其平均等待时间约为(       )。
A.0.1ms
B.4ms 
C.8ms
D.120ms
参考答案:B
解析：7200rpm，即7200r/60s，由此可知转一圈，需要(1/120)秒。
平均等待时间指的是指定扇区旋转到磁头下方所需要的时间。有两种极端情况，一是指定扇区就在磁头下，不需要旋转，此时为单位0。另一种极端是扇区要旋转整整一圈才能到磁头下，此时为单位1。因此要求其平均时间，乘二分之一以折中。
(1/120) / 2 ≈ 0.004s = 4ms

7.下列设备中，都属于图像输入设备的选项是____________。
A.数码相机、扫描仪
B.绘图仪、扫描仪
C.数字摄像机、投影仪
D.数码相机、显卡
参考答案:A
解析：A选项数码相机、扫描仪都是图像输入设备。其他选项中，绘图仪、投影仪都是输出设备。而显卡既不是输入设备也不是输出设备。

8.计算机的外存储器一般是指___
A.ROM和RAM
B.软盘、硬盘、光盘
C.主存储器
D.主存储器和辅助存储器
参考答案:B
解析：计算机的外存储器一般是指软盘、硬盘、光盘。还有U盘、SD卡等均属于外存。

9.具有多媒体功能的微型计算机系统中使用的CD-ROM是一种( )。
A.半导体存储器
B.只读型硬磁盘
C.只读型光盘
D.只读型大容量软磁盘
参考答案:C
解析：CD-ROM是一种只读型光盘。CD-ROM光盘通常是通过激光读取并回放预先记录好的数据，不允许在其上面进行刻录或者修改数据。故选C。

10.下列关于存储器的说法中,正确的是( )。
A.ROM是只读存储器,其中的内容只能读一次
B.硬盘通常安装在主机箱内,所以硬盘属于内存储器
C.CPU不能直接从外存储器读取数据
D.任何存储器都有记忆能力,且断电后信息不会丢失
参考答案:C
解析：A选项错误，ROM是只读存储器，里面的数据可以被反复读取。B选项错误，并不是位于主机内部的存储器就是内存，而是依据是否能和CPU直接进行数据交互而区分内外存的。D选项错误，存储器确实具有记忆能力，但以RAM为例，断电后数据全部丢失。故选C。

11.与光盘相比,主存( )。
A.存取速度慢,容量小
B.存取速度快,容量大
C.存取速度慢,容量大
D.存取速度快,容量小
参考答案:D
解析：与光盘相比，主存存取速度更快，但容量更小。主存也叫随机存储器（RAM），直接耦合在计算机的中央处理器（CPU）上，用于存储正在使用或即将要使用的程序和数据，以便CPU可以快速读取和处理。RAM通常有很快的读写速度，因此适合用于快速交换数据。随着技术的发展，RAM的速度和容量不断提高，但其容量总是受到限制。
光盘是一种用于长期存储数据的存储介质，例如CD、DVD和蓝光光盘等。不像RAM直接耦合在CPU上，光盘是通过光学读取方式存储和检索数据的。光盘通常存储的是程序、音视频和其他大量数据，其容量可以达到几百GB。但是，光盘的读写速度相对较慢，并且不适合频繁读写操作。

12.目前优盘采用的存储器芯片是 (       )。
A.EPROM
B.Flash ROM
C.SDRAM
D.SRAM
参考答案:B
解析：U盘采用的存储介质是FLASH ROM。
FLASH ROM在不同的电压下有两种不同的工作特性，如下图所示。

13.硬盘是一种( )。
A.外存储器
B.廉价的内存
C.CPU的一部分
D.RAM
参考答案:A
解析：硬盘是一种常见的外存储器，因其存储空间大、存储效率高等优点被广泛使用。硬盘使用磁性材料进行数据的存储和读写，其外形类似于一个盘片，即硬盘盘片。硬盘的读写头可以在盘片上快速的定位并读取数据，从而实现对存储数据的操作。故选A。

14.下列关于打印机的叙述，正确的是_____________。
A.所有打印机的工作原理都是一样的，它们的生产厂家、生产工艺不一样，因而产生了众多的打印机类型
B.所有打印机的打印成本都差不多，但打印质量差异较大
C.所有打印机使用的打印纸的幅面都一样，如A4型号等标准规格
D.使用打印机要安装打印驱动程序，一般由操作系统自带，或由打印机厂商提供
参考答案:D
解析：A选项错误，针式打印机、激光打印机、喷墨打印机的原理各不相同。B选项错误，打印机的打印成本取决于多个因素，例如打印机种类、品牌、型号、耗材种类以及使用程度等等。C选项错误，打印的规格都是用户可以自行选择的，并非固定为A4尺寸。故本题选择D选项。

15.在计算机的日常维护中,对磁盘应定期进行碎片整理,其目的是( )。
A.提高计算机的读写速度
B.防止数据丢失
C.增加磁盘可用空间
D.提高磁盘的利用率
参考答案:A
解析：在计算机的日常维护中，对磁盘进行定期的碎片整理是非常重要的，可以提高计算机的读写速度。文件的创建、修改和删除都会导致磁盘上的文件数据散落在不同的位置，这就导致硬盘读取数据时需要跳跃到不同的磁道上，增加了读取时间。通过碎片整理，可以将文件的散落部分整理到一起，使得读取数据时可以更加连续，从而提高硬盘的读写速度。同时，碎片整理还可以释放硬盘空间，减少文件碎片对硬盘空间和性能的影响。故选A。

16.移动存储器有多种,目前已经不常使用的是(  )。
A.U盘
B.存储卡
C.移动硬盘
D.磁带
参考答案:D
解析：磁带存储器早已被淘汰。故选D。

17.打印机与主机的连接目前除使用并行口之外，还广泛釆用_________接口。
A.RJ45
B.USB
C.IDE
D.SATA
参考答案:B
解析：打印机与主机的连接目前广泛采用USB接口。USB（Universal Serial Bus）是一种通用的串行总线，并且具有较高的数据传输速率和插拔式的热插拔功能。USB接口的使用可以提高打印机的数据传输速率，并且方便了打印机的连接和使用。与打印机使用并行接口相比，USB接口更加灵活多样，并且不受主板并口数量限制。故选B。

18.下列关于硬盘的叙述，错误的是(       )。
A.硬盘的内部传输速率大于外部传输速率
B.平均在取时间由硬盘的旋转速度、磁头的寻道时间和数据的传输速率决定
C.将数据暂存在硬盘的高速缓存中，可以提高读取数据的速度
D.目前硬盘与主机的接口已经从并行ATA接口向串行ATA接口发展
参考答案:A
解析：外部传输速率指主机从（向）硬盘缓存读出（写入）数据的速度，与采用的接口类型有关。
内部传输速率指硬盘在盘片上读写数据的速度，转速越高内部传输速率越快。由于内部的数据传输涉及到机械运动，所以内部传输速率相对较慢，因此提高内部数据传输率是提高硬盘整体性能的决定性因素！

19.无线接口键盘是一种较新的键盘，它使用方便，多用于便携式PC机，下列关于无线键盘的描述中错误的是___________。
A.输入信息不经过I/O接口直接输入计算机，因而其速度较快
B.无线键盘使用比较灵活方便
C.使用无线键盘时，如果不使用蓝牙连接，主机上一般会安装专用接收器
D.无线键盘具备一般键盘的功能
参考答案:A
解析：A选项错误，输入信息不经过I/O接口直接输入计算机的机制是不存在的。所有的输入设备（例如键盘、鼠标、摄像头等）都需要通过计算机的I/O接口与计算机进行通信。I/O接口提供了输入设备和计算机之间的传输通道，使得数据可以在两者之间进行传输和交换。因此，无论是何种输入设备，都需要经过I/O接口才能够将输入信号传送给计算机，并进行相应的处理。

20.把内存中数据传送到计算机的硬盘上去,称为( )。
A.显示
B.写盘
C.输入
D.读盘
参考答案:B
解析：将内存中的数据传送到计算机的硬盘上叫做写盘。反之则为读盘。

21.为了防止已经备份了重要数据的U盘被病毒感染，应该()。
A.将U盘存放在干燥.无菌的地方
B.将该U盘与其它U盘隔离存放
C.将U盘定期格式化
D.将U盘写保护
参考答案:D
解析：将U盘写保护可以有效地防止在插入计算机时被恶意软件感染，从而保护U盘中的重要备份数据不受病毒侵害。故选D。

22.目前使用的打印机中，___________在打印票据方面具有独特的优势，_____________在彩色图像输出设备中占有优势
A.针式打印机、激光打印机
B.喷墨打印机、激光打印机
C.激光打印机、喷墨打印机
D.针式打印机、喷墨打印机
参考答案:D
解析：针式打印机在打印票据方面具有独特的优势，喷墨打印机在彩色图像输出设备中占有优势

23.硬盘工作时应特别注意避免( )。
A.噪声
B.震动
C.潮湿
D.日光
参考答案:B
解析：硬盘工作时应该特别注意避免震动，因为震动会对硬盘的读写头、盘片等部件造成损害，甚至可能导致数据损失。故选B。

24.下面关于“手写笔”的说法中错误的是_______
A.目前使用的手写笔主要采用电磁感应原理
B.手写笔可以用来输入汉字，也可以用来代替鼠标进行操作
C.通过笔输入设备，不需要专门的软件就可以完成汉字的输入
D.手写笔一般由基板和笔组成，即使写的时候笔没有完全接触到基板，基板也能感应到信号
参考答案:C
解析：本题C选项错误，通过笔输入设备，通常需要使用相应的输入法软件才能完成汉字的输入。笔输入设备一般包括数字板和电磁感应笔，数字板可以将手写的笔画转换为数字信号，电磁感应笔可以将手写的笔画转换为电磁信号。无论是哪种笔输入设备，在进行汉字输入时，用户需要使用专门的手写输入法软件，该软件可以根据用户手写的笔画识别汉字并显示在屏幕上。

25.下面说法中错误的是( )。
A.CD-R和CD-ROM类似,都只能读不能写
B.CD-RW为可多次读写的光盘
C.CD盘记录数据的原理为:在盘上压制凹坑,凹坑边缘表示"1",凹坑和非凹坑的平坦部分表示"0"
D.DVD采用了更有效的纠错编码和信号调制方式,比CD可靠性更高
参考答案:A
解析：CD-R：只写一次式光盘，写入后不能修改但允许反复多次读出。因此A选项错误。

26.目前使用的DVD-ROM光盘驱动器大多使用_________接口，它可以直接与主机相连
A.SCSI
B.PS/2
C.SATA
D.USB
参考答案:C
解析：注意：内置的光驱大多都采用SATA接口；而USB接口常见于外接的光驱设备。故选C。

27.一张CD-ROM盘片可存放字节数是( )。
A.640KB
B.640MB
C.1024KB
D.512KB
参考答案:B
解析：CD-ROM 盘片存储容量：600MB～700MB；故选B。

28.下列关于打印机的说法，错误的是___________
A.针式打印机只能打印汉字和ASCII字符，不能打印图案
B.喷墨打印机是使墨水喷射到纸上形成图案或字符的
C.激光打印机是利用激光成像、静电吸附碳粉原理工作的
D.针式打印机是击打式打印机，喷墨打印机和激光打印机是非击打式打印机
参考答案:A
解析：B选项错误，针式打印机可以调整针头的排列，实现打印图案。

29.若某硬盘的转速为每分钟10000转，则其平均等待时间约为 (       )。
A.0.1ms	
B.3ms
C.6ms
D.150ms
参考答案:B
解析：10000rpm，即10000r/60s，由此可知转一圈，需要0.006秒。
平均等待时间指的是指定扇区旋转到磁头下方所需要的时间。有两种极端情况，一是指定扇区就在磁头下，不需要旋转，此时为单位0。另一种极端是扇区要旋转整整一圈才能到磁头下，此时为单位1。因此要求其平均时间，乘二分之一以折中。
0.006 / 2 = 0.003s = 3ms

30.CD-R光盘的物理结构由若干层组成，其中用于记录信息的是__________
A.保护层
B.印刷层
C.有机染料层与反射层
D.聚碳酸酯衬垫层
参考答案:C
解析：CD-R光盘的物理结构由若干层组成，其中用于记录信息的是感光层，该层是由有机染料和增感剂混合而成。当激光器照射该层时，此处的物理结构就发生变化，记录相应的信息，形成一串长长的螺旋形数据记录区域。CD-R光盘还包括反射层、保护层和基片等。反射层用于反射激光，使读取器可以检测到记录数据的区域。保护层的作用是保护感光层，防止受到污染和机械损伤。基片是CD-R光盘的支撑结构。故选C。

31.与激光、喷墨打印机相比，针式打印机最突出的优点是___________。
A.耗材成本不高
B.打印噪音低
C.能多层套打
D.打印分辨率高
参考答案:C
解析：针式打印机主要用于打印票据、发票、收据等需要多张复写的打印任务。它使用一组针来敲击墨带，形成相应的字符或图像，因此打印速度快，且可以同时打印多份文件，而且针式打印机可以打印至碳纸或复写纸，实现一次打印多份的功能。

32.要想提高硬盘的容量，措施之一是(       )。
A.增加每个扇区的容量
B.提高硬盘的转速
C.增加硬盘中单个碟片的容量
D.提高硬盘的数据传输速率
参考答案:C
解析：A选项：每个扇区的容量一般为512字节或4KB（容量超过2TB的硬盘）。是定死了的。所以不适合选择该选项。B选项和D选项都是旨在于提高读写速度，与容量无关。故选C。

33.题图所示的硬件设备是(       )。
A.CPU
B.BIOS芯片
C.内存
D.固态硬盘
参考答案:D
解析：题图所示的硬件设备是SSD固态硬盘。

34.下面关于硬盘存储器结构与组成的叙述中，错误的是(       )。
A.硬盘由磁盘盘片、主轴与主轴电机、移动臂、磁头和控制电路等组成
B.磁盘盘片是信息的存储介质
C.磁头的功能是读写盘片上所存储的信息
D.盘片和磁头密封在一个盒状装置内，主轴电机安装在PC主板上
参考答案:D
解析：硬盘存储器由磁盘盘片、主轴与主轴电机、移动臂、磁头和控制电路等组成，它们全部密封于一个盒状装置内，这就是通常所说的硬盘。然而主机电轴并不安装在主板上。故选D。

35.硬盘存储器的平均存取时间与盘片的旋转速度有关,在其他参数相同的情况下,下面(    )转速的硬盘存取速度最快。
A.10000转/分
B.7200转/分
C.4500转/分
D.3000转/分
参考答案:A
解析：自然是10000rpm最快啦！

36.U盘和存储卡都是采用(       )芯片做成的。
A.DRAM
B.Flash ROM
C.SRAM
D.Cache
参考答案:B
解析：U盘和存储卡采用的存储介质是FLASH ROM。
FLASH ROM在不同的电压下有两种不同的工作特性，如下图所示。

37.关于移动硬盘，下列说法错误的是(       )。
A.容量比闪存盘大	
B.兼容性好，即插即用
C.速度一般比固定硬盘慢
D.与主机的接口和固定硬盘相同
参考答案:D
解析：移动硬盘一般采用USB接口与主机相连，而固态硬盘的接口一般是SATA或M.2

38.已知一张光盘的存储容量是4.7GB，它的类型应是(       )。
A.CD光盘
B.DVD单面单层盘
C.DVD单面双层盘
D.DVD双面双层盘
参考答案:B
解析： CD-ROM盘片存储容量：600MB～700MB ；DVD-ROM盘片（单面单层）存储容量4.7GB。DVD比CD存储容量大的原因：DVD道间距比CD小，利用聚焦更细的红色激光进行信息的存取。

39.在目前技术条件下，CD-RW盘片平均可擦写次数大约为(  )次。
A.1~100
B.100~500
C.1000~2000
D.10000~20000
参考答案:C
解析：目前技术条件下，CD-RW盘片平均可擦写次数大约为1000~2000次左右。其原因是因为 CD-RW盘片内部的相变材料可以在一定范围内不断切换。但是，相变材料的快速变化和化学反应也会导致光盘的寿命有限。

40.U盘属于( )。
A.只读存储器
B.光存储器
C.外存储器
D.内存储器
参考答案:C
解析：U盘通常被认为是一种可移动的外存储器，用于存储和传输数据。故选C。

41.虽然_________打印质量不高，但打印存折和票据比较方便，因而在超市收银机上普遍使用
A.激光打印机
B.针式打印机
C.喷墨式打印机
D.字模打印机
参考答案:B
解析：针式打印机主要用于打印票据、发票、收据等需要多张复写的打印任务。它使用一组针来敲击墨带，形成相应的字符或图像，因此打印速度快，且可以同时打印多份文件，而且针式打印机可以打印至碳纸或复写纸，实现一次打印多份的功能。

42.关于光介质存储器的描述，不正确的是
A.光介质存储器是在微型计算机上使用较多的存储设备
B.光介质存储器应用激光在某种介质上写入信息
C.光介质存储器应用红外光在某种介质上写入信息
D.光盘需要通过专用的设备读取盘上的信息
参考答案:C
解析：C选项错误，不是“红外线”，而是“红色激光”；而比较高档的BD光驱，则采用“蓝色激光”读取数据。

43.下面关于鼠标器的叙述中，错误的是_____________
A.鼠标器输入计算机的是其移动时的位移量和移动方向
B.不同鼠标器的工作原理基本相同，区别在于感知位移信息的方法不同
C.鼠标器只能使用PS/2接口与主机连接
D.触摸屏具有与鼠标器类似的功能
参考答案:C
解析：C选项错误，目前鼠标和键盘普遍都采用USB接口与主机相连。

44.在磁盘存储技术中使用记录信息的介质是______
A.激光电视唱片
B.数字音频唱片
C.激光
D.磁性材料
参考答案:D
解析：在磁盘存储技术中，使用记录信息的介质是磁性表面。磁盘是由旋转的磁性圆盘和读/写头装置组成，磁性圆盘表面被划分成许多小的磁性区域（也称为磁道），每个磁道被进一步划分成小的磁性颗粒，这些颗粒可以通过磁场的极性来记录二进制数据。故选D。

45.磁盘属于( )。
A.输入设备
B.输出设备
C.内存储器
D.外存储器
参考答案:D
解析：硬盘是一种常见的外存储器，因其存储空间大、存储效率高等优点被广泛使用。硬盘使用磁性材料进行数据的存储和读写，其外形类似于一个盘片，即硬盘盘片。硬盘的读写头可以在盘片上快速的定位并读取数据，从而实现对存储数据的操作。故选D。

46.从存储器的存取速度上看,由快到慢依次排列的存储器是()。
A.Cache、主存、硬盘和光盘
B.主存、Cache、硬盘和光盘
C.Cache、主存、光盘和硬盘
D.主存、Cache、光盘和硬盘
参考答案:A
解析：由快到慢依次排列的存储器是Cache、主存、硬盘和光盘。

47.下列关于VCD和DVD的叙述,正确的是
A.DVD与VCD相比,压缩比高,因此画面质量不如VCD
B.CD是小型光盘的英文缩写,最早应用于数字音响领域,代表产品是DVD
C.DVD影碟采用MPEG-2视频压缩标准
D.VCD采用模拟技术存储视频信息,而DVD则采用数字技术存储视频信息
参考答案:C
解析：A选项错误，DVD比VCD在画面质量上要好，这是由于DVD使用更高级的视频压缩技术，具有更高的图像分辨率和更优秀的视频质量。B选项错误。CD是光盘（Compact Disc）的英文缩写，并非小型光盘的缩写。CD是一种以激光技术为基础的数字光盘，最早应用于数字音响领域，可以存储音频数据，后来逐渐发展为存储计算机数据和电影等多种内容的介质，成为了一种重要的存储媒介。代表产品类型有CD-ROM、CD-R、CD-RW。D选项错误，VCD和DVD都采用数字技术存储视频信息，不同的是它们采用了不同的压缩算法和存储格式。因此本题C选项正确。

48.下列关于图像获取设备的叙述中，错误的是___________。
A.大多数图像获取设备的原理基本类似，都是通过光敏器件将光的强弱转换为电流的强弱，然后通过取样、量化等步骤，进而得到数字图像
B.有些扫描仪和数码相机可以通过参数设置，得到彩色图像或黑白图像
C.目前数码相机使用的成像芯片主要有CMOS芯片和CCD芯片
D.数码相机是图像输入设备，而扫描仪则是图形输入设备，两者的成像原理是不相同的
参考答案:D
解析：D选项错误，数码相机和扫描仪都是图像输入设备，其原理都是光电转换，核心器件为CCD或CMOS。同时考生需要注意，图像与图形是不同的概念。

49.目前使用的CD-ROM光盘驱动器大多使用( )接口,它可直接与主机相连。
A.SCSI
B.PS/2
C.SATA
D.IEEE1394
参考答案:C
解析：随着技术的不断进步，现在的PC中使用的硬盘和光驱通常采用SATA接口，其速度更快，传输效率更高。故选C。

50.目前硬磁盘与光盘相比，具有_________的特点
A.存储容量小，工作速度快
B.存储容量大，工作速度快
C.存储容量小，工作速度慢
D.存储容量大，工作速度慢
参考答案:B
解析：与光盘相比，硬盘具有存储容量大、工作速度快、可靠性高等特点，因此在计算机存储领域中使用最为广泛。首先，在存储容量方面，目前硬盘的容量不断提升，常见的硬盘容量可达到数TB（1TB=1024GB），而光盘的容量通常只有几十GB。其次，在工作速度方面，硬盘的数据读写速度要远远快于光盘，这是因为硬盘使用的是机械读写方式，数据读取速度较快。而光盘的读写速度相对较慢，特别是在高质量的视频播放等任务时容易出现卡顿现象。故选B。

51.硬盘的平均存取时间由(       )决定。
A.数据所在扇区转到磁头下所需的时间
B.磁头移动到数据所在磁道所需的平均时间
C.硬盘的旋转速度、磁头的寻道时间和数据的传输速率
D.硬盘转动周所需的时间
参考答案:C
解析：平均存取时间：在几ms～几十ms之间，由硬盘的旋转速度、磁头寻道时间和数据传输速率所决定
①T = 平均寻道时间+平均等待时间+数据传输时间
②平均寻道时间——磁头寻找到指定磁道所需时间
③平均等待时间——指定扇区旋转到磁头下方所需要的时间
④转速—— 4200/5400/7200/10000rpm

52.个人计算机的硬盘驱动器( )。
A.由于是全密封在金属壳内、抗震性能很好、不易损坏
B.是全密封在金属壳内、计算机病毒不容易侵入
C.耐震性能较差、最好不要受到强的冲击
D.只要它的金属外壳完好、一般不会损坏
参考答案:C
解析：硬盘工作时应该特别注意避免震动，因为震动会对硬盘的读写头、盘片等部件造成损害，甚至可能导致数据损失。

53.磁盘上的磁道是( )。
A.一组记录密度不同的同心圆
B.一组记录密度相同的同心圆
C.一条阿基米德螺旋线
D.二条阿基米德螺旋线
参考答案:A
解析：磁盘上的磁道是由一组同心圆组成的记录轨道，每个磁道上可以记录一定量的数据。数据在磁盘上的存储是通过在不同磁道上的不同的磁性方向记录实现的。故选A。

54.微机系统中存取容量最大的部件是( )。
A.硬盘
B.主存储器
C.高速缓存器
D.软盘
参考答案:A
解析：微机系统中存取容量最大的部件是硬盘，因为硬盘是一种机械式存储设备，通常拥有GB级别到TB级别的超大存储容量，可以存储海量数据。相比之下，内存（RAM）的容量比较小，一般只有GB级别，而且内存存储的数据只在电脑通电的情况下有效，断电后数据即消失。闪存存储（如U盘、SD卡等）相对于内存来说，容量相对较大，但也远不及硬盘，通常在数十GB到数百GB之间。故选A。

55.激光打印机是激光技术与_________技术相结合的产物
A.打印
B.显示
C.传输
D.复印
参考答案:D
解析：激光打印机是激光技术与复印技术相结合的产物。

56.硬盘的平均存取时间是指( )。
A.硬盘的寻道时间
B.磁头由某一磁道移到相邻磁道的时间
C.磁头在某一磁道等待记录扇区的时间
D.硬盘的寻道时间加磁头在某一磁道等待记录扇区的时间
参考答案:D
解析：平均访问时间/平均存取时间 = 平均寻道时间 + 平均等待时间；
平均等待时间：数据所在的扇区转到磁头下的时间；
平均寻道时间：磁头移动到数据所在的磁道所需要的平均时间。

57.在公共场所（如宾馆）安装的多媒体计算机上，一般使用__________替代鼠标器作为输入设备。
A.操纵杆
B.触摸屏
C.触摸板
D.笔输入
参考答案:B
解析：例如ATM机，用的就是触摸屏。考生需注意区分触摸屏与触摸板，触摸板是笔记本键盘下的矩形面板区域。故选B。

58.与内存储器相比,外存储器的主要特点是( )。
A.速度快
B.成本高
C.容量大
D.掉电后信息会丢失
参考答案:C
解析：相比内存，外存的容量大、速度慢、价格便宜、信息可长久保存。故选C。

59.下列关于扫描仪的叙述，错误的是___________。
A.扫描仪是将图片或文字输入计算机的一种输入设备
B.扫描仪的核心器件为电荷耦合器件(CCD)
C.扫描仪的一个重要性能指标是扫描仪的分辨率
D.色彩位数是24位的扫描仪只能区分24种不同颜色
参考答案:D
解析：D选项错误，色彩位数是24位的扫描仪可以区分2^24种不同颜色

60.具有多媒体功能的微型计算机系统中,常用的CD-ROM是( )。
A.只读型大容量软盘
B.只读型光盘
C.只读型硬盘
D.半导体只读存储器
参考答案:B
解析：CD-ROM是一种只读型光盘。CD-ROM光盘通常是通过激光读取并回放预先记录好的数据，不允许在其上面进行刻录或者修改数据。

61.以下硬盘的主要性能指标中，最能体现硬盘整体性能的是(       )。
A.转速
B.外部数据传输速率
C.cache容量
D.内部数据传输速率
参考答案:D
解析：外部传输速率指主机从（向）硬盘缓存读出（写入）数据的速度，与采用的接口类型有关。
内部传输速率指硬盘在盘片上读写数据的速度，转速越高内部传输速率越快。由于内部的数据传输涉及到机械运动，所以内部传输速率相对较慢，因此提高内部数据传输率是提高硬盘整体性能的决定性因素！

62.下列关于打印机的叙述中，错误的是____________
A.激光打印机使用PS/2接口和计算机相连
B.喷墨打印机的打印头是整个打印机的关键
C.喷墨打印机属于非击打式打印机，它的优点是能输出彩色图像，经济，低噪音，打印效果好
D.针式打印机因独特的平推式进纸技术，在打印存折和票据方面具有不可替代的优势
参考答案:A
解析：A选项错误，PS/2专门连接鼠标和硬盘.

63.下列不属于辅助存储器的是( )。
A.软盘
B.硬盘
C.光盘
D.DRAM
参考答案:D
解析：DRAM属于内存。故选D。

64.数十年来，硬盘一直是计算机中最重要的外存储器下列有关硬盘的叙述中，错误的是(       )。
A.在选购硬盘时，存储容量、平均存取时间、缓存大小、内部传输速率等都是需要考虑的因素
B.磁盘盘片直径为3.5、2.5、1.8英寸等，3.5和2.5英寸的硬盘主要分别用于台式PC和笔记本电脑
C.硬盘的平均存取时间由其旋转速度、寻道时间和数据传输速率所决定，目前转速大多为4200rpm
D.硬盘与主机的接口是主机与硬盘驱动器之间的信息传输通道，目前PC使用的硬盘接口是串行ATA
参考答案:C
解析：目前转速大多为7200rpm、乃至10000rpm。

65.在计算机上插U盘的接口通常是( )标准接口。
A.UPS
B.USP
C.UBS
D.USB
参考答案:D
解析：U盘使用USB接口。

66.下面关于硬盘存储器信息存储原理的叙述中,错误的是()。
A.盘片表面的磁性材料粒子有两种不同的磁化方向,分别用来记录"0"和"1"
B.盘片表面划分为许多同心圆,每个圆称为一个磁道,盘面上一般都有几千个磁道
C.每条磁道还要分成几千个扇区,每个扇区的存储容量一般为512字节
D.与大多数光盘一样,每个盘片只有一面用于存储信息
参考答案:D
解析：D选项错误，硬盘盘片两面都可以记录数据。

67.存储器是计算机系统的重要组成部分，存储器可以分为内存储器与外存储器，下列存储部件中属于外存储器。
A.高速缓存(Cache)
B.硬盘存储器
C.显示存储器
D.CMOS存储器
参考答案:B
解析：硬盘是一种常见的外存储器，因其存储空间大、存储效率高等优点被广泛使用。

68.与CRT显示器相比，LCD显示器有若干优点，但不包括___________。
A.工作电压低、功耗小
B.没有辐射危害
C.不闪烁、体积轻薄
D.成本较低、色彩纯正
参考答案:D
解析：CRT相比LCD来说，其色彩和显示角度确实要比LCD好。

69.下列输入设备中功能和性质不属于同一类的是____________
A.鼠标器
B.触摸屏
C.轨迹球
D.手持式扫描仪
参考答案:D
解析：鼠标器、扫描仪、轨迹球都是控制指针移动的，而D选项扫描仪是用于输入图像的。

70.常用光盘的直径是( )mm。
A.120
B.100
C.140
D.200
参考答案:A
解析：常用光盘的直径是120mm（即12cm），这种大小的光盘通常被称为全尺寸光盘。另外，还有80mm（8cm）的小尺寸光盘。80mm的小尺寸光盘通常用于数码相机、便携式CD播放器等设备，而120mm的全尺寸光盘则较为普遍，用于制作CD-ROM、DVD、Blu-ray光盘等。

71.计算机从磁盘上取数据，称为( )。
A.输出
B.读盘
C.写盘
D.录入
参考答案:B
解析：将内存中的数据传送到计算机的硬盘上叫做写盘。反之，计算机从磁盘上取数据，则为读盘。

72.光盘驱动器的倍速越大( )。
A.数据传输越快
B.纠错能力越强
C.光盘的容量越大
D.播放VCD效果越好
参考答案:A
解析：CD光盘驱动器的倍速是指其数据传输速度相对于标准速度的倍数，倍速越大，表示数据传输速度更快。
标准CD光盘传输速度被定义为150 KB/s，即1倍速传输速度是150 KB/s。如果一个CD光盘驱动器倍速是2倍，则其传输速度为300 KB/s，是标准速度的两倍。
实际上，CD光盘驱动器的倍速越大，数据传输速度就会越快，在数据处理和传输方面会更加高效。

73.硬盘连同驱动器是一种( )。
A.内存储器
B.外存储器
C.只读存储器
D.半导体存储器
参考答案:B
解析：硬盘是一种常见的外存储器，因其存储空间大、存储效率高等优点被广泛使用。硬盘使用磁性材料进行数据的存储和读写，其外形类似于一个盘片，即硬盘盘片。硬盘的读写头可以在盘片上快速的定位并读取数据，从而实现对存储数据的操作。

74.与鼠标作用类似的下列设备中，经常用于游戏控制的是____________。
A.轨迹球
B.操纵杆
C.指点杆
D.触摸板
参考答案:B
解析：与鼠标功能类似、用于游戏控制，当然是操纵杆啦！

75.硬盘属于( )。
A.输入设备
B.输出设备
C.外存储器
D.内存储器
参考答案:C
解析：硬盘是一种常见的外存储器，因其存储空间大、存储效率高等优点被广泛使用。硬盘使用磁性材料进行数据的存储和读写，其外形类似于一个盘片，即硬盘盘片。硬盘的读写头可以在盘片上快速的定位并读取数据，从而实现对存储数据的操作。故选C。

76.硬盘的平均寻道时间是指(       )。	
A.数据所在扇区转到磁头下方所需的平均时间
B.移动磁头到数据所在磁道所需的平均时间
C.硬盘找到数据所需的平均时间
D.硬盘旋转一圈所需的时间
参考答案:B
解析：平均寻道时间——磁头寻找到指定磁道所需时间，也就是移动磁头到数据所在磁道所需的平均时间。

77.关于计算机上使用的光盘存储器，以下说法错误的是________
A.A选项错误，CD-R是一种只能读不能写的光盘存储器
B.CD-RW是一种既能读又能写的光盘存储器
C.使用光盘时必须配有光盘驱动器
D.DVD光驱也能读取CD光盘上的数据
参考答案:A
解析：CD-R：只写一次式光盘，写入后不能修改但允许反复多次读出。

78.显示器分辨率是衡量显示器性能的一个重要指标，它指的是整屏可显示多少____________。
A.颜色
B.ASCII字符
C.中文字符
D.像素
参考答案:D
解析：显示器的分辨率是衡量显示器性能的一个重要指标，它指的是显示器横向和纵向上的像素点数。这个数字越高，显示屏幕上的可以显示的细节和图像质量就越高。故选D。

79.下列选项中，与硬盘存储容量无关的是(       )。
A.磁头数 
B.柱面数
C.盘径尺寸
D.扇区数
参考答案:C
解析：硬盘容量=磁头数×柱面数×扇区数×每扇区字节数。
根据硬盘容量的计算公式可知，C选项与容量无关。

80.下列各存储器中,存取速度最快的是( )。
A.CD-ROM
B.内存储器
C.软盘
D.硬盘
参考答案:B
解析：四个选项的速度排序为：内存储器>硬盘>CD-ROM>软盘。故选B。

81.下面关于喷墨打印机特点的叙述中错误的是
A.能输出彩色图像，打印效果好
B.打印时噪音不大
C.需要时可以多层套打
D.墨水成本高，消耗快
参考答案:C
解析：C选项错误，多层套打是针式打印机的最大特点。

82.一片CD-ROM光盘记录信息的光道有( )条。
A.1
B.40
C.80
D.1000
参考答案:A
解析：一片CD-ROM光盘记录信息的光道有只有1条。就是一条由内向外的螺旋光道。

83.数据所在的扇区转到磁头下的平均时间是硬盘存储器的重要性能指标，它是硬盘存储器的_______________。
A.平均寻道时间
B.平均等待时间
C.平均访问时间
D.平均存储时间
参考答案:B
解析：注意区分：
平均等待时间：数据所在的扇区转到磁头下的时间；
平均寻道时间：磁头移动到数据所在的磁道所需要的平均时间。

84.激光打印机多半使用并行接口或__________接口，而一些高速激光打印机则大多使用SCSI接口
A.串行接口
B.USB
C.PS/2
D.红外线接口
参考答案:B
解析：并行接口速度较慢，但在多年前较为普遍地被使用。USB接口速度较快，而且方便易用，可以兼容大多数计算机系统。但是，随着对于打印速度需求的提高，在某些高速激光打印机中也会出现SCSI接口。

85.某显示器的分辨率为1024*768，其含义是最多可显示的_____________
A.纵向点数*横向点数
B.横向点数*纵向点数
C.纵向字符数*横向字符数
D.横向字符数*纵向字符数
参考答案:B
解析：分辨率使用：水平分辨率×垂直分辨率来表示。也可以说是横向点数×纵向点数。故选B。

86.数码相机是一种常用的图像输入设备。以下有关数码相机的叙述中，错误的是__________。
A.数码相机拍摄时将影像聚焦在成像芯片CCD或CMOS上
B.数码相机中使用DRAM存储器存储相片
C.100万像素的数码相机可拍摄1024X768分辨率的相片
D.在照片分辨率相同的情况下，数码相机的存储容量越大，可存储的相片越多
参考答案:B
解析：数码相机中一般不使用DRAM存储器来存储相片，而是采用了闪存存储器的构成的SD卡。因此B选项错误。

87.下面关于优盘的叙述中,正确的是( )。
A.优盘不能作为系统的启动盘使用
B.优盘采用Flash ROM存储器技术,体积小,容量比软盘大
C.优盘不具有写保护功能
D.优盘使用IDE接口与计算机连接
参考答案:B
解析：A选项错误，优盘是可以作为系统的启动盘使用的。实际上，随着优盘的容量越来越大，速度越来越快，很多人已经开始使用优盘来替代传统的光盘来安装操作系统。
B选项错误，U盘可以设置写保护功能。有些U盘在其外壳上设置了写保护开关，只要将开关打开，就可以达到禁止写入的效果。
D选项错误，U盘使用USB接口与主机连接。

88.在PC中、SATA（串行ATA）接口主要用于(       )。
A.打印机与主机的连接
B.显示器与主机的连接
C.图形卡与主机的连接
D.硬盘与主机的连接
参考答案:D
解析：SATA接口主要用于硬盘与主机的连接。

89.以下关于主流固态硬盘的叙述中，正确的是(       )。
A.存储介质是磁表面存储器，比机械硬盘功耗高
B.存储介质是磁表面存储器，比机械硬盘功耗低
C.存储介质是闪存芯片，比机械硬盘功耗高
D.存储介质是闪存芯片，比机械硬盘功耗低
参考答案:D
解析：固态硬盘与传统的机械硬盘不同，SSD不涉及机械运动，它是由固态电子存储芯片阵列制作而成的硬盘，因此得名“固态硬盘”。固态硬盘、光盘、存储卡都是使用NAND型闪存做成的外存储器。用在便携式计算机中代替传统的硬盘。存储容量64GB～512GB或更大。

90.CD-ROM的英文全称是( )。
A.ComputerDisk-Read Only Memory
B.Concatenated Data-Read Only Memory
C.Concurrency Display-Read Only Memory
D.Compact Disc-Read Only Memory
参考答案:D
解析：CD-ROM是指只读光盘（Compact Disc Read-Only Memory）的缩写。它是一种通过激光技术读取数据的存储介质。

91.下面关于DVD光盘的说法中错误的是( )。
A.DVD-ROM是限写一次可读多次的DVD盘
B.DVD-RAM是可多次读写的DVD光盘
C.DVD光盘的光道间距比CD光盘更小
D.读取DVD光盘时,使用的激光波长比CD更短
参考答案:A
解析：B和D选项考察DVD 比 CD 容量大的原因：DVD 光道间距比 CD 小，利用聚焦更细的红色激光进行信息的存取。A选项错误，DVD-ROM只能读，不能写。如图所示。

92.CD-ROM光盘指的是
A.只读光盘
B.随机存取光盘
C.只写一次式光盘
D.可擦写型光盘
参考答案:A
解析：如图所示。

93.在国际标准化组织制订的标准中，VCD影碟采用的压缩编码标准为( )。
A.H261
B.MPEG-1
C.MPEG-2
D.MPEG-4
参考答案:B
解析：本题为第五章数字媒体技术考点，在国际标准化组织制订的标准中，VCD影碟采用的是MPEG-1压缩编码标准。

94.假定一个硬盘的磁头数为16,柱面数为1000,每个磁道有50个扇区,该硬盘的存储容量大约为(   )。(提示:默认情况下每个扇区512字节)
A.400KB
B.800KB
C.400MB
D.800MB
参考答案:C
解析：磁头数为16，因为每个盘面上都有一个磁头，可知总计有16个盘面。16×1000×50×512÷1024÷1024≈390MB。故C选项最符合题意。
如上公式计算的是该硬盘的实际容量，若计算硬盘的标称容量，则采用1000作为换算单位，可得结果为409.6MB。

95.DVD-R、DVD-RW、DVD+RW盘片容量分四种，其中(       )容量为9.4GB，又称为DVD-10
A.单面单层
B.单面双层
C.双面单层
D.双面双层
参考答案:C
解析：如图所示。

96.闪速存储器Flash Memory本质上属于
A.普通ROM
B.PROM
C.EPROM
D.EEPROM
参考答案:D
解析：闪存存储器（Flash Memory）本质上属于一种电可擦可编程只读存储器（EEPROM），也被称为闪速存储器。随着其使用范围的不断扩大，有些人将其归类为一种新型的只读存储器，即“闪存”。而在计算机的底层结构上，闪存可以看做是一种只读存储器（ROM）。故选D。

97.一般磁盘的磁道是同心圆,而CD-ROM光盘上记录信息的光道是( )。
A.等高线
B.螺旋线
C.电缆线索
D.双绞线
参考答案:B
解析：CD-ROM光盘上记录信息的光道是一条由内向外的螺旋光道。故选B。

98.下面有关扫描仪的叙述中，错误的是________________。
A.分辨率是扫描仪的一项重要性能指标
B.扫描仪能将照片、图片等扫描输入计算机
C.扫描仪的工作过程主要基于光电转换原理
D.滚筒式扫描仪价格便宜、体积小
参考答案:D
解析：D选项错误，滚筒式扫描仪价格高、体积大。专业出版与印刷领域使用。

99.目前使用的光盘存储器中，可对写入信息进行改写的是(       )。
A.CD-RW
B.CD-R
C.CD-ROM
D.DVD-R
参考答案:A
解析：如图所示。

100.关于光盘上的信息记录原理的描述，错误的是(       )。
A.单面蓝光光盘（BD）的容量为50GB
B.光盘凹坑的边缘用来表示“1”，而坑内外的平坦部分表示“0”
C.DVD容量比CD大得多
D.光盘与硬盘记录数据的方式不同，采用的是螺旋形光道记录信息
参考答案:A
解析：单面蓝光光盘（BD）的容量为25GB

101.下列不属于闪存盘优点的是
A.容量很大
B.携带方便
C.可靠性高
D.体积轻巧
参考答案:A
解析：相比硬盘来说，闪存盘/U盘的存储容量并没有很大，硬盘的容量通常可达到512GB乃至1TB。而U盘容量常见的一般是32GB、64GB、128GB、256GB等。故选A。

102.记录在磁盘上的一组相关信息的集合称为( )。
A.外存储器
B.文件
C.数字
D.内存储器
参考答案:B
解析：文件是指记录在磁盘上的一组相关信息的集合。它可以包含各种类型的数据，例如文本、图像、音频、视频等等。故选B。

103.关于Flash存储设备的描述，不正确的是________
A.Flash存储设备利用Flash闪存芯片作为存储介质
B.Flash存储设备采用USB的接口与计算机连接
C.不可对Flash存储设备进行格式化操作
D.Flash 存储设备是一种移动存储交换设备
参考答案:C
解析：Flash存储设备（例如USB闪存驱动器、SD卡等）是一种非易失性存储设备，通常可以进行格式化操作。格式化是指对磁盘、U盘等存储设备进行的一种操作，将其上的文件系统进行初始化，删除存储设备上的所有数据并重新存储数据，以改变存储设备的文件系统格式、容量、分区等属性，让其能够适应特定的应用场景。故选C。

104.下列关于CD-ROM光盘片说法中,错误的是( )。
A.它利用压制凹坑的机械方法来存储数据,凹坑平坦处表示"0",凸坑表示"1"
B.使用CD-ROM光驱能读出它上面记录的信息
C.它上面记录的信息可以长期保存
D.它上面记录的信息是事先制作到光盘上的,用户不能再写入
参考答案:A
解析：A选项错误，CD 盘记录数据的方式：一条由里向外连续的螺旋道，道上压制了很多凹坑，凹坑的边缘表示“1”，
凹坑内外平坦部分表示“0”。

105.磁盘表面被划分为若干个磁道，位于最外边缘的磁道是______磁道。 
A.1
B.40
C.0
D.80
参考答案:C
解析：位于磁盘表面最外边缘的磁道是0磁道，也称之为外缘磁道或最外磁道。故选C。

106.外存储器比内存储器(       )。
A.更贵
B.存储更多信息
C.存取时间快
D.更贵，但存储更少信息
参考答案:B
解析：外存比内存便宜，相同价位可获得的容量更大，能够存储更多信息，但是读写速度慢。因此本题选择B选项。

107.下列关于硬盘的叙述，错误的是(       )。
A.一块硬盘通常包含多张盘片
B.硬盘中的Cache能有效地改善数据传输的性能
C.硬盘的数据读写速度为毫秒级
D.硬盘中的数据记录在连续的螺旋状磁道上
参考答案:D
解析：磁盘盘片表面由外向里分成许多同心圆，每个圆称为一个磁道。
并不是螺旋状的。光盘表面才是一条由内向外的螺旋光道。

108.智能手机扩展存储卡一般是 (       )。
A.SD
B.SSD
C.Micro SD(TF)
D.MS(Memory Stick)
参考答案:C
解析：智能手机扩展存储卡一般是Micro SD卡。

109.一CD盘片存储立体声高保真全频带数字音乐可播放一小时,数据量约( )
A.800MB
B.635MB
C.400MB
D.1GB
参考答案:B
解析：本题为固定概念，无需计算。一CD盘片存储立体声高保真全频带数字音乐可播放一小时，数据量约650MB左右。故B选项最符合题意。

110.下列关于光盘存储器的叙述，错误的是(       )。
A.BD的存储容量大于DVD的存储容量
B.CD-R是一种只能读不能写的光盘存储器
C.CD-RW是一种既能读又能写的光盘存储器
D.DVD光驱也能读取CD光盘上的数据
参考答案:B
解析：CD-R：只写一次式光盘，写入后不能修改但允许反复多次读出。

111.下列有关磁盘存储器的叙述中,错误的是()。
A.磁盘盘片的表面分成若干个同心圆,每个圆称为一个磁道
B.硬盘上的数据存储地址由两个参数定位:磁道号和扇区号
C.硬盘的盘片、磁头及驱动机构全部密封在一起,构成一个密封的组合件
D.每个磁道分为若干个扇区,每个扇区的容量一般是512字节
参考答案:B
解析：本题B选项错误，硬盘上定位一块数据的方式：3D 寻址——柱面号、扇区号、磁头号。

112.计算机中磁盘的平均访问时间等于(       )。
A.磁盘转速+平均等待时间
B.磁盘转速+平均寻道时间
C.平均数据传输时间+磁盘转速
D.平均寻道时间+平均等待时间
参考答案:D
解析：平均访问时间即平均存储时间。
平均存取时间：在几ms～几十ms之间，由硬盘的旋转速度、磁头寻道时间和数据传输速率所决定
①T = 平均寻道时间+平均等待时间+数据传输时间
②平均寻道时间——磁头寻找到指定磁道所需时间
③平均等待时间——指定扇区旋转到磁头下方所需要的时间
④转速—— 4200/5400/7200/10000rpm

113.显示器的尺寸大小以___________为度量依据
A.显示屏的面积
B.显示屏水平方向宽度
C.显示屏垂直方向宽度
D.显示屏对角线长度
参考答案:D
解析：一般情况下，显示器的尺寸大小以对角线长度为度量依据。故选D。

114.下列不能用作存储容量单位的是( )。
A.Byte
B.MIPS
C.KB
D.GB
参考答案:B
解析：MIPS是衡量CPU性能的参数单位，意为每秒钟执行百万条定点指令，故选B。

115.大多数PC机中,连接硬盘驱动器的接口为( )。
A.SATA
B.SCSI
C.LPT1
D.COM1
参考答案:A
解析：SATA是一种高速、可靠的硬盘存储器接口类型，在当前计算机系统中被广泛应用。故选A。

116.下列措施中，(       )对于提高PC机启动速度没有效果。
A.开机时启动的应用程序少
B.使用SSD固态硬盘
C.加大硬盘容量
D.使用UEFI启动计算机
参考答案:C
解析：提供PC启动速度与硬盘的容量没有关系，启动过程中只需将操作系统从硬盘中读取出来即可，无关容量。
A. 通过减少开机自启程序，可以有效提高CPU启动速度。
B. 由于固态硬盘的速度远比机械硬盘快，因此采用固态硬盘可以有效提供加载操作系统装入的速度。
D. UEFI可以说是BIOS的升级，在计算机启动过程中扮演者重要的角色。

117.CD-ROM属于( )。
A.大容量可读可写外存储器
B.大容量只读外存储器
C.直接受CPU控制的存储器
D.只读内存储器
参考答案:B
解析：CD-ROM属于大容量只读外存储器。它的容量一般在650MB左右。故选B。

118.下列选项中，________一般不作为打印机的主要性能指标
A.色彩数目
B.平均等待时间
C.打印速度
D.打印精度（分辨率）
参考答案:B
解析：本题考察打印机的主要性能指标：
(1) 打印精度/分辨率：单位 dpi（每英寸可打印的像素点数），例如，普通激光打印机的分辨率，一般为 300～600dpi。
(2) 打印速度：单位：CPS（每秒打印的字符数目）、PPM（每分钟打印页数）。
(3) 色彩数目；
(4) 与主机接口：并行口、USB、SCSI（高速激光打印机）。
(5) 打印成本；
(6) 打印幅面；
而B选项平均等待时间属于硬盘的性能指标。

119.存储器是计算机系统的重要组成部分，存储器可以分为内存储器与外存储器。下列存储部件中属于外存储器的是(       )。
A.ROM BIOS
B.闪存盘
C.显示存储器
D.Cache存储器
参考答案:B
解析：BIOS-ROM、显存、缓存均属于内存，均可以直接与CPU交互数据。闪存盘即U盘，属于外存储器。

120.正常情况下，外存储器中存储的信息在断电后( )。
A.会局部丢失
B.大部分会丢失
C.会全部丢失
D.不会丢失
参考答案:D
解析：外存储器是一种非易失性存储设备，这意味着它的存储内容在断电后一般不会自动丢失。故选D。

121.相比较而言,下列存储设备最不便于携带使用的是(  )。
A.IDE接口硬盘
B.存储卡
C.优盘
D.USB接口硬盘
参考答案:A
解析：相对于现代的轻便小巧的外置硬盘，IDE接口的硬盘更为笨重，体积较大，不便于携带。故选A。

122.由于_________芯片的存储容量较大，易修改，不但可用在PC机中还可使用在数码相机和优盘中。
A.Mask ROM
B.PROM
C.EPROM
D.Flash ROM
参考答案:D
解析：USB闪存盘是一种常见的应用Flash ROM芯片的存储设备，它具有小巧、方便、易于携带等特点，可以在PC机、数码相机等设备之间快速传递数据。故选D。

123.U盘或者SD存储卡处于写保护状态时，其中记录的信息__________
A.绝对不会丢失
B.不能删除，但能追加新信息
C.不能通过写操作进行修改
D.不能以常规方式删除，但可以通过格式化命令擦除
参考答案:C
解析：将U盘写保护可以有效地防止在插入计算机时被恶意软件感染，从而保护U盘中的重要备份数据不受病毒侵害。

124.光盘刻录机的一项重要性能指标是( )。
A.存储容量
B.刻录速度
C.抗光性
D.密闭性
参考答案:B
解析：光盘刻录机的刻录速度是一个重要的性能指标，一般以倍速（如 4x, 8x, 16x等）或以数据传输速率（如 24MB/s）来表示。刻录速度越快，数据传输速率就越快，整个刻录过程也就越快。故选B。

125.下列关于CD-R0M光盘片的说法中，错误的是____________
A.它的存储容量达1GB以上
B.使用CD-ROM光驱能读出它上面记录的信息
C.它上面记录的信息可以长期保存
D.它上面记录的信息是事先制作到光盘上的，用户不能再写入
参考答案:A
解析：CD-ROM 盘片存储容量：600MB～700MB。

126.数据和程序是以( )形式存储在磁盘上的。
A.集合
B.文件
C.目录
D.记录
参考答案:B
解析：数据和程序是以文件形式存储在计算机磁盘上的。故选B。

127.硬盘上的每一个扇区要用三个参数来定位，即(       )。
A.磁盘号、磁道号、扇区号
B.柱面号、扇区号、簇号
C.柱面号、磁头号、簇号
D.柱面号、磁头号、扇区号
参考答案:D
解析：通常，一块硬盘由1至5张盘片组成，所有盘片上相同半径处的一组磁道称为“柱面”。所以，硬盘上的数据需要使用三个参数来定位：柱面号、扇区号和磁头号。

128.某个人计算机的硬盘容量为500G,内存容量为4G,则其虚拟存储器的最空间有可能为
A.4G
B.500G
C.8G
D.不受限制
参考答案:C
解析：Windows 中，虚拟存储器由计算机中的物理内存和硬盘上的虚拟内存联合组成。操作系统通常会默认设置虚拟内存文件的大小为物理内存的两倍，也就是8GB。所以本题C选项最符合题意。

129.关于硬盘的描述不正确的是________
A.硬盘片是由涂有磁性材料的铝合金构成
B.硬盘各个盘面上相同大小的同心圆称为一个柱面
C.硬盘内共用一个读/写磁头
D.读/写硬盘时。磁头悬浮在盘面上而不接触盘面
参考答案:C
解析：硬盘内有多个磁头。一般每个盘面上都有一次磁头。故C选项错误。

130.把硬盘上的数据传送到计算机的内存中去，称为(   )。
A.打印
B.写盘
C.输出
D.读盘
参考答案:D
解析：将内存中的数据传送到计算机的硬盘上叫做写盘。反之则为读盘。

131.寻道和定位操作完成后，硬盘存储器在盘片上读写数据的速率一般称为(       )。
A.硬盘存取速率
B.外部传输速率
C.内部传输速率
D.数据传输速率
参考答案:C
解析：内部传输速率指硬盘在盘片上读写数据的速度，转速越高内部传输速率越快。由于内部的数据传输涉及到机械运动，所以内部传输速率相对较慢，因此提高内部数据传输率是提高硬盘整体性能的决定性因素！

132.为了读取硬盘存储器上的信息，必须对硬盘盘片上的信息进行定位，在定位一个物理记录块时，以下参数中不需要的是___________
A.柱面(磁道)号
B.盘片(磁头)号
C.簇号
D.扇区号
参考答案:C
解析：硬盘上定位一块数据的方式：3D 寻址——柱面号、扇区号、磁头号。故本题C选项不属于定位要素。

133.具有多媒体功能的微机系统，常用CD-ROM作为外存储器,它是( )。
A.只读软盘存储器
B.只读光盘存储器
C.可读写的光盘存储器
D.可读写的硬盘存储器
参考答案:B
解析：如图所示。

134.以下关于硬盘的说法中错误的是
A.平均访问时间表示在硬盘上找到数据所在扇区所需要的平均时间
B.将数据暂存在主板的高速缓存中，可以提高硬盘与CPU交换数据的速度
C.当前流行的IDE硬盘般采用Ultra ATA接口
D.IDE是指把控制电路与盘体集成在一起的硬盘驱动器，这样做使数据传输的可靠性得到了增强
参考答案:B
解析：B选项错误，CPU无法直接与数据进行交互。缓存的主要目的是为了减少CPU与内存之间的速度差异。

135.CD-ROM存储器使用__________来读出盘上的信息
A.激光
B.磁头
C.红外线
D.微波
参考答案:A
解析：对于标准的CD或DVD等光盘，通常是使用红色激光来写入或读取数据的。CD或CD-ROM采用的是780纳米长波长的红外线激光，而DVD或DVD-ROM使用的则是近似为650纳米波长的橙色激光。这些激光可以非常精确地焦聚在光盘表面的发光点，从而使得相应的数据被写入或读出。
与此相比，蓝光光盘使用的是紫外线激光，其波长约为405纳米。相对于红光或橙色光，紫外线波长更短，直径约为光斑的1/3大小。这使得蓝光的焦点更小，可以在更小的表面上存储更密集的数据，比前两种光盘存储数据的容量更大。

136.下列说法中,只有(  )是正确的。
A.ROM是只读存储器,其中的内容只能读一次
B.外存中存储的数据必须先传送到内存,然后才能被CPU进行处理
C.硬盘通常安装在主机箱内,所以硬盘属于内存
D.任何存储器都有记忆能力,即其中的信息永远不会丢失
参考答案:B
解析：A选项错误，ROM是只读存储器，里面的数据可以被反复读取。C选项错误，并不是位于主机内部的存储器就是内存，而是依据是否能和CPU直接进行数据交互而区分内外存的。D选项错误，存储器确实具有记忆能力，但以RAM为例，断电后数据全部丢失。故选B。

137.不属于计算机的外部存储器
A.软盘
B.硬盘
C.内存条
D.光盘
参考答案:C
解析：计算机的外存储器有硬盘、光盘。还有U盘、SD卡等均属于外存。故本题选择C选项。

138.CD光盘驱动器的倍速越大，表示
A.数据传输速度越快
B.纠错能力越强
C.光盘存储容量越大
D.数据读出更可靠
参考答案:A
解析：CD光盘驱动器的倍速是指其数据传输速度相对于标准速度的倍数，倍速越大，表示数据传输速度更快。
标准CD光盘传输速度被定义为150 KB/s，即1倍速传输速度是150 KB/s。如果一个CD光盘驱动器倍速是2倍，则其传输速度为300 KB/s，是标准速度的两倍。
实际上，CD光盘驱动器的倍速越大，数据传输速度就会越快，在数据处理和传输方面会更加高效。

139.光盘上记录信息的光道是由里向外的螺旋线，磁盘上记录信息的磁道是(       )。
A.同心圆
B.椭圆
C.等高线
D.由里向外的螺旋线
参考答案:A
解析：光盘上记录信息的光道是由里向外的螺旋线，磁盘盘片表面由外向里分成许多同心圆，每个圆称为一个磁道。

140.下列关于内存和外存的叙述，错误的是(       )。
A.断电后存放在外存中的信息不会丢失，可以长期保存
B.外存的容量比内存大得多，甚至可以说是海量的
C.外存速度慢，内存速度快
D.内存和外存都是由半导体器件构成的
参考答案:D
解析：D选项错误，外存中，确实有使用半导体存储器的，例如U盘和固态硬盘。但是机械硬盘用的是磁性介质来存储数据的，光盘使用的存储材质是聚碳酸酯。

141.假设某硬盘的转速为6000转/分，它的平均寻道时间为5ms（毫秒），则此硬盘的平均访问时间为(       )ms。 
A.5
B.6
C.10
D.12
参考答案:C
解析：平均访问时间即平均存储时间。
平均存取时间：在几ms～几十ms之间，由硬盘的旋转速度、磁头寻道时间和数据传输速率所决定
①T = 平均寻道时间+平均等待时间+数据传输时间
②平均寻道时间——磁头寻找到指定磁道所需时间
③平均等待时间——指定扇区旋转到磁头下方所需要的时间
④转速—— 4200/5400/7200/10000rpm
已知6000rpm，可知转一圈需要0.01s
平均等待时间指的是指定扇区旋转到磁头下方所需要的时间。有两种极端情况，一是指定扇区就在磁头下，不需要旋转，此时为单位0。另一种极端是扇区要旋转整整一圈才能到磁头下，此时为单位1。因此要求其平均时间，乘二分之一以折中。
0.01 / 2 = 0.005s = 5ms
平均访问时间≈平均寻道时间+平均等待时间=5ms+5ms=10ms

142.若某硬盘的转速为每分钟10000转，则其平均等待时间约为（   ）。
A.0.1ms
B.3ms
C.6ms
D.150ms
参考答案:B
解析：硬盘的平均等待时间与转速有关。假设某硬盘的平均寻道时间为4ms（毫秒），它每分钟转速为10000转，则：
* 每转一圈，硬盘需要时间 T = 1/（10000/60）= 0.006 秒
* 每等待一半的转动时间，硬盘所需的时间 t = T/2 = 0.003 秒

143.下面关于磁性硬盘存储器信息存储原理的叙述中，错误的是(       )。
A.盘片表面的磁性材料粒子有两种不同的磁化方向，分别用来记录“0和“1”
B.盘片表面划分为许多同心圆，每个圆称为一个磁道，盘面上一般都有几千个磁道
C.每条磁道还要分成几千个扇区，每个扇区的存储容量一般为512字节或4KB
D.与CD光盘片一样，每个磁盘片只有一面用于存储信息
参考答案:D
解析：硬盘盘片两面都可以记录数据。

144.下列属于硬盘存储器接口类型的是_____________
A.PCI
B.串行口
C.AGP
D.SATA
参考答案:D
解析：SATA是一种高速、可靠的硬盘存储器接口类型，在当前计算机系统中被广泛应用。故选D。

145.数码相机中将光信号转换为电信号的芯片是_________
A.Memorystick
B.DSP
C.CCD或CMOS
D.A/D
参考答案:C
解析：数码相机中将光信号转换为电信号的芯片一般是CCD或CMOS。故选C。

146.硬盘是基于( )的存储器。
A.电磁原理
B.光电原理
C.半导体器件
D.以上都不是
参考答案:A
解析：硬盘是基于电磁原理的存储器。硬盘是一种利用磁性材料进行数据存储和读取的设备。硬盘内部包含多个金属盘片，盘片表面涂有磁性材料，在读写头的作用下，能够实现数据的读写操作。读写头是基于电磁原理工作的，可以通过改变磁场方向来将数据存储在磁性材料中或从中读取数据。故选A。

147.下面不属于硬盘存储器主要技术指标的是(       )。
A.数据传输速率
B.扇区容量
C.缓冲存储器大小
D.平均存取时间
参考答案:B
解析：每个扇区的容量一般为512字节或4KB（容量超过2TB的硬盘）。是定死的，不能算作硬盘的技术指标。故选B。

148.在下列叙述中,正确的是( )。
A.硬盘中的信息可以直接被CPU处理
B.硬盘中的信息可以直接被CPU处理
C.只有内存中的信息才能直接被CPU处理
D.以上说法都对
参考答案:C
解析：只有内存才能与CPU进行直接的数据交互。故选C。



多选题

1.下面关于DVD光盘的说法中正确的是(       )。	
A.DVD-ROM是限写一次可读多次的DVD盘
B.DVD-RAM是可多次读写的DVD光盘
C.DVD光盘的光道间距比CD光盘更小
D.读取DVD光盘时，使用的激光波长比CD更短
参考答案:BCD
解析：A选项错误，因修改为DVD-R。

2.计算机中机械硬盘的性能指标包括(       )。
A.盘片数及磁道数
B. 磁盘转速及容量
C.容量及平均寻道时间
D.磁盘转速及平均寻道时间
参考答案:BCD
解析：硬盘的性能指标，概括如下：
1. 容量：磁头数×柱面数×扇区数×每扇区字节数（一般是512B）
2. 平均存取时间：在几ms～几十ms之间，由硬盘的旋转速度、磁头寻道时间和数据传输速率所决定
3. 缓存容量
4. 数据传输速率
5. 与主机的接口

3.把内存中数据传送到计算机的硬盘上去，称为(       );把硬盘上的数据传送到计算机的内存中去，称为(       ).
A.打印
B.写盘
C.输出
D.读盘
参考答案:BD
解析：把内存中数据传送到计算机的硬盘上去，称为写盘;把硬盘上的数据传送到计算机的内存中去，称为读盘.

4.目前使用的CD光盘存储器中，可以分为(       )。
A.CD-RW
B.CD-R 
C.CD-ROM
D.CD-W
参考答案:ABC
解析：如图所示。

5.关于计算机上使用的光盘，以下说法正确的是(       )。
A.有些光盘只能读不能写，就是通常所用的 CD-ROM
B.CD-RW是一种新型的可重复擦写型光盘存储器，可以使用 USB 接口连接，支持即插即用
C.使用光盘时必须配有光盘驱动器
D.光盘是一种外存储器，它完全依靠盘表面的磁性物质来记录数据
参考答案:ABC
解析：本题D选项错误，应将光盘改为磁盘。

6.为了读取硬盘存储器上的信息，必须对硬盘盘片上的信息进行定位，在定位一个物理记录块时，以下参数中需要的是(       )。 
A.柱面(磁道)号
B.盘片(磁头)号
C.簇号
D.扇区号
参考答案:ABD
解析：通常，一块硬盘由1至5张盘片组成，所有盘片上相同半径处的一组磁道称为“柱面”。所以，硬盘上的数据需要使用三个参数来定位：柱面号、扇区号和磁头号。

7.硬盘与主机的接口为硬盘与主机之间提供一个通道，实现高速数据传输。目前，PC机中常用的硬盘接口有(       )。
A. COM1
B.IDE
C.RS-232
D.SATA
参考答案:BD
解析：硬盘接口有并行ATA（IDE）和串行ATA（SATA）。目前主流SATA,IDE早已被淘汰。



判断题

1.磁盘是计算机中一种重要的外部设备，没有磁盘，计算机就无法运行。
参考答案:错
解析：本题错误，操作系统和数据文件也可以存放在光盘中，计算机启动后从光盘中加载操作系统和数据文件，同样可以正常工作。

2.CD-ROM光盘记录信息的原理与磁盘一样，只是读出方法不同。
参考答案:错
解析：CD 盘记录数据的方式：一条由里向外连续的螺旋道，道上压制了很多凹坑，凹坑的边缘表示“1”，凹坑内外平坦部分表示“0”。而磁盘是采用磁性介质的磁化状态来表示1和0，以表示和存储数据的。因此本题错误。

3.CD-ROM光盘只能在CD-ROM驱动器中读出数据。
参考答案:错
解析：DVD光驱也能读取CD-ROM中的数据。

4.CD是小型光盘的英文缩写，最早应用数字音响领域，代表产品是VCD。
参考答案:错
解析：CD是光盘（Compact Disc）的英文缩写，并非小型光盘的缩写。CD是一种以激光技术为基础的数字光盘，最早应用于数字音响领域，可以存储音频数据，后来逐渐发展为存储计算机数据和电影等多种内容的介质，成为了一种重要的存储媒介。代表产品类型有CD-ROM、CD-R、CD-RW。D选项错误，VCD和DVD都采用数字技术存储视频信息，不同的是它们采用了不同的压缩算法和存储格式。

5.硬盘盘片上各磁道长度不同，若每圈磁道的存储容量相同，那么内圈磁道的存储密度比外圈磁道的存储密度高。
参考答案:对
解析：本题正确。在硬盘盘片上，每个磁道长度不同，但是每个扇区的容量相同，扇区是一段弧形，每个扇区的容量大约是512字节到4KB。为了确保每个扇区都容纳得下相同的字节数，那么每个圆形磁道上的扇区数量就需要不同。同时，由于内圈磁道半径小，同样数量的扇区需要更少的磁道长度相比外圈磁道，所以内圈磁道上的存储密度更高。

6.光盘存储器的读出速度和数据传输速度比硬盘慢。
参考答案:对
解析：光盘存储器的读取速度和数据传输速度确实相对于硬盘而言较慢。在一张标准的DVD上，数据传输速率可能只有每秒几十MB。与之相比，一个普通的硬盘的读写速度可以达到每秒几百MB或者更高。

7.优盘的写保护装置能有效预防计算机病毒。
参考答案:对
解析：U盘锁上以后插在电脑上是无法向U盘中写入数据的，因此能有效的防治病毒的入侵。因此本题正确。

8.闪存盘也称为“优盘”，它采用的是Flash存储器技术。
参考答案:对
解析：本题正确，闪存盘也称为“优盘”，它采用的是Flash存储器技术。

9.由于硬盘的外部传输速率要小于内部传输速率，所以外部数据传输速率的高低是评价一个硬盘整体性能的决定性因素。
参考答案:错
解析：内部传输速率指硬盘在盘片上读写数据的速度，转速越高内部传输速率越快。由于内部的数据传输涉及到机械运动，所以内部传输速率相对较慢，因此提高内部数据传输率是提高硬盘整体性能的决定性因素！

10.硬盘存储器的平均存储时间由硬盘的旋转速度、磁头的寻道时间和数据的传输速率所决定。
参考答案:对
解析：平均存取时间：在几ms～几十ms之间，由硬盘的旋转速度、磁头寻道时间和数据传输速率所决定
①T = 平均寻道时间+平均等待时间+数据传输时间
②平均寻道时间——磁头寻找到指定磁道所需时间
③平均等待时间——指定扇区旋转到磁头下方所需要的时间
④转速—— 4200/5400/7200/10000rpm

11.目前DVD光驱采用的激光为红色激光或蓝色激光。
参考答案:错
解析：普通的DVD采用红色激光器作为读写光源，而蓝光光盘（BD-ROM）则采用蓝色激光器，由于读取激光波长越短，则盘的记录层记录的最小凹坑长度越小，所以蓝光光盘单面最高容量比普通DVD存储大得多。

12.将闪存盘加上写保护，它就能有效防止被计算机病毒所感染
参考答案:对
解析：将闪存盘设置为写保护对于防止病毒感染是一种有效的方式，因为在写保护状态下，闪存盘只能被读取而不能写入数据。因此本题正确。

13.固态硬盘(SSD)是一种基于半导体存储器芯片的外部存储设备，可用来替代笔记本电脑中的传统硬盘。
参考答案:对
解析：本题正确。市面上已经有许多纯固态硬盘的计算机。
SSD与传统的机械硬盘不同，SSD不涉及机械运动，它是由固态电子存储芯片阵列制作而成的硬盘，因此得名“固态硬盘”。固态硬盘、光盘、存储卡都是使用NAND型闪存做成的外存储器。用在便携式计算机中代替传统的硬盘。存储容量64GB～512GB或更大。

14.为了提高CPU访问硬盘的工作效率，硬盘通过将数据存储在一个比其速度快得多的缓冲区来提高与CPU交换的速度，这个区就是高速缓冲区，它是由DRAM芯片构成的。
参考答案:对
解析：计算机系统中常用的缓存有两种类型：内存缓存和磁盘缓存。内存缓存是指CPU和内存之间的缓存，用于提高数据访问的效率，采用SRAM芯片。而磁盘缓存是指硬盘和内存之间的缓存，用于提高硬盘读写效率，采用的是普通内存条的材质DRAM。本题的强调点在于“硬盘”，故而特指磁盘缓存，采用DRAM芯片，因此本题正确。

15.光盘片是一种可读不可写的存储介质。
参考答案:错
解析：光盘片有很多种类型， 包括了可读不可写的CD-ROM、可读写但只能写一次的CD-R、可多次写入但是容量较小的CD-RW等。

16.CD-RW是一种可以多次读写的光盘存储器。
参考答案:对
解析：CD-RW光盘存储器是一种可重写光盘，可以多次写入和读取信息。CD-RW内部的存储介质使用相变材料来实现数据的存储和擦除。

17.用数码相机拍摄的照片以数字图像文件形式存储在相机内部的RAM存储芯片中。
参考答案:错
解析：第一，RAM断电后数据全部丢失，数码相机拍摄的照片是不可能存放在RAM中的。第二，数码相机中所使用的存储器是Flash Memory，常见的产品类型是SD卡。

18.CD-RW光盘记录信息是采用在盘上压制凹坑的办法完成的。
参考答案:错
解析：CD-RW光盘录制信息采用的是相变材料的技术，而非在盘上压制凹坑的方式。若在物理上压制凹坑，还如何改写呢？

19.有些U盘的角上有一个小口，当滑动保护片将其盖住时，U盘就不能进行读写操作了。
参考答案:错
解析：有些U盘的角上有一个小口，叫做写保护口，开启之后无法写入，但是仍旧可以读取。因此本题错误。

20.CD光盘上的信息记录轨道与硬盘是相同的。
参考答案:错
解析：CD 盘记录数据的方式：一条由里向外连续的螺旋道，道上压制了很多凹坑，凹坑的边缘表示“1”，凹坑内外平坦部分表示“0”。而磁盘是采用磁性介质的磁化状态来表示1和0，以表示和存储数据的。因此本题错误。

21.CD-ROM盘片表面有许多微小的、长短不等的凹坑，记录的信息与此有关。
参考答案:对
解析：CD 盘记录数据的方式：一条由里向外连续的螺旋道，道上压制了很多凹坑，凹坑的边缘表示“1”，凹坑内外平坦部分表示“0”。

22.在一台已感染病毒的计算机上读取一张CD-ROM光盘中的数据，该光盘也有可能被病毒感染。
参考答案:错
解析：CD-ROM只能读不能写，计算机病毒本质上就是一段程序代码，由于CD-ROM的特性，是无法写入的，所以无法感染。因此本题错误。

23.硬盘中半径不同的两个磁道上所有扇区能存储的数据量相同。
参考答案:对
解析：每个扇区的容量一般为512字节或4KB（容量超过2TB的硬盘）。
每个扇区的容量都是一样的，与扇形的面积无关。



填空题

1.在计算机中,存储层次包括高速缓冲存储器、主存储器和辅助存储器等，硬盘属于<FILL.TAG>辅助</FILL.TAG>存储器。
参考答案:辅助;
解析：硬盘属于辅助存储器。

2.在CD-ROM光盘的光道上存储二进制信息时采用的方法是压制很多凹坑，在凹坑的<FILL.TAG>边缘</FILL.TAG>位置被看作存储了1, 而在其他位置则被看作存储了0。
参考答案:边缘;
解析：CD 盘记录数据的方式：一条由里向外连续的螺旋道，道上压制了很多凹坑，凹坑的边缘表示“1”，
凹坑内外平坦部分表示“0”。

3.硬盘工作时，磁盘盘片高速旋转所带动的气流将盘片上的<FILL.TAG>磁头</FILL.TAG>托起，它负责盘片上数据的写入或读出。
参考答案:磁头;
解析：硬盘中的所有单碟都固定在主轴上。主轴底部有一个电机，当硬盘工作时，电机带动主轴，主轴带动盘片高速旋转，其速度为每分钟几千转甚至上万转。盘片高速旋转时带动的气流将盘片两侧的磁头托起。磁头是一个质量很小的薄膜组件，它负责盘片上数据的写入或读出。

4.对磁盘划分磁道和扇区、建立根目录区等，应采用的操作是<FILL.TAG>格式化</FILL.TAG>
参考答案:格式化;
解析：可以采用格式化操作来对磁盘划分磁道和扇区、建立根目录区等

5.数码相机存放相片的存储器卡大多采用<FILL.TAG>flash</FILL.TAG>存储器组成。
参考答案:flash;
解析：U盘采用闪速存储器。闪速存储器又称闪存卡，是一种非易失性的存储器，它使用固态电子存储技术，通常采用NAND闪存芯片作为存储介质。

6.硬盘的存储器容量是衡量其性能的重要指标。假设一个硬盘有 5个碟片，每个面有10000 个磁道,每个磁道有4000个扇区,每个扇区的容量为512字节，则该磁盘的存储容量标称为<FILL.TAG>204.8</FILL.TAG>GB。
参考答案:204.8;
解析：由于硬盘可以双面存储数据，5个盘片即为10个面。10×10000×4000×512÷1000÷1000÷1000=204.8GB.

7.把磁头移动到数据所在磁道（柱面）所需要的平均时间称为硬盘存储器的平均<FILL.TAG>寻道</FILL.TAG>时间，它是衡量硬盘机性能的重要指标。
参考答案:寻道;
解析：平均寻道时间——磁头寻找到指定磁道所需时间，也就是移动磁头到数据所在磁道所需的平均时间。

8.目前常用的移动存储器中的优盘所采用存储介质是<FILL.TAG>FLASH ROM</FILL.TAG>。
参考答案:FLASH ROM;
解析：U盘采用闪速存储器。闪速存储器又称闪存卡，是一种非易失性的存储器，它使用固态电子存储技术，通常采用NAND闪存芯片作为存储介质。

9.目前广泛使用的移动存储器有优盘和移动硬盘两种它们大多使用<FILL.TAG>USB</FILL.TAG>接口，读写速度比软盘要快得多。
参考答案:USB;
解析：目前广泛使用的移动存储器有优盘和移动硬盘两种它们大多使用USB接口，读写速度比软盘要快得多。

10.硬盘的平均等待时间为4ms,平均寻道时间为6ms,平均访问时间为<FILL.TAG>10ms</FILL.TAG>
参考答案:10ms;
解析：平均访问时间 = 平均寻道时间 + 平均等待时间
平均等待时间：数据所在的扇区转到磁头下的时间
平均寻道时间：磁头移动到数据所在的磁道所需要的平均时间

11.硬盘格式化的操作过程中，包含了按操作系统规定的格式把每个磁道划分为许多<FILL.TAG>扇区</FILL.TAG>
参考答案:扇区;
解析：硬盘格式化的操作过程中，包含了按操作系统规定的格式把每个磁道划分为许多扇区。

12.主机从(向)硬盘缓存读出(写入)数据的速度称为硬盘存储器的<FILL.TAG>外部传输速率</FILL.TAG>
参考答案:外部传输速率;
解析：数据传输速率可分为：
外部传输速率：主机从（向）硬盘缓存读出（写入）数据的速率
内部传输速率：在盘片上读写数据的速率——评价硬盘整体性能的决定性因素

13.磁盘上各磁道长度不同，每圈磁道容量<FILL.TAG>相同</FILL.TAG>,内圈磁道的存储密度<FILL.TAG>大于</FILL.TAG>外圈磁道的存储密度。
参考答案:相同;大于;
解析：在硬盘盘片上，每个磁道长度不同，但是每个扇区的容量相同，扇区是一段弧形，每个扇区的容量大约是512字节到4KB。为了确保每个扇区都容纳得下相同的字节数，那么每个圆形磁道上的扇区数量就需要不同。同时，由于内圈磁道半径小，同样数量的扇区需要更少的磁道长度相比外圈磁道，所以内圈磁道上的存储密度更高。

14.智能手机存储器也有内存和辅助存储器之分，一部32G的华为P9手机，32是指手机的<FILL.TAG>辅助/外</FILL.TAG>存储器的容量。
参考答案:辅助/外;
解析：智能手机存储器也有内存和辅助存储器之分，一部32G的华为P9手机，32是指手机的外存储器的容量。

15.硬盘的存储器容量是衡量其性能的重要指标。假设一个硬盘有5个片，每个面有10000磁道，每个磁道有4000个扇区，每个扇区的容量为512字节，则该磁盘的存储容量标称为<FILL.TAG>204.8</FILL.TAG>GB。
参考答案:204.8;
解析：硬盘盘片正反两面都可以记录数据，因此有五个盘片，就有10个盘面。
其二，题目中说明了“标称容量”，什么是标称容量？就是硬盘买来标注的容量，区别于“实际容量”。标称容量用1000来算，实际容量用1024算。
5×2×10000×4000×512÷1000÷1000÷1000=204.8GB

16.一种可写信息但不许反复擦写CD光盘,称可记录式光盘，英文缩写<FILL.TAG>CD-R</FILL.TAG>
参考答案:CD-R;
解析：CD-R 一次性可写盘片。

17.硬盘的存储容量是衡量其性能的重要指标。假设一个硬盘有2个碟片，每1个碟有2面，每个面有10000个磁道，每个磁道有1000 个扇区，每个扇区的容量为512字节，则该磁盘的存储容量为<FILL.TAG>204.8</FILL.TAG>GB。
参考答案:204.8;
解析：2×2×10000×1000×512B÷1000÷1000÷1000=204.8GB

18.假定一个硬盘的磁头数为16,柱面数为100每个磁道有扇区50，该硬盘的存储容量约为<FILL.TAG>40MB</FILL.TAG>。
参考答案:40MB;
解析：磁头数为16，可知共计有8个片，16个面（因此每个盘面都有一个磁头）。16×100×50×512=40MB。

19.CD-R的特点是可以<FILL.TAG>写一次</FILL.TAG>或读出信息，但不能擦除。
参考答案:写一次;
解析：CD-R 一次性可写盘片。

20.PC机上使用的外存储器主要有:硬盘、优盘、移动硬盘和<FILL.TAG>存储卡</FILL.TAG>,它们所存储的信息在断电后不会丢失。
参考答案:存储卡;
解析：PC机上使用的外存储器主要有:硬盘、优盘、移动硬盘和存储卡,它们所存储的信息在断电后不会丢失。

21.CD-ROM盘片的存储容量大约为600<FILL.TAG>MB</FILL.TAG>
参考答案:MB;
解析：CD-ROM盘片的存储容量大约为600MB。

22.有一种CD光盘,用户可以自己写入信息，也可以对写入的信息进行擦除和改写,这种光盘的英文缩写为<FILL.TAG>CD-RW</FILL.TAG>。
参考答案:CD-RW;
解析：用户可以自己写入信息，也可以对写入的信息进行擦除和改写,这种光盘的英文缩写为CD-RW。

23.硬盘接口电路传统的有SCSI接口和IDE接口，近年来<FILL.TAG>SATA</FILL.TAG>接口开始普及。
参考答案:SATA;
解析：传统的硬盘接口电路有SCSI接口和IDE接口，近年来SATA接口开始普及。

24.大多数DVD光盘驱动器比CD-ROM驱动器读取数据的速率<FILL.TAG>快</FILL.TAG>
参考答案:快;
解析：大多数DVD光盘驱动器比CD-ROM驱动器读取数据的速率快。这是因为DVD光盘的容量比CD光盘大得多，DVD光盘上的数据被分布在更广泛的区域内，光驱需要更快的读取速度才能在短时间内读取更多数据。这也是为什么DVD光盘能够容纳更多数据的原因。

25.数码相机的存储器大多采用<FILL.TAG>闪速</FILL.TAG>存储器。
参考答案:闪速;
解析：数码相机的存储器大多采用闪速存储器。闪速存储器又称闪存卡，是一种非易失性的存储器，它使用固态电子存储技术，通常采用NAND闪存芯片作为存储介质。

26.在目前的PC机中，SATA 接口主要用于<FILL.TAG>硬盘</FILL.TAG>与主机的连接。
参考答案:硬盘;
解析：SATA接口主要用于硬盘与主机的连接。

27.平均等待时间是指数据所在扇区转到磁头下的平均时间，它是盘片旋转周期的<FILL.TAG>1/2</FILL.TAG>。
参考答案:1/2;
解析：平均等待时间是指数据所在扇区转到磁头下的平均时间，它是盘片旋转周期的1/2。
平均等待时间指的是指定扇区旋转到磁头下方所需要的时间。有两种极端情况，一是指定扇区就在磁头下，不需要旋转，此时为单位0。另一种极端是扇区要旋转整整一圈才能到磁头下，此时为单位1。因此要求其平均时间，乘二分之一以折中。

28.DVD驱动器在读取单面双层DVD光盘时，使用<FILL.TAG>2</FILL.TAG>种不同的焦距。
参考答案:2;
解析：DVD驱动器在读取单面双层DVD光盘时，使用2种不同的焦距。
单面双层DVD光盘是一种可以容纳更多数据的DVD光盘，它的容量达到了8.5GB。由于这种光盘的厚度比普通单层DVD光盘要大，因此，DVD驱动器在读取这种光盘时需要使用两种不同的激光焦距。第一种焦距用于读取光盘上表面层和第一层数据。这种焦距的工作方式与普通单层DVD光盘相同，它是通过将激光光点调整到一个非常小的直径来实现的，以便在光盘表面和第一层数据之间进行读取。如果需要访问光盘上的第二层数据，DVD驱动器会切换到第二种焦距，以便在第一层数据层下方的光盘表面和第二层数据之间进行读取。这种焦距是更宽的，以便更好地穿透第一层数据。

29.数码相机存放相片的存储器卡大多采用<FILL.TAG>闪速/Flash</FILL.TAG>存储器组成。
参考答案:闪速/Flash;
解析：数码相机内通过存储卡来存储图像。存储卡采用的半导体存储介质是Flash Memory

30.CD光盘和DVD光盘存储器已经使用多年，现在的一种光盘存储器是<FILL.TAG>BD</FILL.TAG>光盘存储器，其容量更大。
参考答案:BD;
解析：CD光盘和DVD光盘存储器已经使用多年，现在的一种光盘存储器是BD（蓝光）光盘存储器，其容量更大。

31.在RAM、ROM、PROM、CD-ROM四种存储器中，<FILL.TAG>RAM</FILL.TAG>是易失性存储器。
参考答案:RAM;
解析：RAM断电后数据全部丢失。

