

单选题

1.绘图仪属于( )。
A.输入设备
B.输出设备
C.外存储器
D.内存储器
参考答案:B
解析：绘图仪（Plotter）是一种输出设备，它可以绘制复杂的图形和曲线。与打印机不同，绘图仪通常是通过在纸张上绘制点、线或弧线来绘制图形。绘图仪通常用于制图、绘制工程图、设计图和地图等需要高精度图形绘制的领域。

2.PC机的标准输入设备是( ),缺少该设备计算机就难于正常工作。
A.键盘
B.鼠标器
C.扫描仪
D.数字化仪
参考答案:A
解析：键盘是计算机最常用、最主要的输入设备，缺它不可（可以没有鼠标，但不能没有键盘）

3.下面关于鼠标器的叙述中,错误的是( )。
A.鼠标器借助脉冲信号将其移动时的位移量输入计算机
B.不同鼠标器的工作原理基本相同,区别在于感知位移量的方法不同
C.鼠标器只能使用PS/2接口与主机连接
D.触摸屏具有与鼠标类似的功能
参考答案:C
解析：C选项错误，鼠标目前普遍都已经采用USB接口。

4.数码相机是一种常用的图像输入设备。以下有关数码相机的叙述中，错误的是(       )。
A.数码相机拍摄时将影像聚焦在成像芯片CCD或CMOS上
B.数码相机中使用DRAM存储器存相片
C.数码相机中使用 Flash存储器存储相片
D.80万像素的数码相机可拍摄1024×768分辨率的相片
参考答案:B
解析：数码相机内通过存储卡来存储图像。存储卡采用的半导体存储介质是Flash Memory

5.工业生产中制造机械模具，可以选用(       )打印机打印。
A.喷墨
B.3D
C.激光
D.针式
参考答案:B
解析：工业生产中制造机械模具，可以选用3D打印机打印。

6.下列设备中不能作为输出设备的是( )。
A.显示器
B.绘图仪
C.键盘
D.打印机
参考答案:C
解析：键盘属于输入设备。

7.下面除______设备以外，都能作为计算机和用户直接联系的桥梁，实现人机通信。
A.打印机
B.显示器
C.扫描仪
D.MODEM
参考答案:D
解析：计算机和用户直接联系的桥梁是输入输出设备，ABC均属于I/O设备，D选项MODEM属于网络设备。故选D。

8.苹果公司的 iPhone 13手机取消了Home按键，即使在黑暗或光线较弱的环境下，用户拿起手机面向脸部即可进行解锁，则其通过(       )方式解锁。
A.面部识别
B.声音识别
C.密码识别
D.指纹识别
参考答案:A
解析：苹果公司的 iPhone 13手机取消了Home按键，即使在黑暗或光线较弱的环境下，用户拿起手机面向脸部即可进行解锁，则其通过面部识别方式解锁。

9.在微型计算机中,下列设备属于输入设备的是( )。
A.打印机
B.显示器
C.键盘
D.硬盘
参考答案:C
解析：键盘属于输入设备。

10.下列不属于扫描仪主要性能指标的是()。
A.扫描分辨率
B.色彩位数
C.与主机接口
D.扫描仪的时钟频率
参考答案:D
解析：扫描仪的性能指标如下：
(1) 分辨率（dpi）
(2) 色彩位数（色彩深度）：色彩位数越多，能反映的色彩就越丰富，扫描效果也越真实
(3) 扫描幅面：
(4) 与主机的接口：SCSI、USB、IEEE-1394 等

11.关于24针针式打印机的术语中，24针是指(       )。
A.打印头内有24×24根针
B.信号线插头上有24针
C.打印头内有24根针
D.24×24点阵
参考答案:C
解析：关于24针针式打印机的术语中，24针是指打印头内有24根针

12.下列关于打印机的叙述中错误的是_____。
A.激光打印机使用PS/ 2接口和计算机相连
B.喷墨打印机的打印头是整个打印机的关键
C.喷墨打印机属于非击打式打印机，它的优点是能输出彩色图像、经济、低噪音、打印效果好
D.针式打印机虽已逐渐退出市场，但其独特的平推式进纸技术，在打印存折和票据方面具有不可代替的优势
参考答案:A
解析：本题A选项错误，PS/2用于连接鼠标和键盘。

13.下列输入设备中功能和性质不属于同一类的是( )。
A.鼠标器
B.触摸屏
C.轨迹球
D.手持式扫描仪
参考答案:D
解析：鼠标器、扫描仪、轨迹球都是控制指针移动的，而D选项扫描仪是用于输入图像的。

14.液晶显示器(LCD)作为计算机的一种图文输出设备，已逐渐普及，下列关于液晶显示器的叙述中错误的是
A.液晶显示器是利用液晶的物理特性来显示图像的
B.液晶显示器内部的工作电压大于CRT显示器
C.液晶显示器功耗小，无辐射危害
D.液晶显示器便于使用大规模集成电路驱动
参考答案:B
解析：如图所示。

15.计算机的常用输出设备有( )。
A.打印机,显示器,鼠标
B.键盘,显示器,打印机
C.显示器,打印机,绘图仪
D.显示器,ROM,RAM
参考答案:C
解析：显示器,打印机,绘图仪均属于输出设备。故选C。

16.在计算机中,既可作为输入设备又可作为输出设备的是( )。
A.显示器
B.磁盘驱动器
C.键盘
D.图形扫描仪
参考答案:B
解析：磁盘驱动器即硬盘，虽然它是一种存储设备。但是我们从读盘和写盘的角度来说，确实可以被视为输入设备与输出设备。故选B。

17.现在激光打印机与主机连接多半使用的是(   )接口,而高速激光打印机则大多使用SCSI接口。
A.SATA
B.USB
C.PS/2
D.IEEE-1394
参考答案:B
解析：现在激光打印机与主机连接多半使用的是USB接口,而高速激光打印机则大多使用SCSI接口。

18.在计算机中,CRT是指( )。
A.打印机
B.扫描仪
C.键盘
D.阴极射线管显示器
参考答案:D
解析：CRT（阴极射线管）显示器是计算机最常见的显示器类型，它使用一束射线扫描屏幕上的荧光物质，并通过RGB三原色混合生成彩色图像。但是，CRT显示器非常笨重，占用大量空间，并消耗大量能源。

19.与CRT显示器相比，LCD显示器有若干优点，但不包括_____
A.工作电压低、功耗小
B.没有辐射危害
C.不闪烁、体积轻薄
D.成本较低、色彩纯正
参考答案:D
解析：CRT相比LCD来说，其色彩和显示角度确实要比LCD好。

20.激光打印机是激光技术与( )技术相结合的产物。
A.打印
B.显示
C.照相
D.复印
参考答案:D
解析：激光打印机是激光技术与复印技术相结合的产物。

21.显示器的一个主要技术指标是分辨率,要能显示出正常的视频图像,分辨率至少在(   )之上。
A.640×480
B.800×600
C.1024×768
D.无所谓
参考答案:A
解析：显示器的分辨率是一个主要的技术指标，用于衡量显示屏能够显示多少像素。分辨率越高，屏幕所能呈现的图像越精细清晰。640x480是最基本的分辨率标准，是老式显示器的标配，随着技术的进步，现代平面显示器的分辨率通常远高于此，如1920x1080，2560x1440等。因此，如果一个显示器的分辨率低于640x480，它可能无法呈现出正常的视频图像，尤其是在今天高清视频普及的时代，分辨率低的显示器可能会出现模糊、失真等现象。故选A。

22.用户常用的输出设备有( )。
A.键盘、显示器
B.键盘、鼠标
C.键盘、鼠标、扫描仪等
D.绘图仪、打印机
参考答案:D
解析：D选项正确，绘图仪和打印机均属于输出设备。

23.一幅彩色照片经过扫描仪数字化处理后得到一 个图像文件， 当在显示器上显示该图像文件时，如果不考虑显示器的失真，则在色彩位数相同的情况下，该图像的清晰程度主要由扫描仪在扫描照片时所设定的__________来决定。
A.扫描分辨率
B.与主机的接口
C.扫描幅面
D.扫描时间
参考答案:A
解析：一幅彩色照片经过扫描仪数字化处理后得到一 个图像文件， 当在显示器上显示该图像文件时，如果不考虑显示器的失真，则在色彩位数相同的情况下，该图像的清晰程度主要由扫描仪在扫描照片时所设定的扫描分辨率来决定。

24.以下打印机中，需要安装硒鼓才能在打印纸上印出文字和图案的是(       )。
A.激光打印机
B.喷墨打印机
C.热敏打印机	
D.针式打印机
参考答案:A
解析：激光打印机的主要耗材是硒鼓（碳粉盒）

25.目前超市中打印票据所使用的打印机属于( )。
A.压电喷墨打印机
B.激光打印机
C.针式打印机
D.热喷墨打印机
参考答案:C
解析：针式打印机主要用于打印票据、发票、收据等需要多张复写的打印任务。它使用一组针来敲击墨带，形成相应的字符或图像，因此打印速度快，且可以同时打印多份文件，而且针式打印机可以打印至碳纸或复写纸，实现一次打印多份的功能。故选C。

26.下面( )组设备包括:输入设备,输出设备和存储设备。
A.光盘机,鼠标器,键盘
B.鼠标器,绘图仪,磁盘驱动器
C.键盘,打印机,扫描仪
D.CPU,CRT,ROM
参考答案:B
解析：B选项分别对应于题目所述的输入设备,输出设备和存储设备。

27.Windows操作系统支持多个工作站共享网络上的打印机,下面关于网络打印的说法错误的是(   )。
A.需要打印的文件,按"先来先服务"的顺序存放在打印队列中
B.用户可查看打印队列的工作情况
C.用户可暂停正在进行的打印任务
D.用户不能取消正在进行的打印任务
参考答案:D
解析：D选项错误，用户可以取消正在进行的打印任务。在打印队列窗口中，选择需要取消的打印任务，然后右键点击该任务，在弹出的菜单中选择取消，则该任务将被从打印队列中删除。

28.显示器分率是衡量显示器性能的一个重要指标，它指的是整屏可显示多少(       )。
A.颜色
B.ASCII字符
C.中文字符
D.像素
参考答案:D
解析：显示分辨率：水平像素个数×垂直像素个数，指的是整屏最多可显示像素数。

29.在计算机中使用的键盘是连接在( )。
A.打印机接口上的
B.显示器接口上的
C.并行接口上的
D.串行接口上的
参考答案:D
解析：键盘是连接在USB接口上的，USB是串行接口，所以选D。

30.数码相机中将光信号转换为电信号的芯片是(       )。
A.Memorystick 
B.DSP
C.CCD或CMOS
D.A/D
参考答案:C
解析：数码相机中CMOS或CCD用于进行光电转换。

31._________不属于我们常用的打印机。
A.针式打印机
B.激光打印机
C.喷墨打印机
D.热升华打印机
参考答案:D
解析：我们常用的打印机包括针式打印机、激光打印机和喷墨打印机。故选D选项。

32.下列( )接口从未用于鼠标器与主机的连接
A.PS/2
B.USB
C.RS-232
D.SCSI
参考答案:D
解析：SCSI主要用于连接硬盘。RS-232是比PS/2更早的接口。

33.以下关于扫描仪的说法中错误的是( )。
A.扫描仪的接口可以是SCSI,USB和FireWire接口
B.扫描仪的色彩位数越多,它所表现的图像的色彩就越丰富,效果就越真实
C.分辨率是扫描仪主要性能指标,分辨率越高,它所表现的图像越清晰
D.每种扫描仪只能扫描一种尺寸的原稿
参考答案:D
解析：D选项错误，很多扫描仪都支持多种不同尺寸的扫描原件。

34.数码相机中CCD或CMOS芯片的像素数目与图像分率密切相关。假设一个数码相机的像素数目为200万，则它所拍摄的数字图像能达到的最大分率为(       )。
A.800*600
B.1024*768
C.1280*1024 
D.1600*1200
参考答案:D
解析：将四个选项分别相乘，选择小于并且最接近200w的即可。
A：48w；
B：约78w；
C：约131w；
D：192w；
因此本题选择D选项。

35.下列选项中，__________一般不作为打印机的主要性能指标。
A.色彩数目
B.平均等待时间
C.打印速度
D.打印精度(分辨率)
参考答案:B
解析：本题考察打印机的主要性能指标：
(1) 打印精度/分辨率：单位 dpi（每英寸可打印的像素点数），例如，普通激光打印机的分辨率，一般为 300～600dpi。
(2) 打印速度：单位：CPS（每秒打印的字符数目）、PPM（每分钟打印页数）。
(3) 色彩数目；
(4) 与主机接口：并行口、USB、SCSI（高速激光打印机）。
(5) 打印成本；
(6) 打印幅面；

36.下列不属于扫描仪主要性能指标的是_______
A.分辨率
B.色彩位数
C.与主机接口
D.扫描仪的大小
参考答案:D
解析：扫描仪的性能指标如下：
(1) 分辨率（dpi）
(2) 色彩位数（色彩深度）：色彩位数越多，能反映的色彩就越丰富，扫描效果也越真实
(3) 扫描幅面：
(4) 与主机的接口：SCSI、USB、IEEE-1394 等

37.有关CRT显示器安全的叙述中正确的是( )。
A.显示器工作时产生的辐射对人体无不良影响
B.显示器不会引起信息泄漏
C.合格的显示器产品应通过多种安全认证
D.液晶显示器比CRT显示器辐射危害更大
参考答案:C
解析：注意，扩展知识：CRT显示器在使用时会产生辐射和磁场，其中包括电子辐射、X射线、磁场等等。这些辐射和磁场不仅可能对人体健康产生影响，同时还可能泄漏显示器中的信息。具体来说，CRT显示器的磁场可能会影响接近显示器的电子设备，如计算机主板、磁盘驱动器等，从而导致信息泄露。一些研究表明，黑客可以借助磁场漏露的信号获取计算机系统的机密信息，如账密信息、加密密钥等。所以A和B选项是错误的。D选项错误，液晶显示器比CRT显示器辐射危害小得多，甚至可以说几乎是无辐射。所以本题选择C选项。

38.按照输入信息的类型划分,扫描仪和数码相机是计算机的( )。
A.图像输入设备
B.声音输入设备
C.视频输入设备
D.以上都不是
参考答案:A
解析：扫描仪和数码相机确实都是计算机的图像输入设备。
扫描仪可以将纸质文件、照片等物理介质上的内容输入到计算机中，通过传感器采集光线反射的数据，并将其转化为数码信号输出。用户可以使用OCR（Optical Character Recognition）软件将扫描的文档自动识别成电子文件，或利用图像编辑软件对其进行进一步编辑。
数码相机是另一种光学图像采集设备，在相机模块内采用转换光学信号为电子信号的技术，可以用来快速捕捉场景中的图片、视频等。用户可以通过数据线将数码相机与计算机相连，将拍摄的图像和视频传输到计算机中，以供处理、编辑和分享。

39.在目前的技术条件下,计算机使用的CRT显示器与LCD显示器相比具有( )的优点。
A.没有辐射危害
B.功耗小
C.体积轻薄
D.价格较低
参考答案:D
解析：CRT相比LCD来说，其色彩和显示角度确实要比LCD好，而且CRT不值钱啦，故本题选D。

40.在计算机中，音箱（扬声器）是一种输出设备，它的控制器位于(       )中。
A.图形卡 
B.显示卡
C.声音卡
D.视频卡
参考答案:C
解析：音箱的I/O控制器位于声卡中。

41.CRT或LCD显示器的刷新频率越高，说明显示器(       )。
A.画面稳定性越好
B.画面亮度越高
C.画面颜色越丰富
D.画面越清晰
参考答案:A
解析：刷新速率：画面每秒钟更新的次数。刷新速率越高，图像稳定性越好。

42.扫描仪的性能指标一般不包含(       )。
A.分辨率
B.色彩位数
C.刷新频率
D.扫描幅面
参考答案:C
解析：刷新频率是显示器的性能指标，不是扫描仪的性能指标。扫描仪的性能指标如下：
(1) 分辨率（dpi）
(2) 色彩位数（色彩深度）：色彩位数越多，能反映的色彩就越丰富，扫描效果也越真实
(3) 扫描幅面：
(4) 与主机的接口：SCSI、USB、IEEE-1394 等

43.下列选项中最新的、速度最快的扫描仪接口是
A.SCSI 接口
B.PS/2接口
C.USB接口
D.Firewire接口
参考答案:C
解析：USB是最新的、速度最快的扫描仪接口。

44.CRT显示器工作过程中的光栅扫描、同步、画面刷新等操作和控制都是由()来完成的。
A.AGP端口
B.VRAM
C.CPU
D.绘图和显示控制电路
参考答案:D
解析：显卡的详细组成与功能介绍如下：显示控制电路、绘图处理器（GPU）、显示存储器（VRAM）、接口电路。
① 绘图处理器（GPU）又称为图形加速芯片，相当于显卡的“CPU”，是显卡的核心。
② 显示存储器（VRAM）相当于显卡的“内存”，暂时存放显示芯片（显示屏上）所有像素的颜色信息。VRAM 在物理上独立于 PC 机的内存，但逻辑上是一个整体（与内存统一编址，CPU 可直接进行访问）。注意：显示 2D 景物时，VRAM 的存储容量等于屏幕分辨率（像素的总数）乘每个像素的色彩深度（像素位数）。
③ 接口电路：负责显示卡与 CPU 和内存的数据传输。AGP（专门用于插显卡）、PCI-E（目前 PCI-Ex16 接口要比 AGP 更快）
④ 绘图和显示控制电路：负责对显示卡的操作进行控制，包括对液晶显示器进行控制， 如光栅扫描、同步、画面刷新等。

45.打印机可分为针式打印机、激光打印机、热敏打印机和喷墨打印机，其中激光打印机的特点是(   )。
A.高精度、高速度
B.可方便地打印票据
C.可低成本地打印彩色页面
D.比喷墨打印机便宜
参考答案:A
解析：激光打印机高精度、高速度。B说的是针式打印机、C说的是喷墨打印机。

46.在微机中与AGP密切相关的设备是( )。
A.鼠标
B.显示器
C.键盘
D.针式打印机
参考答案:B
解析：AGP（Accelerated Graphics Port）是一种专门用于图形处理的高速数据传输接口，比普通的PCI接口更快，更稳定。图形显示卡通过AGP接口与主机连接，可以提供更流畅、更清晰的图形显示效果。故选B。

47.在下列设备中,属于输出设备的是( )。
A.硬盘
B.键盘
C.鼠标
D.打印机
参考答案:D
解析：打印机属于输出设备。

48.下列术语中,属于显示器性能指标的是( )。
A.速度
B.可靠性
C.精度
D.分辨率
参考答案:D
解析：显示器分辨率是指在显示器上能够显示图像的像素数量，通常用宽度像素数×高度像素数来表示。例如，1920x1080。

49.键盘,显示器和硬盘等常用外围设备在系统启动时都需要参与工作,它们的驱动程序必须存放在( )中。
A.硬盘
B.BIOS
C.内存
D.CPU
参考答案:B
解析：本题考察BIOS的四个组成部分：
① 加电自检程序（POST）：测试 PC 机各部件的工作状态是否正常；
② 系统自举程序（BOOT）：引导操作系统的加载和装入；
③ CMOS 设置程序；
④ 基本外设驱动程序（注意是基本外围设备，例如鼠标和键盘显示器等。但是扫描仪和打印机并不是基本的外围设备，它们的驱动程序一般存放在硬盘中）。

50.以下打印机中，需要安装色带才能在打印纸上印出文字的是(       )。	
A.激光打印机
B.喷墨式打印机
C.滚筒式打印机
D.针式打印机
参考答案:D
解析：需要安装色带才能在打印纸上印出文字的是针式打印机。

51.数码相机的CCD像素越多，所得到的数字图像的清晰度就越高，如果想拍摄4000*3000的相片，那么数码相机的像素数目至少应该有(       )。
A.1200万
B.1300万
C.1000万
D.1600万
参考答案:A
解析：4000×3000=1200w
因此本题选择A选项。

52.下列指标中，(       )反映了扫描仪表现图像真实性的能力。
A.文件格式
B.色彩位数
C.扫描幅面
D.与主机的接口
参考答案:B
解析：色彩位数（色彩深度）：色彩位数越多，能反映的色彩就越丰富，扫描效果也越真实

53.某显示器的分辨率是1024*768，其数据含义是(       )。 
A.横向字符数*纵向字符数
B.纵向字符数*横向字符数
C.纵向点数*横向点数
D.横向点数*纵向点数
参考答案:D
解析：显示分辨率：水平像素个数×垂直像素个数，指的是整屏最多可显示像素数。因此本题选择D选项。

54.下列关于液晶显示器的叙述，正确的是(       )。
A.它与CRT显示不同，不需要使用显示卡
B.显示画面的亮度取决于液晶自身的亮度
C.响应时间越长越好
D.显示方式有反射型、透射型及反射透射结合型等
参考答案:D
解析：本题包含超纲内容，采用排除法解题。
A选项错误：无论LED还是CRT显示器，都需要使用显卡。
B选项错误：液晶面板的背光源是取决于显示器亮度的主要因素
C选项错误：响应时间是LCD像素点对输入信号的反应速度，响应时间愈小愈好。
因此本题D选项正确。

55.与针式打印机和喷墨打印机相比，激光打印机的特点不包括(       )。
A.打印质量高
B.打印速度快 
C.噪声低
D.价格便宜
参考答案:D
解析：激光打印机具有打印质量高、速度快、噪声低的有点，相对来说价格不便宜，主要是其耗材硒鼓(碳粉盒)相对较贵。

56.某显示器的最高分辨率为1024*1024,可显示的不同颜色的总数为65536种,则显示存储器中用于存储图像的存储容量是( )。
A.0.5MB
B.2MB
C.1MB
D.16MB
参考答案:B
解析：可显示的不同颜色的总数为65536种，可知色彩位数为16。所以显示存储器中用于存储图像的存储容量是1024×1024×16÷8÷1024÷1024=2MB。故选B。

57.计算机系统的标准输出设备是( )。
A.光驱
B.软驱
C.硬盘
D.屏幕显示器
参考答案:D
解析：显示器属于输出设备。

58.日常生活中用来打印票据的针式打印机，打印时每一次击打动作将打印(       )。
A.一个字符字型信息中的一列或二列 
B.一个字符字型信息中的一行或二行
C.一个字符的完整字形信息
D.一行字符，字符的具体个数由页面设置决定
参考答案:A
解析：针式打印机的针头是一列列打印的，其工作原理如下图所示。

59.下列设备中,属于输出设备的是( )。
A.CD-ROM
B.显示器
C.数码相机
D.扫描仪
参考答案:B
解析：A属于存储器，不属于输入或输出设备。B属于输出设备，C选项数码相机是一种重要的输入设备，它可以将物理世界中的图像数字化并输入到计算机系统中，以便于用户进行进一步的处理、编辑和存储。D选项扫描仪也属于输入设备。

60.鼠标是微机的一种( )。
A.输出设备
B.输入设备
C.存储设备
D.运算设备
参考答案:B
解析：鼠标属于输入设备。

61.无线键盘使用方便，下列关于无线键盘的描述中，错误的是(       )。 
A.输入信息不经过I/O接口直接输入计算机，因而其速度较快
B.无线键盘不需要使用电缆与主机连接
C.使用无线键盘时，主机上一般需要安装专用接收器（蓝牙键盘可不安装接收器）
D.无线键盘的功能与普通键盘相同
参考答案:A
解析：无线键盘也需要使用I/O接口，有的无线键盘需要配备USB接收器，这种USB本质上还是I/O接口。还有的无线键盘是蓝牙的，不需要配备接收器，直接与电脑蓝牙配对使用。注意：蓝牙其实也是一种特殊的无线I/O接口。因此本题A选项错误！

62.目前市售的Apple Pencil是一种( )。
A.输出设备
B.输入设备
C.汉字选择设备
D.显示设备
参考答案:B
解析：Apple Pencil即手写笔，属于输入设备。

63.下列选项中,属于击打式打印机的是()。
A.针式打印机
B.激光打印机
C.热喷墨打印机
D.压电喷墨打印机
参考答案:A
解析：针式打印机属于击打式打印机。

64.下面关于喷墨打印机特点的叙述中,错误的是()。
A.能输出彩色图像,打印效果好
B.打印时噪音不大
C.需要时可以多层套打
D.墨水成本高,消耗快
参考答案:C
解析：只有针式打印机才能实现多层套打。针式打印机主要用于打印票据、发票、收据等需要多张复写的打印任务。它使用一组针来敲击墨带，形成相应的字符或图像，因此打印速度快，且可以同时打印多份文件，而且针式打印机可以打印至碳纸或复写纸，实现一次打印多份的功能。

65.下列设备中不能作为微型计算机的输出设备的是( )。
A.打印机
B.显示器
C.键盘
D.绘图仪
参考答案:C
解析：键盘是输入设备。

66.下面有关计算机输入输出操作的叙述中,错误的是()。
A.计算机输入/输出操作比CPU的速度慢得多
B.两个或多个输入输出设备可以同时进行工作
C.在进行输入/输出操作时,CPU必须停下来等候I/O操作的完成
D.每个(类)I/O设备都有各自专用的控制器
参考答案:C
解析：本题考察I/O操作的特点：①I/O 设备速度比 CPU 慢，为提高系统效率，I/O 操作与 CPU 的数据处理操作是并行的；②多个 I/O 设备能同时进行工作(例如一面键盘输入，一面屏幕显示，同时进行打印输出等)；③I/O 设备的种类多，性能相差很大，与计算机主机的连接方法也各不相同。

67.在微机中与VGA密切相关的设备是( )。
A.针式打印机
B.鼠标
C.显示器
D.键盘
参考答案:C
解析：在微机中，VGA和显示器是密切相关的。计算机主机通过VGA接口向显示器输出图形信号，包括颜色、分辨率和刷新频率等。故选C。

68.下列各组设备中，全部属于输入设备的一组是(       )。
A.键盘、磁盘和打印机
B.键盘、触摸屏和鼠标
C.键盘、鼠标和显示器
D.硬盘、打印机和键盘
参考答案:B
解析：A和D选项：打印机属于输出设备。B选项：均属于输入设备。C选项：显示器属于输出设备。

69.与激光、喷墨打印机相比，针式打印机最突出的优点是(       )。
A.打印速度快
B.打印噪音低
C.能多层套打
D.打印分辨率高
参考答案:C
解析：针式打印机最突出的优点是多层套打。

70.在PC中,SATA(串行ATA)接口主要用于
A.打印机与主机的连接
B.显示器与主机的连接
C.图形卡与主机的连接
D.硬盘与主机的连接
参考答案:D
解析：SATA主要用于连接硬盘。

71.PC机屏幕的显示分辨率与(       )无关。 
A.显示器的最高分辨率
B.显示卡的存储容量
C.操作系统对分辨率的设置
D.显示卡的接口
参考答案:D
解析：屏幕的分辨率与显卡采用的接口无关。

72.下列是数码相机工作原理的流程图，▲处应填写(       )。
A.CCD或CMOS
B.模数转换器 
C.DSP
D.SD或TF卡
参考答案:A
解析：数码相机中CMOS或CCD用于进行光电转换。

73.微型计算机中必不可少的输入与输出设备是( )。
A.键盘与显示器
B.鼠标与打印机
C.显示器与打印机
D.键盘与打印机
参考答案:A
解析：微型计算机中必不可少的输入与输出设备是键盘和显示器。计算机可以没有鼠标，但是不能没有键盘，键盘可以替代鼠标工作。显示器是用户与计算机沟通的桥梁，同样是必不可少的外围设备。故选A。

74.分辨率是显示器的一个重要指标，它是指显示器的(       )。
A.可显示最大颜色数
B.整屏最多可显示像素数
C.屏幕尺寸
D.刷新频率
参考答案:B
解析：显示分辨率：水平像素个数×垂直像素个数，指的是整屏最多可显示像素数。

75.PC机必不可少的标准输出设备是 (       )。
A.键盘
B.光盘刻录机
C.显示器
D.打印机
参考答案:C
解析：PC机必不可少的标准输出设备是显示器，显示器是人与计算机沟通的桥梁。

76.当屏幕上显示一幅图像时，图像中可以出现不同的颜色的最大数目与下列因素中的_________无关。
A.显示存储器的容量
B.是否为彩色显示器
C.显示器的显示深度
D.屏幕尺寸
参考答案:D
解析：屏幕尺寸指挥影响到图像显示的大小和比例，不会影响到可显示的色彩位数。故选D。

77.在外部设备中,扫描仪属于( )。
A.输出设备
B.存储设备
C.输入设备
D.特殊设备
参考答案:C
解析：扫描仪（Scanner）是输入设备的一种，主要用于将纸质文档、照片等转换为数字化的图像数据，然后通过计算机进行处理、编辑和存储。扫描仪可以将纸质文档或照片通过光学传感器扫描成数字图像，由计算机处理并保存，这个过程就是扫描。所以它是一个输入设备。故选C。

78.打印机的重要性能指标包括(       )、打印精度、色彩数目和打印成本。
A.打印数量
B.打印方式
C.打印速度
D.打印机功耗
参考答案:C
解析：打印机的主要性能指标：
① 打印精度(分辨率)：用每英寸多少点（像素）表示，单位dpi，一般产品为400 dpi、600 dpi、800 dpi，高的甚至达到1000dpi 以上；
② 打印速度：页数/分 ppm（通常每分钟3～10页）；
③ 色彩表现能力（彩色数目） ；
④ 可打印幅面大小：A3，A4等；
⑤ 与主机的接口：并行口、SCSI口、USB接口；
⑥ 其他：如打印成本、噪音、功耗等；

79.微机系统与外部交换信息主要通过( )。
A.输入输出设备
B.键盘
C.光盘
D.内存
参考答案:A
解析：微机系统与外部交换信息主要通过输入输出设备。故选A。

80.计算机的显示器和键盘分别属于( )。
A.输入设备和输出设备
B.主机和外设
C.输出设备和输入设备
D.外部设备和输入设备
参考答案:C
解析：显示器是输出设备，键盘是输入设备。这两个都是计算机必不可少的外围设备。

81.打印机与主机的连接除使用并行口之外，目前还广泛采用__________接口
A.RS-232C
B.USB
C.IDE
D.IEEE-488
参考答案:B
解析：随着USB技术的成熟和普及，越来越多的打印机已经开始使用USB接口。USB基本上可以支持所有的外围设备。故选B。

82.下列有关激光打印机的描述，错误的是 (       )。
A.分辨率较高，打印质量好
B.速度比喷墨打印机低，但噪声也低
C.彩色输出价格还比较高
D.利用激光技术与复印技术结合的工作原理
参考答案:B
解析：激光打印机的打印速度比喷墨打印机快。

83.鼠标器通常有两个按键,按键的动作会以电信号形式传送给主机,当前按键操作的作用,主要由( )决定。
A.CPU类型
B.鼠标器硬件本身
C.鼠标器的接口
D.正在运行的软件
参考答案:D
解析：按下鼠标按键会通过鼠标线缆传送一个电信号给计算机，计算机接受到信号后通过操作系统将其解码为一个事件。当前按键操作的作用主要取决于正在运行的软件。故选D。

84.下列设备中,( )是计算机的标准输入设备。
A.磁盘
B.显示器
C.绘图仪
D.键盘
参考答案:D
解析：键盘是计算机的标准输入设备。也是必不可少的外围设备之一。

85.数码相机的主要性能指标是( )。
A.CCD像素个数和自动曝光
B.CCD像素个数和存储器的容量
C.存储器的容量和自动聚焦
D.影像删除和连续拍摄
参考答案:B
解析：数码相机的主要性能指标是CCD像素个数和存储容量。CCD像素个数越多，拍摄的照片就越清晰。数码相机存储器容量越大，存储的图片和视频就越多。数码相机通常有内置和可拆卸两种存储器，常见的有SD卡、CF卡等。故选B。

86.针式打印机最突出的优点是_______
A.耗材成本不高
B.打印噪音低
C.能多层套打
D.打印分辨率大约为180dpi
参考答案:C
解析：针式打印机主要用于打印票据、发票、收据等需要多张复写的打印任务。它使用一组针来敲击墨带，形成相应的字符或图像，因此打印速度快，且可以同时打印多份文件，而且针式打印机可以打印至碳纸或复写纸，实现一次打印多份的功能。故选C。

87.下列关于显卡（显示控制器）的叙述，错误的是(       )。
A.绘图处理器(GPU)是显卡的核心，它决定了显卡的档次
B.目前许多显卡已配置有GB级的显存
C.显示控制器可以直接集成在CPU 或芯片组中
D.目前显卡大多采用AGP接口来替代过去的PCI-E X16接口
参考答案:D
解析：早期显卡采用AGP接口，现在普遍采用PCI-Ex16接口。因此本题D选项错误。

88.打印机按其工作原理可分为击打式和非击打式,( )属于击打式。
A.喷墨打印机
B.激光打印机
C.针式打印机
D.喷墨打印机和激光打印机
参考答案:C
解析：针式打印机属于击打式打印机。故选C。

89.针式打印机术语中,24针是指( )。
A.24x24点阵
B.信号线插头有24针
C.打印头内有24x24根针
D.打印头内有24根针
参考答案:D
解析：针式打印机中的"24针"是指这种打印机上的打印头中有24个针。故选D。

90.在微机系统中,对输入输出设备进行管理的基本程序是放在( )。
A.RAM中
B.ROM中
C.硬盘上
D.寄存器
参考答案:C
解析：易错题！本题考察操作系统的设备管理模块功能。操作系统中的“设备管理”程序负责对系统中的各种输入输出设备进行统一管理，处理用户（或应用程序）的输入/输出。操作系统是被存放在硬盘中的，当计算机启动后才会被加载到内存中。因此本题选择C选项。

91.目前,计算机常用的显示器有CRT和( )两种。
A.背投
B.等离子
C.高清
D.LCD
参考答案:D
解析：计算机常用的显示器有CRT和LCD两种。过去，CRT（阴极射线管）显示器是计算机最常见的显示器类型，它使用一束射线扫描屏幕上的荧光物质，并通过RGB三原色混合生成彩色图像。但是，CRT显示器非常笨重，占用大量空间，并消耗大量能源。现在，LCD（液晶显示器）是计算机使用最广泛的显示器类型。LCD显示器使用发光二极管（LED）或荧光灯来照亮液晶显示屏，显示器会将其后面的白光通过薄膜过滤成不同的颜色。LCD显示器具有较小、节能、高分辨率，且不会出现常见的CRT干扰问题。此外，LCD显示器使用更少的能源，可以带来更长的使用寿命，且不会像CRT一样产生高频辐射。

92.激光打印机通常不采用( )
A.并行接口
B.USB接口
C.PS/2接口
D.SCSI接口
参考答案:C
解析：PS/2用于连接键盘和鼠标。故选C。

93.显示器是计算机必备的输出设备，下列关于计算机显示器的叙述中，错误的是(       )。
A.显示器主要有CRT、LCD显示器两大类
B.显示控制器用于控制CRT或LCD的工作
C.目前有些计算机已不需要显卡，CRT或LCD中已包括显卡的功能
D.显卡就是显示控制器
参考答案:C
解析：C选项错误，计算机中仍然需要配备显卡，CRT或LCD显示器中并没有集成显卡。

94.目前使用较广泛的打印机有针式打印机、激光打印机和喷墨打印机。其中,( )在打印票据方面具有独特的优势,( )在彩色图像输出设备中占绝对优势。
A.针式打印机、激光打印机
B.喷墨打印机、激光打印机
C.激光打印机、喷墨打印机
D.针式打印机、喷墨打印机
参考答案:D
解析：针式打印机主要用于打印票据、发票、收据等需要多张复写的打印任务。它使用一组针来敲击墨带，形成相应的字符或图像，因此打印速度快，且可以同时打印多份文件，而且针式打印机可以打印至碳纸或复写纸，实现一次打印多份的功能。喷墨打印机则主要用于打印照片和彩色图像。它能够快速打印高质量的图像，并提供多种打印选项，使用户能够选择不同的图像色彩和打印速度。喷墨打印机使用喷射墨水的方式打印图像，可以打印出非常精细和逼真的颜色，因此在彩色图像输出领域中占据着绝对的优势。

95.与鼠标作用类似的下列设备中,经常用于游戏控制的是( )。
A.轨迹球
B.操纵杆
C.指点杆
D.触摸板
参考答案:B
解析：与鼠标功能类似、用于游戏控制，当然是操纵杆啦！

96.PC机的标准输入设备是(       )，缺少该设备计算机就难以正常工作。
A.键盘
B.鼠标器
C.扫描仪 
D.手写板
参考答案:A
解析：键盘是计算机最常用、最主要的输入设备，缺它不可（可以没有鼠标，但不能没有键盘）

97.实现计算机和用户之间信息传递的设备是( )。
A.存储系统
B.控制器和运算器
C.输入输出设备
D.CPU和输入输出接口电路
参考答案:C
解析：实现计算机和用户之间信息传递的设备是输入输出设备。

98.某宽高比为4:3的20英寸液晶显示屏，其对角线长度为(       )。
A.15英寸
B.16英寸
C.20英寸
D.25英寸
参考答案:C
解析：屏幕尺寸以对角线长度度量，如15寸,17寸,19寸,22寸等...
宽高比：普通屏4比3，宽屏16比9 或16比10

99.下列关于输入输出设备的描述，错误的是(       )。
A.智能手机或平板电脑的指纹、光、距离等传感器属于输入设备
B.智能手机中的型振马达属于输设备
C.通过wifi，借助DLNA技术可将电脑的图像和声音通过无线方式传输到电视机中输出
D.智能手机、平板电脑一般不集成显卡，只有性能较差的此类设备才将GPU和CPU集成在Soc芯片中
参考答案:D
解析：D选项错误，相反，智能手机、平板电脑一般都将显卡、CPU集成在同一块芯片中。

100.打印机是计算机系统的常用输出设备,当前输出速度最快的是( )。
A.点阵打印机
B.喷墨打印机
C.激光打印机
D.台式打印机
参考答案:C
解析：激光打印机的打印速度最快。

101.下列关于扫描仪的叙述，错误的是(       )。
A.扫描仪是将图片或文字输入计算机的一种输入设备
B.扫描仪的核心器件为电荷耦合器件（CCD）
C.扫描仪的一个重要性能指标是扫描仪的分辨率
D.色彩位数是24位的扫描仪只能区分24种不同颜色
参考答案:D
解析：彩色位数为24的扫描仪，可以识别2^24种不同的颜色

102.显示器是微型计算机必须配置的一种( )。
A.输出设备
B.输入设备
C.控制设备
D.存储设备
参考答案:A
解析：显示器属于输出设备。

103.目前打印质量最好的打印机是( )。
A.激光打印机
B.针式打印机
C.喷墨打印机
D.热敏打印机
参考答案:A
解析：目前打印质量最好的打印机是激光打印机，高档的激光打印机的分辨率可以达到上千dpi。且打印速度快，成本低廉。有的同学可能会说喷墨打印机的打印质量是最好的，虽然喷墨打印机相比激光打印机，在彩色图像输出方面，有极大的优势，但是致命的缺点是，打印出来的彩色图像，怕水！！！必须要经过额外的防水处理。

104.下列设备中不能作为微型计算机的输入设备的是( )。
A.打印机
B.鼠标
C.键盘
D.扫描仪
参考答案:A
解析：打印机是输出设备。

105.下图所示的计算机配件是(       )。
A.声卡
B.显卡
C.网卡 
D.内存条
参考答案:B
解析：图中所示的器件是显卡。

106.下列关于显示器的描述中，不正确的一项是（）
A.显示器的分辨率与处理器的型号有关
B.像素是显示屏上能独立赋予颜色和亮度的最小单位
C.显卡是驱动，控制计算机显示器显示文字，图形，图像信息的硬件装置
D.显示器的分辨率为1024×768，表示屏幕水平方向每行有1024个点，垂直方向每行有768个点
参考答案:A
解析：A选项错误，显示器的分辨率是指显示器所能够显示图像或文本的像素总数，并且大部分显示器都有一个预设的最大显示分辨率。显示器的分辨率一般与处理器的型号无关。

107.目前市场上有一种称为“手写笔”的设备，用户使用笔在基板上书写或绘画，计算机就可获得相应的信息。“手写笔”是一种(       )。 
A.随机存储器
B.输入设备
C.输出设备
D.通信设备
参考答案:B
解析：手写笔属于输入设备

108.扫描仪一般不使用( )接口与主机相连。
A.SCSI
B.USB
C.PS/2
D.FireWire
参考答案:C
解析：PS/2用于连接键盘和鼠标。故选C。

109.显示器是PC不可缺少的一种输出设备，PC通过显示控制卡（显卡）控制其工作。在下面有关PC显卡的叙述中，正确的是(       )。
A.显卡与液晶显示器的连接大多采用PCI-E接口
B.目前显卡可支持的分率大多达到1024*768，但可显示的颜色数目还不超过65536种
C.显示屏上显示的信息预先都被保存在显示存储器中，在显卡的控制下一帧帧地送到屏幕上进行显示
D.独立显卡与主机的接口大多是USB3.0
参考答案:C
解析：A选项错误，显卡与显示器的连接可以采用VGA、DVI、HDMI
B选项错误。目前显卡可支持的分率可达到1920*1080，乃至更高，可显示的颜色数目远超655636种。
D选项错误。独立显卡与主机的接口大多采用PCI-Ex16

110.使用笔记本电脑时，用来替代鼠标器作用的最常用设备是( )
A.轨迹球
B.笔输入
C.触摸板
D.触摸屏
参考答案:C
解析：使用笔记本电脑时，用来替代鼠标器作用的最常用设备是触摸板，就是键盘下方的一块矩形面板。注意：触摸板≠触触摸屏。

111.显示卡能够处理的视频信号可来自____
A.显示器
B.视频卡
C.CPU
D.扬声器
参考答案:B
解析：显示卡能够处理的视频信号可来自视频卡。

112.打印机的打印分辨率一般用dpi作为单位,dpi的含义是()。
A.每厘米可打印的点数
B.每平方厘米可打印的点数
C.每英寸可打印的点数
D.每平方英寸可打印的点数
参考答案:C
解析：dpi是Dots Per Inch(每英寸点数)的缩写，指的是在每英寸的区域内可以打印出多少个小点。故选C。

113.设在打印机的管理程序中已添加了4种打印驱动程序:EpsonLQ-1600K,StarCR3200,Xerox4510,HPLaserJet,若目前与计算机连接的是StarCR3200,则必须把( )设置默认打印机。
A.StarCR3200
B.EpsonLQ-1600K
C.HPLaserJet
D.Xerox4510
参考答案:A
解析：与计算机连接的是StarCR3200，则必须把StarCR3200设置默认打印机。

114.下面(       )设备不属于计算机的输入设备
A.麦克风
B.摄像头
C.指示灯
D.传感器
参考答案:C
解析：指示灯属于输出设备。

115. 显示器工作过程中的光栅扫描、同步、画面刷新等操作和控制都是由________来完成的。
A.AGP端
B.VRAM
C.芯片组
D.绘图和显示控制电路
参考答案:D
解析：显卡的详细组成与功能介绍如下：显示控制电路、绘图处理器（GPU）、显示存储器（VRAM）、接口电路。
① 绘图处理器（GPU）又称为图形加速芯片，相当于显卡的“CPU”，是显卡的核心。
② 显示存储器（VRAM）相当于显卡的“内存”，暂时存放显示芯片（显示屏上）所有像素的颜色信息。VRAM 在物理上独立于 PC 机的内存，但逻辑上是一个整体（与内存统一编址，CPU 可直接进行访问）。注意：显示 2D 景物时，VRAM 的存储容量等于屏幕分辨率（像素的总数）乘每个像素的色彩深度（像素位数）。
③ 接口电路：负责显示卡与 CPU 和内存的数据传输。AGP（专门用于插显卡）、PCI-E（目前 PCI-Ex16 接口要比 AGP 更快）
④ 绘图和显示控制电路：负责对显示卡的操作进行控制，包括对液晶显示器进行控制， 如光栅扫描、同步、画面刷新等。

116.下列关于液晶显示器的叙述，错误的是(       )。
A.它的工作电压低、功耗小
B.它几乎没有辐射
C.它的英文缩写是LCD 
D.它与 CRT显示器不同，不需要使用显卡
参考答案:D
解析：无论是何种显示器，都需要显卡！因此本题D选项错误。

117.下列关于激光打印机的叙述，错误的是(       )。
A.能进行黑白打印，不能进行彩色打印
B.磁鼓是激光打印机的主要耗材
C.通常用每分钟打印多少页来衡量其打印速度
D.通常用每英寸可打印的点数来衡量其打印精度
参考答案:A
解析：激光打印机不仅能实现黑白打印，也能实现彩色打印。故选A。

118.喷墨打印机中最关键的技术和部件是( )。
A.喷头
B.压电陶瓷
C.墨水
D.纸张
参考答案:A
解析：喷头是喷墨打印机中最关键的技术和部件之一。喷头中包含许多小喷孔，通过这些喷孔向墨盒中的彩色墨水喷射。故选A。

119.在下列存储器中，用于存储显示屏上图像信息的是(       )。
A.ROM
B.CACHE
C.外存
D.显示存储器
参考答案:D
解析：显示存储器（VRAM）：相当于显卡的“内存”，暂时存放显示屏上的所有像素的颜色信息。
VRAM在物理上独立于PC机的内存，但逻辑上是一个整体(与内存统一编址，CPU可直接进行访问)。
注意：显示2D景物时，VRAM的存储容量等于屏幕分辨率（像素的总数）乘每个像素的色彩深度（像素位数）。

120.下列关于数码相机的叙述，错误的是(       )。
A.数码相机是一种图像输入设备
B.数码相机的镜头和快门与传统相机基本相同
C.数码相机采用CCD或CMOS芯片成像
D.数码相机的存储容量越大，可存储的相片数量就越多
参考答案:D
解析：D选项表述的过于决绝，存储器中能存放多少照片，还与图像的分辨率同样存储在密切的关系。有的图片一张就50多MB，有的照片才几KB。

121.普通激光打印机的分辨率一般为()。
A.1000dpi
B.1500dpi
C.300~600dpi
D.2000dpi
参考答案:C
解析：普通激光打印机的分辨率通常为300~600dpi（点每英寸），这意味着在每英寸的区域内可以打印300~600个小点。在打印机技术不断进步的今天，高分辨率的激光打印机已经出现，其分辨率可以达到1200dpi甚至更高，这种打印机可以产生非常详细和清晰的打印输出，非常适合需要高保真度的打印任务。

122.以下是一台打印机的性能描述，其中表示打印速度的是
A.1200* 1200 dpi
B.12 PPM
C.8MB 
D.USB
参考答案:B
解析：打印速度PPM表示打印机每分钟可以打印多少张纸。PPM是Prints Per Minute (每分钟打印数)的缩写。例如，如果一款打印机的打印速度为10PPM，它的最大打印速度就是每分钟10张纸。

123.下面有关扫描仪的叙述中，错误的是____
A.分辨率是扫描仪重要性能指标
B.扫描仪能将照片、图片等扫描输入计算机
C.扫描仪的工作过程主要基于光电转换原理
D.滚筒式扫描仪价格便宜、体积小
参考答案:D
解析：D选项错误，滚筒式扫描仪价格高、体积大。专业出版与印刷领域使用。

124.( )精度高,不需特殊衬垫,在一般平面上皆可操作,是目前最流行的一种鼠标。
A.机械式鼠标
B.光电式鼠标
C.电容式鼠标
D.混合式鼠标
参考答案:B
解析：光电式鼠标使用红外线或激光技术来检测并跟踪移动，因此精度更高，在几乎所有表面上都能工作，且不需要特殊的鼠标垫。由于优越的性能和便捷的使用方式，光电式鼠标已经成为了PC和笔记本电脑的标准配件。

125.分辨率是衡量显示器的一个重要指标,它指的是整屏可显示( )的多少,一般用类似( )的形式来表示。
A.像素、1024*768
B.ASCII字符、320dpi
C.汉字、320dpi
D.“0”或”1”、1024*768
参考答案:A
解析：分辨率是衡量显示器的一个重要指标,它指的是整屏可显示像素点的多少,一般用类似水平分辨率×垂直分辨率的形式来表示。故选A。

126.下列关于液晶显示器的说法中，错误的是(       )。
A.液晶显示器的体积轻薄，没有辐射危害
B.LCD是液晶显示器的英文缩写
C.液晶显示技术被应用到了数码相机中
D.液晶显示器在显示过程中仍然用电子枪轰击方式成像
参考答案:D
解析：D选项错误，电子枪轰击是CRT显示器的工作原理。

127.PC机显示器一般不使用的屏幕分辨率是_______
A.640 x 480
B.720 x 568
C.800 x 600
D.1024x 768
参考答案:B
解析：PC机常用的分辨率有以下几种，其中不包含B选项。
1. 1920 x 1080 （1080P）
2. 1024 x 768 （720P）
3. 2560 x 1440 （2K）
4. 3840 x 2160 （4K）
5. 1280 x 1024
6. 800 x 600
7. 640 x 480



多选题

1.下面(       )设备，能作为计算机和用户直接联系的桥梁，实现人机通信。
A.打印机	
B.显示器
C.扫描仪
D.路由器
参考答案:ABC
解析：作为计算机和用户直接联系的桥梁，实现人机通信，指的是输入输出设备，因此本题ABC选项均正确。D选项路由器是网络设备。

2.下列设备组中，不完全属于输入设备的一组是(       )。
A.CD—ROM 驱动器，键盘，显示器
B.激光打印机，键盘，鼠标器
C.键盘，鼠标器，扫描仪
D.打印机，硬盘，条码阅读器
参考答案:ABD
解析：A选项中：CD-ROM光驱从某种角度来说，既属于输入设备又属于输出设备，因其既可以读盘，也可以写盘。其次，显示器属于输出设备。
B选项：激光打印机属于输出设备。
D选项：打印机输入输出设备。硬盘从某种角度来说，既属于输入设备又属于输出设备，因其既可以读盘，也可以写盘。

3.在下列设备中，(       )能作为微机的输出设备。
A.打印机
B.显示器
C.鼠标器
D.键盘
参考答案:AB
解析：鼠标和键盘均属于输入设备，故选AB

4.下列计算机设备中，属于输入设备的是(       )。
A.激光打印机
B.绘图仪
C.扫描仪
D.鼠标器
参考答案:CD
解析：激光打印机和绘图仪均属于输出设备。

5.下列和硬盘存储容量相关的有(       )。
A.磁头数
B.磁道(柱面)数
C.硬盘的尺寸
D.平均存取时间
参考答案:AB
解析：硬盘容量=磁头数×柱面数×扇区数×每扇区字节数。
根据硬盘容量的计算公式可知，CD选项与容量无关。

6.现有4GB的视频文件需要存储在一个存储介质中，通常可采用的有(       )。
A.CD光盘
B.DVD光盘
C.移动硬盘
D.优盘
参考答案:BCD
解析：BCD选项均可，唯独CD盘片不可，CD-ROM盘片存储容量：600MB～700MB ；DVD-ROM盘片（单面单层）存储容量4.7GB。

7.下列关于打印机的叙述，正确的是(       )。
A.针式打印机只能打印汉字和 ASCII字符，不能打印图案
B.喷墨打印机使墨水喷射到纸上形成图案或字符
C.激光打印机利用激光成像、静电吸附碳粉原理工作
D.针式打印机是击打式打印机，喷墨打印机和激光打印机是非击打式打印机
参考答案:BCD
解析：针式打印机能打印汉字和ASCII字符，也能打印图案。

8.下列关于打印机的叙述，正确的有(       )。
A.9针打印机的打印头由9根钢针组成
B.碳粉/硒鼓是激光打印机的主要耗材
C.喷墨打印机与激光打印机的打印速度均用每分钟打印的页数来度量
D.目前激光打印机均为黑白打印机，而喷墨打印机均为彩色打印机
参考答案:ABC
解析：目前市面上已有支持彩打的激光打印机。因此本题D选项错误，故选ABC。



判断题

1.任何存储器都有记忆能力，其中是信息不会丢失。
参考答案:错
解析：内存断电后数据全部丢失。

2.显示器的像素单元越多，则可允许设置的显示分辨率就越高。
参考答案:对
解析：本题正确，显示器的像素单元越多，则可允许设置的显示分辨率就越高。

3.只要安装了驱动程序，Windows 10就支持即插即用的USB设备。
参考答案:对
解析：本题正确，只要安装了驱动程序，Windows 10就支持即插即用的USB设备。

4.扫描仪的主要性能指标有分辨率、色彩位数等,其中色彩位数越多多，扫描仪所能反映的色彩就越丰富，扫描的图像效果也越真实。
参考答案:对
解析：本题正确，色彩位数越多多，扫描仪所能反映的色彩就越丰富，扫描的图像效果也越真实。

5.大部分数码相机采用CCD或CMOS成像芯片，芯片中像素越多，可拍摄的相片的分辨率（清晰度）就越高。
参考答案:对
解析：CMOS/CCD 像素数目：决定数字图像能够达到的最高分辨率。

6.分辨率是扫描仪的主要性能指标，它反映了扫描仪扫描图像的清晰程度，用每厘米生成的像素数目dpi来表示。
参考答案:错
解析：本题错误，在于“厘米”，应修改为“英寸”。

7.常用的彩色显示器都只有256种颜色。
参考答案:错
解析：本题错误，如今常用的彩色显示器可达到2^24种颜色。

8.如果用户想从计算机打印输出一张彩色图片，目前选用彩色喷墨打印机最合适。
参考答案:对
解析：如果用户想从计算机打印输出一张彩色图片，目前选用彩色喷墨打印机最合适。喷墨打印机在彩色印刷领域有着绝对的优势。

9.键盘中的F1~F12控制键的功能是固定不变的。
参考答案:错
解析：F1-F12 控制键位于标准键盘的顶部，它们可以用来执行不同的功能，在不同的应用程序、操作系统和设备上的作用也各不相同。

10.显示卡是由显示控制电路、显示存储器和接口电路三个部分组成。
参考答案:错
解析：显卡的详细组成与功能介绍如下：显示控制电路、绘图处理器（GPU）、显示存储器（VRAM）、接口电路。
① 绘图处理器（GPU）又称为图形加速芯片，相当于显卡的“CPU”，是显卡的核心。
② 显示存储器（VRAM）相当于显卡的“内存”，暂时存放显示芯片（显示屏上）所有像素的颜色信息。VRAM 在物理上独立于 PC 机的内存，但逻辑上是一个整体（与内存统一编址，CPU 可直接进行访问）。注意：显示 2D 景物时，VRAM 的存储容量等于屏幕分辨率（像素的总数）乘每个像素的色彩深度（像素位数）。
③ 接口电路：负责显示卡与 CPU 和内存的数据传输。AGP（专门用于插显卡）、PCI-E（目前 PCI-Ex16 接口要比 AGP 更快）
④ 绘图和显示控制电路：负责对显示卡的操作进行控制，包括对液晶显示器进行控制， 如光栅扫描、同步、画面刷新等。

11.数码相机的工作原理与扫描仪是类似的，即都是基于光电转换原理。
参考答案:对
解析：都是基于光电转换原理。扫描仪中进行光电转换的器件是CCD电荷耦合器，数码相机中进行光电转换的器件是CMOS或CCD。

12.Apple公司的 Pencil设备可供用户在iPad上写字或画画，由此可判断该设备属于输入设备。
参考答案:对
解析：手写笔属于输入设备

13.手机中的微型电动马达在用户开/关手机、虚拟键盘输入、电话来电通知等场合，会产生力反馈使手机振动，提醒用户知晓，本质上这个设备属于输出设备。
参考答案:对
解析：本题正确。力反馈输出，属于输出设备。

14.CRT显示器在工作时产生的辐射会对人体有不良的影响，但不影响信息安全。
参考答案:错
解析：本题错误，CRT显示器在使用时会产生辐射和磁场，其中包括电子辐射、X射线、磁场等等。这些辐射和磁场不仅可能对人体健康产生影响，同时还可能泄漏显示器中的信息。具体来说，CRT显示器的磁场可能会影响接近显示器的电子设备，如计算机主板、磁盘驱动器等，从而导致信息泄露。一些研究表明，黑客可以借助磁场漏露的信号获取计算机系统的机密信息，如账密信息、加密密钥等。

15.扫描能直接将印刷体文字输入到计算机中。
参考答案:错
解析：本题错误，扫描仪得到的图像，需要配合OCR才能得到印刷体文字字符。

16.彩色显示器的彩色是由红、绿和黄三个基色合成而得到的。
参考答案:错
解析：彩色显示器的彩色是由红、绿和蓝（RGB）三个基色合成而得到的。

17.CRT彩色显示器采用RGB颜色模型。
参考答案:对
解析：本题正确，CRT彩色显示器采用RGB颜色模型。

18.扫描仪是图像输入设备，借助OCR软件，扫描仪可以用作文字输入。
参考答案:对
解析：扫描仪是一种图像输入设备，主要用于将纸质文档、照片、图像等物理介质中的图像转换成数字格式的图像，并将其保存在计算机或其他数字设备中，以备后续修改、编辑、存储或分享。当配合OCR（Optical Character Recognition，光学字符识别）软件使用时，扫描仪可以将纸质文档上的文字部分扫描并转换为数字格式，从而实现将纸质文档转换为电子文档、电子邮件等功能。扫描后的文字可以通过OCR软件进行自动识别和转换，以便在计算机中进行编辑、修改等操作。

19.刷新速率指显示器所显示的图像每秒钟更新的次数。通常，刷新速率越高图像的稳定性越好。
参考答案:对
解析：本题正确，刷新速率指显示器所显示的图像每秒钟更新的次数。通常，刷新速率越高图像的稳定性越好。

20.用数码相机拍摄的照片以数字图像文件形式存储在相机内部的RAM存储芯片中。
参考答案:错
解析：数码相机内通过存储卡来存储图像。存储卡采用的半导体存储介质是Flash Memory

21.计算机常用输入设备为键盘鼠标，常用的输出设备有显示器、打印机。
参考答案:对
解析：本题正确，计算机常用输入设备为键盘鼠标，常用的输出设备有显示器、打印机。

22.在使用输入设备进行输入时，目前还只能输入文字、命令和图像，无法输入声音。
参考答案:错
解析：本题错误，例如麦克风，可以输入声音。

23.在计算机的各种输入设备中，只有键盘能输入汉字。
参考答案:错
解析：不仅可以输入汉字，还可以输入特殊字符、英文、数字等字符。

24.使用平板扫描仪输入图片时，被扫描的图片应正面朝上放置。
参考答案:错
解析：常识性知识：应该正面朝下。

25.扫描仪和数码相机都是数字图像获取设备。
参考答案:对
解析：扫描仪和数码相机都是数字图像获取设备，用于将纸质文档、照片、图像等物理介质中的图像转换成数字格式的图像。将这些数字图像保存在计算机或其他数字设备中，以备后续修改、编辑、存储或分享。

26.IE浏览器是PC机的输出设备。
参考答案:错
解析：IE浏览器是软件，压根算不上硬件设备，更不用谈是否为输入输出设备。

27.计算机常用的输入设备为键盘、鼠标器。笔记本电脑常使用轨迹球、指点杆和触摸板等替代鼠标器。
参考答案:对
解析：本题正确，计算机常用的输入设备为键盘、鼠标器。笔记本电脑常使用轨迹球、指点杆和触摸板等替代鼠标器。

28.激光打印机是一种非击打式打印机，它使用低电压不产生臭氧，在彩色图像输出设备中已占绝对优势。
参考答案:错
解析：相对而言，喷墨打印机的彩色图像输出效果要更好

29.键盘和显示器都是计算机的I/O设备，键盘是输入设备，显示器是输出设备。
参考答案:对
解析：常见的输入设备：鼠标、键盘、麦克风、扫描仪
常见的输出设备：显示器、音箱、打印机

30.数字摄像机是一种离线的数字视频获取设备。
参考答案:对
解析：数字摄像机属于输入设备（视频获取设备）

31.一些台式机和笔记本电脑仍在使用传统的软液晶屏，而智能手机则已进入IPS硬屏时代，硬屏不会因触摸而出现水纹。
参考答案:对
解析：本题正确。一些台式机和笔记本电脑仍在使用传统的软液晶屏，而智能手机则已进入IPS硬屏时代，硬屏不会因触摸而出现水纹。

32.扫描仪的主要性能指标有分率、色彩位数等，其中色彩位数越多，扫描仪所能反映的色彩就越丰富，扫描的图像效果也越真实。
参考答案:对
解析：扫描仪的性能指标：
1）分辨率
2）色彩位数（色彩深度）：色彩位数越多，能反映的色彩就越丰富，扫描效果也越真实
3）扫描幅面
4）与主机的接口：USB、SCSI、IEEE-1394等

33.绘图仪、扫描仪、显示器、音箱等均属于输出设备。
参考答案:错
解析：扫描仪属于输入设备。

34.光学鼠标具有速度快，准确性和灵敏度高，不需要专用衬垫，在普通平面上皆可操作等优点，是目前流行的一种鼠标器。
参考答案:对
解析：本题正确，光电式鼠标：工作速度快，准确性和灵敏度高，分辨率可达 800dpi，没有机械磨损，很少需要维护，也不需要鼠标垫。

35.现代计算机可以不使用I/O设备就能与其他计算机进行信息交换。
参考答案:错
解析：本题错误，现代计算机虽然可以通过网络技术和其他计算机进行信息交换，但是在这个过程中，计算机仍然需要使用到I/O设备。

36.在使用配置了触摸屏的多媒体计算机时，可不必使用鼠标器。
参考答案:对
解析：本题正确，在使用配置了触摸屏的多媒体计算机时，可不必使用鼠标器。

37.数码相机内部A/D转换部件的作用是将所拍摄影像的像素由模拟量转换成数字量。
参考答案:对
解析：数码相机通常使用CCD或CMOS图像传感器来采集图像。这些传感器中的感光单元能够将光信号转换为电信号，但是这些电信号还是模拟量。如果直接将这些模拟信号存储在相机中，就无法进行数字信号的处理和编辑。因此，数码相机内部通常会有一个A/D转换部件，即模/数转换器，用于将模拟信号转换成数字信号。

38.显示屏的尺寸是显示器的主要参数之一，目前常用的显示器有15英寸、17英寸、19英寸等，CRT显示屏的水平与垂直方向之比一般为4:3。
参考答案:对
解析：本题正确，显示屏的尺寸是显示器的主要参数之一，目前常用的显示器有15英寸、17英寸、19英寸等，CRT显示屏的水平与垂直方向之比一般为4:3。



填空题

1.鼠标器、打印机和扫描仪等设备都有一个重要的性能指标，即分辨率，其含义是每英寸的像素（点）数目，简写成3个英文字母为<FILL.TAG>dpi</FILL.TAG>。
参考答案:dpi;
解析：像素的英文——dpi

2.常用的输出设备是显示器、<FILL.TAG>打印机</FILL.TAG>、<FILL.TAG>绘图仪</FILL.TAG>、<FILL.TAG>音响</FILL.TAG>等。
参考答案:打印机;绘图仪;音响;
解析：只要是输出设备即可，答案不限。

3.手写笔处理用于输入字符外，还兼有<FILL.TAG>鼠标</FILL.TAG>和键盘的功能。
参考答案:鼠标;
解析：手写笔是一种用于输入字符、操作图形界面和进行手写输入等的输入设备。兼有鼠标和键盘的功能。

4.为了降低PC机的成本，现在显示控器已经越来越多地包含在主板芯片组中，不再做成独立的显卡，这种逻辑上存在而实际已看不见的显卡通常称为<FILL.TAG>集成</FILL.TAG>显卡。
参考答案:集成;
解析：为了降低PC机的成本，现在显示控器已经越来越多地包含在主板芯片组中，不再做成独立的显卡，这种逻辑上存在而实际已看不见的显卡通常称为集成显卡。

5.喷墨打印机的耗材之一是<FILL.TAG>墨水</FILL.TAG>,它的使用要求很高,消耗也快。
参考答案:墨水;
解析：喷墨打印机的耗材之一是墨水。它是通过喷墨技术将墨水喷到纸张上形成图案和文字的。

6.独立显卡具有很强的图形绘制功能，它能加快图形绘制速度，减轻CPU的负担。其中关键是因为显卡上配置有专门的<FILL.TAG>图形/绘图</FILL.TAG>处理器和专用的显示存储器。
参考答案:图形/绘图;
解析：独立显卡具有很强的图形绘制功能，它能加快图形绘制速度，减轻CPU的负担。其中关键是因为显卡上配置有专门的图形处理器和专用的显示存储器。

7.在平板电脑、智能手机等数码产品上广泛使用的一种输入/输出设备是<FILL.TAG>触摸屏</FILL.TAG>。
参考答案:触摸屏;
解析：在平板电脑、智能手机等数码产品上广泛使用的一种输入/输出设备是触摸屏。

8.21英寸显示器的21英寸是指显示屏的<FILL.TAG>对角线</FILL.TAG>长度。
参考答案:对角线;
解析：您说得很对。显示器的尺寸通常指显示屏的对角线长度，以英寸（inch）为单位，是显示器的一个重要参数。21英寸显示器的意思是，它的显示屏对角线长度是21英寸。

9.扫描仪是将图片、照片或文字输入到计算机的一种输入设备，其工作过程主要基于光电转换原理，用于光电转换的电子器件是<FILL.TAG>CCD</FILL.TAG>。
参考答案:CCD;
解析：电荷耦合器件的英文缩写为 CCD（Charge-Coupled Device）。它是一种能够将光信号转换为电信号的元件，常常被用于数码相机、摄像机、扫描仪等光电设备中的图像传感器技术，可以将光信号转换为数字信号，从而实现数字化的图像处理。

10.扫描仪可分为手持式、平板式、胶片专用和滚筒式等多种，目前办公室使用最多的是<FILL.TAG>平板式</FILL.TAG>式。
参考答案:平板式;
解析：本题考查扫描仪的分类：
(1) 手持式扫描仪；
(2) 平板式扫描仪（家用和办公自动化领域广泛应用）；
(3) 胶片专用和滚筒式（专业印刷排版领域）。

11.目前常用的打印机有<FILL.TAG>针式</FILL.TAG>打印机、激光打印机和喷墨打印机。
参考答案:针式;
解析：目前常用的打印机有针式打印机、激光打印机、喷墨打印机。

12.鼠标器通常有两个按键，称为左键和右键，操作系统可以识别的按键动作有单击、<FILL.TAG>双击</FILL.TAG>、右击和拖动。
参考答案:双击;
解析：鼠标器通常有两个按键，称为左键和右键，操作系统可以识别的按键动作有单击、双击、右击和拖动。

13.在不同类型的鼠标中，目前灵敏度最高的是<FILL.TAG>光电</FILL.TAG>鼠标。
参考答案:光电;
解析：光电式鼠标：工作速度快，准确性和灵敏度高，分辨率可达 800dpi，没有机械磨损，很少需要维护，也不需要鼠标垫。

14.数码相机是计算机的图像输入设备，一般通过<FILL.TAG>USB</FILL.TAG>接口与主机连接。
参考答案:USB;
解析：数码相机是计算机的图像输入设备，一般通过USB接口与主机连接。

15.在计算机上用于衡量VCD光盘驱动器传输数据速率的指标叫做<FILL.TAG>倍速</FILL.TAG>，一倍速率为<FILL.TAG>150KB/s</FILL.TAG>。
参考答案:倍速;150KB/s;
解析：在计算机上用于衡量VCD光盘驱动器传输数据速率的指标叫做倍速，一倍速率为150KB/s。

16.PC机配置的键盘触感好、操作省力，从按键原理来说属于<FILL.TAG>电容</FILL.TAG>式键盘。
参考答案:电容;
解析：PC机配置的键盘触感好、操作省力，从按键原理来说属于电容式键盘。电容式键盘：击键声音小、不存在磨损接触不良等问题、寿命长、手感好.

17.早先，显卡使用AGP接口，但现在越来越多的显卡开始采用性能更好的<FILL.TAG>PCI-E x16</FILL.TAG>接口。
参考答案:PCI-E x16;
解析：早先，显卡使用AGP接口，但现在越来越多的显卡开始采用性能更好的PCI-Ex16接口。

18.计算机使用的显示器主要有两类: CRT显示器和<FILL.TAG>LCD</FILL.TAG>显示器。
参考答案:LCD;
解析：如图所示。

19.CRT显示器的主要性能指标包括:显示屏的尺寸、显示器的<FILL.TAG>分辨率</FILL.TAG>刷新速率、像素的颜色数目、辐射和环保。
参考答案:分辨率;
解析：本题考察显示器的性能指标：显示屏大小、显示器的分辨率、刷新速率、可显示的颜色数目、辐射与环保。

20.数字摄像头和数字摄像机与计算机的接口，一般采用<FILL.TAG>USB</FILL.TAG>接口或IEEE1394火线接口。
参考答案:USB;
解析：数字摄像头和数字摄像机与计算机的接口，一般采用USB接口或IEEE1394火线接口。

21.彩色显示器的彩色是由三个基色R、G、B合成得到的，如果R、G、B分别用4个二进位表示，则显示器可以显示<FILL.TAG>4096</FILL.TAG>种不同的颜色。
参考答案:4096;
解析：RGB个采用4个bit表示，所以色彩位数为3×4=12。可表示的彩色总数为2^12=4096。

22.打印机与主机的连接目前除使用并行口之外，还广泛采用<FILL.TAG>USB</FILL.TAG>接口。
参考答案:USB;
解析：打印机与主机的连接目前除使用并行口之外，还广泛采用USB接口。

23.彩色显示器每一个像素的颜色由三基色、绿和<FILL.TAG>蓝</FILL.TAG>合成得到，通过对三基色亮度的控制能显示出各种不同的颜色。
参考答案:蓝;
解析：彩色显示器每一个像素的颜色由三基色、绿和蓝合成得到，通过对三基色亮度的控制能显示出各种不同的颜色。

24.数码相机的重要电子部件有成像芯片、A/D转换部件、数字信号处理器和FlashRom存储器等，其中，<FILL.TAG>成像芯片</FILL.TAG>决定了图像分辨率。
参考答案:成像芯片;
解析：成像芯片决定了图像分辨率，常见的成像芯片有CCD和CMOS。

25.显示器的安全认证有多种，支持能源之星标准的显示器能够有效地节省<FILL.TAG>电力</FILL.TAG>。
参考答案:电力;
解析：本题考察显示器“辐射与环保”的性能指标：达到“能源之星”节能标准的显示器，能有效节约电力；通过 MPRⅡ和 TCO 认证的显示器，能防止显示器发生信息泄漏和确保人身安全。

26.数码相机能直接将图像信息以数字形式输入计算机进行处理，目前数码相机中将光信号转换为电信号的器件主要有 CMOS 和<FILL.TAG>CCD</FILL.TAG>。
参考答案:CCD;
解析：都是基于光电转换原理。扫描仪中进行光电转换的器件是CCD电荷耦合器，数码相机中进行光电转换的器件是CMOS或CCD。

27.CRT显示器所显示的信息每秒钟更新的次数称为<FILL.TAG>刷新</FILL.TAG>速率，它影响到显示器显示信息的稳定性。
参考答案:刷新;
解析：刷新速率的定义：所显示的图像每秒钟更新的次数。刷新频率越高，图像稳定性越好。

28.目前在数码相机和数码摄像机上配备的大多是<FILL.TAG>LCD</FILL.TAG>显示器。
参考答案:LCD;
解析：目前在数码相机和数码摄像机上配备的大多是LCD显示器/液晶显示器。

29.目前打印票据所使用打印机主要是<FILL.TAG>针式</FILL.TAG>打印机，因为它能够实现多层套打。
参考答案:针式;
解析：目前打印票据所使用打印机主要是针式打印机，因为它能够实现多层套打。

30.扫描仪是将图片、照片或文稿输入到计算机的一种输入设备，工作过程主要基于光电转换原理，其用于光电转换的电子器件大多是<FILL.TAG>CCD（电荷耦合器）</FILL.TAG>。
参考答案:CCD（电荷耦合器）;
解析：都是基于光电转换原理。扫描仪中进行光电转换的器件是CCD电荷耦合器，数码相机中进行光电转换的器件是CMOS或CCD。

31.扫描仪是基于<FILL.TAG>光电</FILL.TAG>原理设计的
参考答案:光电;
解析：本题考察扫描仪的工作原理，核心为——光电转换。

32.CRT显示器的认证有多种，支持能源之星标准显示器能够有效地节省<FILL.TAG>电力</FILL.TAG>
参考答案:电力;
解析：本题考察显示器“辐射与环保”的性能指标：达到“能源之星”节能标准的显示器，能有效节约电力；通过 MPRⅡ和 TCO 认证的显示器，能防止显示器发生信息泄漏和确保人身安全。

33.打印精度是打印机的主要性能指标之一，它用每英寸多少点来表示，其英文缩写是<FILL.TAG>dpi</FILL.TAG>
参考答案:dpi;
解析：打印机主要性能指标：
打印精度(分辨率)：用每英寸多少点（像素）表示，单位dpi，一般产品为400 dpi、600 dpi、800 dpi，高的甚至达到1000dpi 以上
打印速度：页数/分 ppm（通常每分钟3～10页）
色彩表现能力（彩色数目） 
可打印幅面大小：A3，A4等
与主机的接口：并行口、SCSI口、USB接口
其他：如打印成本、噪音、功耗等

34.分辨率是衡量显示器性能的一个重要指标，它指的是整屏可显示<FILL.TAG>像素</FILL.TAG>多少。
参考答案:像素;
解析：显示分辨率：水平像素个数×垂直像素个数，指的是整屏最多可显示像素数。

35.从技术角度考虑，激光打印机是激光技术与<FILL.TAG>复印</FILL.TAG>技术相结合的产物。
参考答案:复印;
解析：激光打印机是激光技术与复印技术相结合的产物。

36.鼠标器、打印机和扫描仪等设备都有一个重要的性能指标，即分辨率，其含义是每英寸的像素(点)数目，简写成3个英文字母为<FILL.TAG>dpi</FILL.TAG>。
参考答案:dpi;
解析：分辨率简称为dpi。

37.常用的输入设备是键盘、<FILL.TAG>鼠标</FILL.TAG>、<FILL.TAG>数码相机</FILL.TAG>、<FILL.TAG>键盘</FILL.TAG>、<FILL.TAG>触摸屏</FILL.TAG>、<FILL.TAG>扫描仪</FILL.TAG>。
参考答案:鼠标;数码相机;键盘;触摸屏;扫描仪;
解析：只要是输入设备即可，答案不限。

38.CRT显示器上构成图像的最小单元(或图像中的一个点)称为<FILL.TAG>DPI</FILL.TAG>
参考答案:DPI;
解析：显示器上构成图像的最小单元被称为像素或dpi。

39.扫描仪是基于光电转换原理设计的，目前用来完成光电转换的主要器件是电荷耦合器件，它的英文缩写是<FILL.TAG>CCD</FILL.TAG>。
参考答案:CCD;
解析：电荷耦合器件的英文缩写为 CCD（Charge-Coupled Device）。它是一种能够将光信号转换为电信号的元件，常常被用于数码相机、摄像机、扫描仪等光电设备中的图像传感器技术，可以将光信号转换为数字信号，从而实现数字化的图像处理。

40.显卡与CRT或液晶显示器之间的视频输出接口有DVI、VGA和HDMI等几种,通常用得最多的是<FILL.TAG>VGA</FILL.TAG>接口，它采用模拟信号传输R、G、B三基色的亮度信息。
参考答案:VGA;
解析：本题注意后半句话，“采用模拟信号传输R、G、B三基色的亮度信息”，DVI与HDMI传输的都是数字信号，而VGA传输的是模拟信号，所以本题正确答案为VGA。

41.打印机的性能指标主要包括打印<FILL.TAG>精度</FILL.TAG>、打印速度、色彩数目和打印成本等。
参考答案:精度;
解析：打印机 主要性能指标：
打印精度(分辨率)：用每英寸多少点（像素）表示，单位dpi，一般产品为400 dpi、600 dpi、800 dpi，高的甚至达到1000dpi 以上
打印速度：页数/分 ppm（通常每分钟3～10页）
色彩表现能力（彩色数目） 
可打印幅面大小：A3，A4等
与主机的接口：并行口、SCSI口、USB接口
其他：如打印成本、噪音、功耗等

42.数码相机是计算机的图像输入设备，一般通过<FILL.TAG>USB</FILL.TAG>接口与主机连接。
参考答案:USB;
解析：数码相机是计算机的图像输入设备，一般通过USB接口与主机连接。

43.独立显卡具有很强的图形绘制功能，它能加快图形绘制速度,减轻CPU的处理器和专用的负担。其中关键是因为显卡上配置有专门的<FILL.TAG>图形</FILL.TAG>处理器和专用的显示存储器。
参考答案:图形;
解析：独立显卡具有很强的图形绘制功能，它能加快图形绘制速度,减轻CPU的处理器和专用的负担。其中关键是因为显卡上配置有专门的图形/绘图处理器和专用的显示存储器。

44.目前在银行、证券等领域里用于打印票据的打印机通常是<FILL.TAG>针式打印机</FILL.TAG>。
参考答案:针式打印机;
解析：针式打印机主要用于打印票据、发票、收据等需要多张复写的打印任务。它使用一组针来敲击墨带，形成相应的字符或图像，因此打印速度快，且可以同时打印多份文件，而且针式打印机可以打印至碳纸或复写纸，实现一次打印多份的功能。因此广泛应用在银行、证券等领域。

45. CRT显示器上构成图像的最小单元(或图像中的一个点)称为<FILL.TAG>像素</FILL.TAG>。
参考答案:像素;
解析：显示器上构成图像的最小单元被称为像素。

46.若一台显示器中R、G、B分别用3位二进制数来表示,那么它可以显示<FILL.TAG>512</FILL.TAG>种不同的颜色。
参考答案:512;
解析：2^(3+3+3)=2^9=512

